[
 {
  "id":55,
  "nombre":"Tablero Encuesta Barrios Vivos 2024",
  "descripcion":"Tablero de resultados de la encuesta aplicada en barrios de Bogot\u00e1 como parte de la estrategia Barrios Vivos, con preguntas cerradas y abiertas sobre identidad, confianza, problem\u00e1ticas y participaci\u00f3n ciudadana. La informaci\u00f3n fue procesada y analizada para generar indicadores \u00fatiles para la planificaci\u00f3n cultural.",
  "palabras_clave":"estrategia barrios vivos territorial monitoreo territorios, legado confianza, orgullo, oportunidades",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/ccbecff5-f250-4a21-b1f8-5290632c1187\/page\/p_shhgwuepsd",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2025,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2025,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1cYmh7d2axEY4GHY_lcYnuuB_8fSLG8Cb",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00e1bel Ayala",
  "tipo":"Encuesta",
  "tema":"Barrios Vivos",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":54,
  "nombre":"Tablero ESALES 2024",
  "descripcion":"Tablero interactivo de resultados de la recolecci\u00f3n de datos de las entidades sin \u00e1nimo de lucro que realizan actividades culturales.",
  "palabras_clave":"pai 2024 esales sector cultura visualizaci\u00f3n de datos, encuesta, caracterizaci\u00f3n, sector, econom\u00eda, actividades culturales, oportunidades, personas jur\u00eddicas",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/4a928fd5-3d5a-4de3-a655-943ad2da4e6e\/page\/eEYFF",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2025,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2025,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1nM9ao6Ru08T45moajaeJpXuGoi9IIZ1o",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00e1bel Ayala",
  "tipo":"Caracterizaci\u00f3n",
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":53,
  "nombre":"Tablero EBC Encuesta de Cultura Ambiental 2024",
  "descripcion":"Tablero interactivo de resultados de la encuesta de cultura ambiental 2024, m\u00f3dulo de la encuesta bienal de culturas.",
  "palabras_clave":"encuesta bienal de culturas, ambiente, residuos, agua, biodiversidad, h\u00e1bitos, reciclaje, basuras, ecolog\u00eda, sostenibilidad, consumo, orgullo.",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMTdjZjQ5NDgtMjA1YS00YWMxLTk3NjMtM2VmZGNhMGVkZWE4IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2025,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1gapxo0nPwI-ubaKey3zloSP7RJnwwk6h",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":52,
  "nombre":"Tablero EBC Pr\u00e1cticas Deportivas y Calidad de Vida 2024",
  "descripcion":"Tablero interactivo de resultados de la encuesta de pr\u00e1cticas deportivas y calidad de vida 2024, m\u00f3dulo de la encuesta bienal de culturas.",
  "palabras_clave":"encuesta bienal de culturas, idrd, deporte, recreaci\u00f3n, ejercicio actividad g\u00e9nero bicicleta, equipamientos, ciclov\u00eda, sedentarismo, tiempo libre, pantallas, salud mental, deportes",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNjBkMjFjMjktZWIwZi00ZjA5LWEwNGUtODVmYzUyODFlNDYyIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2025,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/13Ut2WIxtUHiPrdhqGPUhFwG2EFzScwtm",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"Deporte",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":51,
  "nombre":"Tablero resumen an\u00e1lisis entrevistas PDC 2038",
  "descripcion":"Tablero resumen an\u00e1lisis entrevistas PDC 2038, con an\u00e1lisis de sentimiento, actores, relevancia, conclusiones",
  "palabras_clave":"plan de cultura, entrevistas, 2038, futuros, actores clave, an\u00e1lisis del lenguaje natural, procesamiento, horizontes, participaci\u00f3n, futuros, inteligencia artificial, gemini, procesamiento de lenguaje, an\u00e1lisis de sentimientos",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/7e71d3f7-ce90-4884-ae81-a615b379a4c5\/page\/p_5e3atphlnd",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00e1bel Ayala",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"Plan de cultura",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":50,
  "nombre":"Geovisor \u00cdndice de Cultura Ciudadana - Por Localidades",
  "descripcion":"Intefaz web interactiva con mapas resultados de interpolaci\u00f3n del \u00edndice y sub\u00edndices de cultura ciudadana 2023 y 2021, comparativas, por localidad.",
  "palabras_clave":"mapa, geovisor, cultura ciudadana, icc 2023 2021, comparaci\u00f3n mapas de calor, arcgis, localidades",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/experience.arcgis.com\/experience\/360d8898caee423eb080e5a98a48749d\/?draft=true",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"arcgis",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":null,
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":49,
  "nombre":"Vallenato al parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Vallenato al parque 2024",
  "palabras_clave":"idartes al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos media torta",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMjUzY2RkM2ItODM5MS00ODgzLTg5MzgtZGQxMTg5Yjg0YWRjIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=55b55e2abc147b530417",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1QIA24i1s4IclujxS9VyLOIqckt9CtlQx",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Sebasti\u00e1n Casas",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":48,
  "nombre":"Hip Hop al parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Hip Hop al parque 2024",
  "palabras_clave":"idartes al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos sim\u00f3n bol\u00edvar",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiODdlZDk4MjMtZDE2YS00ZTc5LTkzMzktMzJmYjI1NTA0YzdlIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1ofRkqJFA9fZ3vrKQSDDQ5MF-obEmJZVv",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00e1bel Ayala",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":47,
  "nombre":"Colombia al parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Colombia al parque 2024",
  "palabras_clave":"idartes al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos parque de los novios",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMDQxMTI0NDMtNDU2Zi00ZjNkLThlOTgtYTAxOTg5MmVlYTY5IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1QCE-FMt-wbEBa_0l5JYBt1srt0YMuEYk?usp=drive_link",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00f3nica Mora",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":46,
  "nombre":"Jazz al parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Jazz al parque 2024",
  "palabras_clave":"idartes al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos Parque del Country",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiZmU5YTYwNDMtZWJkYy00ZTQ2LTk2ODItMDZjMmZmM2FlZTk0IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1eFZ9DSYfEzVohb7PyRm_YUo5vCVF8-SP",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Claudia Pe\u00f1a",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":45,
  "nombre":"Salsa al parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Salsa al parque 2024",
  "palabras_clave":"idartes al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos sim\u00f3n bol\u00edvar",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNzhiNDcyMDktYjA4Mi00M2RiLTg5OTMtZDU5YWMzZjc3Mjk1IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1zHr35YjBo8EQXF7g4v9M0K9QdFue3FC-",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":44,
  "nombre":"Popular al parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Popular al parque 2024",
  "palabras_clave":"idartes al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos sim\u00f3n bol\u00edvar",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiODY0ODk4OTQtZGE0Yy00ZWI4LWJiMDctNGMyNGRlZTQ2OGJjIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1JnsLHz9pMP1FliiIDzt2-JWK_3-D499y",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Claudia Pe\u00f1a",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":43,
  "nombre":"EBC - Lectura, Escritura y Oralidad LEO 2023",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta bienal de culturas, m\u00f3dulo Lectura, Escritura y Oralidad LEO 2023. Poblaci\u00f3n objetivo 13 a\u00f1os o m\u00e1s. Factores de expansi\u00f3n iniciales, con prop\u00f3sitos de comparabilidad. m163b.",
  "palabras_clave":"ebc encuestas mediciones bienal culturas literatura infraestructura espacios culturales, literatura, creaci\u00f3n, consumo art\u00edstico",
  "puntaje":5,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMmQyOTA1ZjQtZTM3Ny00MTkxLWE1ZjYtYjIyYjM1NmUwMWYwIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2023.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/14Q-z3UNC7W80IhbwHQNfTcUgq1O9xdIG",
  "url_publicacion":null,
  "notas":"Reemplaza tablero inicialmente realizado, con diferentes factores de expansi\u00f3n",
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":"Encuestas",
  "tema":"Cultura",
  "categoria":"Literatura",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":42,
  "nombre":"Tablero encuesta Rock al Parque 2024",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2024.",
  "palabras_clave":"idartes rock al parque festivales al parque consumo cultural m\u00fasica turismo gastos econom\u00eda evaluaci\u00f3n eventos sim\u00f3n bol\u00edvar",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMzkyOWIzM2QtYjA2OC00ZGZmLWIzOWMtYTY4MjJhZDhhOTlhIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/search?q=m175",
  "url_publicacion":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2024\/festivales-al-parque\/festivales-al-parque.html",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Cultura",
  "categoria":"M\u00fasica",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":41,
  "nombre":"EBC - Pr\u00e1cticas culturales, art\u00edsticas, creativas y patrimoniales",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de resultados de la encuesta bienal de culturas, m\u00f3dulo Pr\u00e1cticas culturales, art\u00edsticas, creativas y patrimoniales",
  "palabras_clave":"ebc encuesta bienal de culturas 2023 acceso a internet, consumo cultural, plan de cultura 2038, acci\u00f3n cultural iberoamericana",
  "puntaje":5,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiYWVjOGE2MzQtYzI2ZC00MjdmLThjYmMtYjI1NWQxNWZiYWMxIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2023.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1T-caFm6HiwE2lj6N3wDJncI1FH3ZEELu",
  "url_publicacion":null,
  "notas":"Presentado en el seminario acci\u00f3n cultural iberoamericana",
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":38,
  "nombre":"Tablero \u00cdndice de Cultura Ciudadana 2023",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n de datos del \u00cdndice de Cultura Ciudadana 2023",
  "palabras_clave":"icc 2023 cultura ciudadana, visualizaci\u00f3n, power bi, encuesta bienal de culturas, ebc 2023, inclusi\u00f3n",
  "puntaje":5,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMjFmY2Y3MmUtZmU4NS00NmYyLWI5Y2ItZWQyYjc0MTU2OGE5IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=69b48348ad3ee2b5bec5",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2023.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Cultura Ciudadana",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":40,
  "nombre":"Tablero Transmilenio 2024",
  "descripcion":"Tablero de resultados del estudio y mediciones sobre apropiaci\u00f3n y orgullo en estaciones del Sistema Transmilenio. Plan Anual de Investigaciones i087.",
  "palabras_clave":"transmilenio tablero tm convenio dataviz visualizaci\u00f3n informe encuestas mediciones orgullo interevenciones cultura ciudadana movilidad pai i087",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/7c49cf21-c5c1-4a64-b941-9cc652470a1c\/page\/p_epqbl4x8ld",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Claudia Pe\u00f1a",
  "tipo":null,
  "tema":"Movilidad",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":39,
  "nombre":"Tablero H\u00e1bitos de Consumo de Agua",
  "descripcion":"Tablero de resultados del diagn\u00f3stico sobre factores culturales asociados al consumo de agua en Bogot\u00e1",
  "palabras_clave":"pai 2024 agua embalses consumo ahorro acueducto cultura ciudadana ambiente cultura ambiental i080",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/86cd066b-9206-4aec-8c33-96ca8b9a09f7\/page\/p_p2cckn1ujd",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00e1bel Ayala",
  "tipo":null,
  "tema":"Ambiente",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":35,
  "nombre":"2024 Charlas Barriales - Informe Visualizaci\u00f3n",
  "descripcion":"Visualizaci\u00f3n de resultados de sistematizaci\u00f3n registro de datos \"Charlas barriales\". Resumen cuantitativo de particpantes por sexo, sector, palabras clave, an\u00e1lisis de sentimiento y georeferenciaci\u00f3n.",
  "palabras_clave":"localidades, visualizaci\u00f3n, lookerstudio, an\u00e1lisis de sentimiento, teatro, artes esc\u00e9nicas, mapas, georeferenciaci\u00f3n, tendedero, participaci\u00f3n, compromisos, looker studio, eventos, jornadas",
  "puntaje":4,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/dfa88d29-ee29-4bb7-bdcd-e1acd2ef3762\/page\/p_qw8nyipied",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Gesti\u00f3n cultural",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":34,
  "nombre":"2024 Identificaci\u00f3n Barrios Laboratorios de Co-creaci\u00f3n",
  "descripcion":"Geovisor visualizaci\u00f3n capas geogr\u00e1ficas para identificaci\u00f3n y selecci\u00f3n de barrios para la programaci\u00f3n de laboratorios de cocreaci\u00f3n.",
  "palabras_clave":"bic bienes de inter\u00e9s cultural asuntos locales dal mapas arcgis habitat",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/experience.arcgis.com\/experience\/11e5c657bba44114ac00e88a3e50bb65",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"arcgis",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Gesti\u00f3n cultural",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":20,
  "nombre":"Observatorio de p\u00fablicos",
  "descripcion":"Balance de la ventas, asistencia y eventos culturales relacionados con IDARTES entre 2022 y 2023",
  "palabras_clave":"carbono, distancias, ambiente, mapa, publicos, ventas, escenarios, idartes, tu boleta, teatros, movilidad",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiN2RjMDc0NTMtZjIxZC00MGRmLTg5YjMtYzgxYmJhZGRmMjE1IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSectionc82b9733ee3313c73855",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":2022.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1W4boYs1h8OxY0I3kBw6VK_yfuV4AEkkX",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Consumo cultural",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":26,
  "nombre":"Identificaci\u00f3n de parques con enfoque en mujeres",
  "descripcion":"Informe de visualizaci\u00f3n que complementa el informe de la investigaci\u00f3n para la identificaci\u00f3n de los parques de Bogot\u00e1 que requieren un accionar prioritario del IDRD con un enfoque de g\u00e9nero.",
  "palabras_clave":"Parques, idrd, seguridad, g\u00e9nero, mujer, zonas verdes, siedco, percepci\u00f3n, mapas",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMDMyZjFhYjItYzgwZC00YjM3LWFhZGEtNGM5ZWMzM2E2NTA5IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSectionc82b9733ee3313c73855",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/12JdD0tn0-ZCcWalbc4JlXs5dX7xwb2Rr",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Seguridad",
  "categoria":"Investigaci\u00f3n",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":23,
  "nombre":"Intervenciones Carrera S\u00e9ptima",
  "descripcion":"L\u00ednea de tiempo de las intervenciones realizadas en la Carrera 7a de Bogot\u00e1 D.C. entre 1998 y 2023.",
  "palabras_clave":"Carrera 7ma, intervenciones, l\u00ednea de tiempo, sabor bogot\u00e1, carrera septima, centro bogot\u00e1, la candelaria",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2023\/intervenciones.html",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"web",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":1998.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":"Sector Cultura",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":9,
  "nombre":"Resultados Jazz al parque 2022",
  "descripcion":"Resultados de la encuesta realizada entre los asistentes al Festival Jazz al Parque, realizado en Bogot\u00e1 entre el 17 y 18 de septiembre de 2022.",
  "palabras_clave":"jazz, festival, consumo, idartes, country",
  "puntaje":3,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNjk3MWUxYWYtZjUwYy00NmY0LWFjNWUtYzhlMDg0MjkxNjJhIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2022,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1ZGhkZtzLvCSWPWsaPyio4HNcqMsnhOnt",
  "url_publicacion":null,
  "notas":"Se est\u00e1 realizando este tablero por Mauricio Ojeda, a partir de noviembre de 2022.",
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Cultura",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":37,
  "nombre":"\u00cdndice de Cultura Ciudadana 2023",
  "descripcion":"Visualizaci\u00f3n cuantitativa y geogr\u00e1fica del \u00cdndice de Cultura Ciudadana, Encuesta Bienal de Cultura 2023. Se identifican datos sobre cultura ciudadana, ambiental, pol\u00edtica, movilidad, g\u00e9nero, convivencia. Versi\u00f3n incial, actualizado por tablero en Power Bi.",
  "palabras_clave":"indice, ibc, icc, cultura ciudadana, movilidad, mapas, de calor, 2023",
  "puntaje":2,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/5b8e052e-c01c-4454-8a82-cf1cc4083fb4\/page\/p_5x8yckk4bd",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2023.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Cultura Ciudadana",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":33,
  "nombre":"Balance taller expertos Juntos por el Agua",
  "descripcion":"Balance de las recomendaciones y aportes del panel de expertos para atender la emergencia de embalses, para ahorro de agua.",
  "palabras_clave":"agua, embalses, aportes, expertos, ibo, innovaci\u00f3n, ideaci\u00f3n, entendimiento, mesas, acueducto, cultura ciudadana, juntos por el agua",
  "puntaje":2,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/4c969049-047e-4ebe-9461-b83f75e05999\/page\/HGJhD",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Ambiente",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":36,
  "nombre":"Balance artistas constelaciones",
  "descripcion":"Informe de visualizaci\u00f3n de datos con la cantidad de artistas evento Constelaciones y Novenas de Navidad 2023, filtros por localidad",
  "palabras_clave":"power bi artistas localidades mapas, conteo novenas navidad",
  "puntaje":2,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNDQ3ZjQ5ZDgtOWZlNi00ODYwLThiMDctODE1MzAxZDE4MjAxIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection63cbbc7c5ee5d2391518",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2023.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":null,
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":32,
  "nombre":"Participaci\u00f3n Sesi\u00f3n 2 \"Charlas Barriales\" Teusaquillo",
  "descripcion":"Resumen de la informaci\u00f3n recolectada entre los asistentes a la sesi\u00f3n \"Charlas Barriales\"\/Teusaquillo. 16 de enero de 2024.",
  "palabras_clave":"teusaquillo, teatro, an\u00e1lisis sentimiento, tendedero, charlas barriales, artes esc\u00e9nicas, patrimonio, arquitectura, artistas, audiovisual",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/dfa88d29-ee29-4bb7-bdcd-e1acd2ef3762\/page\/p_og9o3nhtdd",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2024.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1vjUMJFYJF0ySodeafF9cbgoZ-UJfrM2g",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":"Medici\u00f3n",
  "tema":"Cultura",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":19,
  "nombre":"Escuela Hombres al Cuidado 2023 2024",
  "descripcion":"Balance de las actividades de la estrategia \"Hombres al Cuidado\" del Programa Calma. Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales.",
  "palabras_clave":"cultura ciudadana, machismo, cuidado, estrategias, cuidado, sidecu, transformaciones culturales",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/ddb3de9d-6ff5-4347-b635-91830511fb3a\/page\/UL1SD",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2024,
  "year_desde":2023.0,
  "year_hasta":2024,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Cultura Ciudadana",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":22,
  "nombre":"Artistas Festivales al Parque",
  "descripcion":"Balance de artistas festivales al parque en Bogot\u00e1, redes sociales, y seguidores, as\u00ed como un hist\u00f3rico de conteos de asistentes por festival y sexo.",
  "palabras_clave":"festival, m\u00fasica, consumo, asistentes, asistencia, g\u00e9nero, sexo, festivales, equidad, idartes, idartes, parque",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/42bf3134-0b58-4c9c-8ace-fa6974a2e894\/page\/p_i4129h2n7c",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":2013.0,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1CDn8KF-jT2YBSzLc7VpP59t-Vkx9No2S",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez, Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Festivales",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":17,
  "nombre":"Pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1 2023",
  "descripcion":"Resultados de la medici\u00f3n y conteo de los asistentes al pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1 en el marco de la Feria del Libro de Bogot\u00e1 2023, realizados cada hora durante los d\u00edas de la feria, en cada zona.",
  "palabras_clave":"lectura, escritura, oralidad, feria del libro, leo, bibliotecas, mapas de calor, geogr\u00e1fico, conteos, filbo",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/observatoriocultura.github.io\/proyectos2023\/pabellon_leo_filbo_2023.html#",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"web",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Cultura",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":31,
  "nombre":"\u00a1Que la basura no se vuelva paisaje!",
  "descripcion":"StoryMap sobre la estrategia de cultura ciudadana orientada a motivar a la ciudadan\u00eda a separar correctamente los residuos para que no se vuelvan basura",
  "palabras_clave":"mapa, cultura ciudadana, ambiente, basuras, residuos, reciclaje, cubo, intervenci\u00f3n",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/storymaps.arcgis.com\/stories\/b421b86f0efa4681bbdfa46cf49e1bf5",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"arcgis",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"M\u00e1bel Ayala",
  "tipo":null,
  "tema":"Cultura Ciudadana",
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":29,
  "nombre":"Encuesta Hip Hop 2023",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Hip Hop al Parque 2023",
  "palabras_clave":"Festivales al parque, idartes, colombia, artistas, hip hop",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiYjE2YTU2ZTMtMDQ3ZS00YjQ1LThiNGUtOWRlMGFiMWRhNTNlIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"en-construccion",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/10Vt2mgbnJ5js_ZWRDGfczpaiMnySfHLl",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":"M\u00fasica",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":28,
  "nombre":"Encuesta Salsa al parque 2023",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Salsa al Parque 2023",
  "palabras_clave":"Festivales al parque, idartes, colombia, artistas",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMzk0NTg0ZjItMjE4NS00ZDA3LWFhNGItYmMxNTc1YWRlMjRhIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":"M\u00fasica",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":27,
  "nombre":"Encuesta Colombia al parque 2023",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Colombia al Parque 2023",
  "palabras_clave":"Festivales al parque, idartes, colombia, artistas",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNzhmZDc2MmYtYzQzOS00YzRmLWFiZGUtNTUzYzUxMTRjYjIyIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1wPahho0HHdf2eAs80NyXrCkmUvI3LdE8",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez",
  "tipo":null,
  "tema":"M\u00fasica",
  "categoria":"M\u00fasica",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":12,
  "nombre":"Tablero L\u00ednea Calma",
  "descripcion":"Tablero de visualizaci\u00f3n con los indicadores y variables de la gesti\u00f3n y operaci\u00f3n de la L\u00ednea Calma.",
  "palabras_clave":"l\u00ednea calma programa calma telefono atenciones cultura ciudadana psicolog\u00eda psicologos atenciones entradas salidas interacciones estrategias",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiOTYxMmJkOTUtODliOC00MmU3LWEyZDAtY2NjNTdhMmI2YzNlIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"en-construccion",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2023,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1xe3941NcK9kXKMz5ysrmpo93TdiOOLaN",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "tipo":"Monitoreo",
  "tema":null,
  "categoria":"Estrategias CC",
  "subcategoria":"Calma"
 },
 {
  "id":18,
  "nombre":"Mapa del conocimiento SCRD",
  "descripcion":"Resumen de los registros de conocimiento t\u00e1cito y expl\u00edcito de los funcionarios y contratistas de la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte, as\u00ed como los mecanismos de retenci\u00f3n del conocimiento, acciones de mitigaci\u00f3n de fuga de conocimiento en 2022.",
  "palabras_clave":"conocimiento, t\u00e1cito expl\u00edcito",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiOTEzYmI1YjYtZjAxNy00ZTQ3LWE3NDgtMGIxNGY4MDUzZDZlIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2022,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez, Mauricio Romero",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":16,
  "nombre":"Encuesta Rock al parque 2022",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2022",
  "palabras_clave":"festivales rock simon bolivar",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiYjZjN2RkNWMtYTRhMi00ZTk4LTk5YzMtYWYyNThkYzQzZWVmIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"en-construccion",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2022,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez, Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":15,
  "nombre":"Encuestas Jazz al Parque",
  "descripcion":"Resumen de resultado de encuestas y resultados de las encuestas realizadas a los asistentes al Festival Rock al Parque",
  "palabras_clave":null,
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMTEyMWZlMTgtNTQ1Zi00ODZmLTkwYTgtMmYwZDg0YTRkMzcxIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"en-construccion",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2022,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":30,
  "nombre":"\u00cdndice de Cultura Ciudadana 2021",
  "descripcion":"Visualizaci\u00f3n cuantitativa y geogr\u00e1fica del \u00cdndice de Cultura Ciudadana, Encuesta Bienal de Cultura 2021. Se identifican datos sobre cultura ciudadana, ambiental, pol\u00edtica, movilidad, g\u00e9nero, convivencia.",
  "palabras_clave":"EBC, Cultura Ciudadana, Localidades, mapas de calor, bienal, ambiente, movilidad, conviencia, icc",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/lookerstudio.google.com\/reporting\/f2a473f8-f828-4e78-a974-dd092a3914af\/page\/p_mp3a6ch0bd",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"looker-studio",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":2021.0,
  "year_hasta":2021,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/18W9m4nXA0WTODeC__ko7sX2O5pfOkF6o",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Mauricio Ojeda",
  "tipo":null,
  "tema":"Cultura Ciudadana",
  "categoria":"Cultura Ciudadana",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":21,
  "nombre":"Encuesta Rock al parque 2019",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2019",
  "palabras_clave":"Festivales al parque, idartes, colombia, artistas",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMWJhNDJlMjMtNzIwNi00ZTAwLTk1MjItOWZmMGE3ZDZiMzcwIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"en-construccion",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2019,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":13,
  "nombre":"Encuesta Jazz al parque 2019",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2019",
  "palabras_clave":"festivales al parque, idartes, colombia, artistas",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiYzUyODRhZmYtMDNlYS00N2M0LTk5NzEtNWRjN2Q2MDk3NjI4IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2019,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":null,
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":24,
  "nombre":"Encuesta Rock al Parque 2018",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2018",
  "palabras_clave":"Rock al parque, festivales al parque, idartes",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiZDFlOWZhNDUtODkzZC00YmI4LTkxOTEtYjU3YzZkZDFlNDJiIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2018,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1DkRcMo4yfmg4Tgl5ALFYngKbcQ4a-zkL",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":"M\u00fasica",
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":14,
  "nombre":"Encuesta Jazz al parque 2018",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2018",
  "palabras_clave":"festivales al parque, idartes, colombia, artistas",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiOWJmMjU3ZmEtYzA5YS00MDkxLTk4YjYtMDkyYTdiZWQ4NTM3IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2018,
  "url_carpeta_anexos":null,
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":null,
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":25,
  "nombre":"Encuesta Rock al Parque 2017",
  "descripcion":"Encuesta realizada a los asistentes al festival Rock al Parque 2017",
  "palabras_clave":"Festivales al parque, idartes, colombia, artistas",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiZDAyZWY2YmYtOGU3My00YjFjLWI1NjctMDEwYzVjYTNjY2E2IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2023,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2017,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1b9QvMTUD3Y47t5YQVkpB7mvZXn9gOW8R",
  "url_publicacion":null,
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Maritza T\u00e9llez",
  "tipo":null,
  "tema":null,
  "categoria":null,
  "subcategoria":null
 },
 {
  "id":1,
  "nombre":"Uso de la Bicicleta en Bogot\u00e1 2021",
  "descripcion":"Resultados de la encuesta de cultura de la bicicleta, realizada en enero de 2021.",
  "palabras_clave":"movilidad, bicicleta, cicla, ciclorutas, ciclov\u00eda, ambiente",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiZjljOGVhYjItODExMC00MGNhLWI4MTEtNjgxNWEzMGMxOTczIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2021,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1lGbCuWIjqaXdrc7eGzHuXnd_cGcOsdaR",
  "url_publicacion":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/infografias-tableros\/tablero-de-visualizacion-de-datos-sobre-el-uso-de",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Tatiana Fern\u00e1ndez",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Movilidad sostenible",
  "categoria":"05. \u00c1mbito movilidad sostenible (general)",
  "subcategoria":"General"
 },
 {
  "id":6,
  "nombre":"\u00cdndice de Cultura Ciudadana",
  "descripcion":"Tablero PowerBi en el que se muestra el c\u00e1lculo del \u00edndice de cultura ciudadana, que monitorea factores culturales que intervienen las relaciones con los dem\u00e1s, con el entorno y con otros seres vivos. Es un instrumento que registra adem\u00e1s las din\u00e1micas culturales y permite analizar y evaluar las acciones de pol\u00edtica p\u00fablica.",
  "palabras_clave":"icc cultura ciudadana movilidad g\u00e9nero, pol\u00edtica, machismo, \u00edndice de cultura ciudadana",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiYWE4MTAxZmYtOWJjNi00YzJmLWEwZTYtZmVkZWRjODJiZTk0IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection6c86b82262ca6994bee2",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2021,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/16whzQT8I29RdEuC_F_ewn3kdEjMwo1hP",
  "url_publicacion":null,
  "notas":"Pendiente revisi\u00f3n por estadisticos, para proceder a publicar.",
  "elaborado_por":"Tatiana Fern\u00e1ndez",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Cultura ciudadana",
  "categoria":null,
  "subcategoria":"02. indice de cultura ciudadana"
 },
 {
  "id":2,
  "nombre":"Encuesta de Cultura Ambiental",
  "descripcion":"Tablero PowerBi que presenta los resultados de la encuesta de cultura ambienta en Bogot\u00e1, realizada entre diciembre de 2020 y febrero de 2021.",
  "palabras_clave":"ambiente, cultura, residuos, basuras, agua",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNzA3MTNmMjEtZTA2Yy00ZDY3LTg1MDQtMjc3ZDdiZWYwNTQ0IiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection0720486bb85ca0b7dc14",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2021,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1LOC_n-lhR2eMvogQpOxfNgoPHdwXMrAS",
  "url_publicacion":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/infografias-tableros\/encuesta-de-cultura-ambiental-eca",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Tatiana Fern\u00e1ndez",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Cultura ambiental",
  "categoria":"04. \u00c1mbito cultura",
  "subcategoria":"02. cultura ambiental"
 },
 {
  "id":5,
  "nombre":"Violencia intrafamiliar",
  "descripcion":"Tablero PowerBi que presenta los resultados de la encuesta sobre violencia intrafamiliar II en Bogot\u00e1, realizada en octubre de 2020.",
  "palabras_clave":"violencia, familia, g\u00e9nero, mujer, machismo",
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiNTU5ZGZmMmYtMDNmNC00Y2Y0LThlOTctZDE3YzU2ZWQzMWYzIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection11e8b1ef3372decc9bbd",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2020,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1dh5X6lvk4Zyxv21I4CO1zlbrAH5cykoj",
  "url_publicacion":null,
  "notas":"Pendiente revisi\u00f3n por estadisticos, para proceder a publicar.",
  "elaborado_por":"Tatiana Fern\u00e1ndez",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"G\u00e9nero y diversidad",
  "categoria":"06. \u00c1mbito de genero y diversidad",
  "subcategoria":"01. violencia intra-familiar"
 },
 {
  "id":4,
  "nombre":"Ba\u00f1os p\u00fablicos",
  "descripcion":"Tablero Power Bi que presenta los resultados de la encuesta realizada sobre la percepci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los ba\u00f1os p\u00fablicos en Bogot\u00e1, realizada entre noviembre y diciembre de 2020.",
  "palabras_clave":null,
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiMDY1YzViYjgtZTUxNy00MTIzLWI0ZTctY2EyMzU3NzM1OTEyIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection9f100a70674c390da413",
  "estado":"en-revision",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2020,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1XysphvW7-bfi_xgUzbScWE6TltxTzGcz",
  "url_publicacion":null,
  "notas":"Pendiente revisi\u00f3n por estadisticos, para proceder a publicar.",
  "elaborado_por":"Tatiana Fern\u00e1ndez",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Cultura ciudadana",
  "categoria":"04. \u00c1mbito cultura",
  "subcategoria":"01. ba\u00f1os p\u00fablicos"
 },
 {
  "id":3,
  "nombre":"Cordialidad en la v\u00eda",
  "descripcion":"Tablero PowerBi que presenta los resultados de la encuesta sobre cordialidad en la v\u00eda en Bogot\u00e1, realizada en diciembre de 2020.",
  "palabras_clave":null,
  "puntaje":1,
  "link":"https:\/\/app.powerbi.com\/view?r=eyJrIjoiYjJiNjRiNGMtNjY5Ny00M2FmLWE2ZGMtNTg2ZGU4NTA0ZDlhIiwidCI6IjRmNzkzOWM3LWFhNjAtNDliZC05YjdiLTZmODFjMzdkMWIzNyJ9&pageName=ReportSection59360b04873c51065179",
  "estado":"finalizado",
  "publico":1,
  "herramienta":"power-bi",
  "year_preparacion":2022,
  "year_desde":null,
  "year_hasta":2020,
  "url_carpeta_anexos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1_Ccj2GmSXHFXLZI96_GtcnxKuNyiKPUc",
  "url_publicacion":"https:\/\/www.culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/infografias-tableros\/tablero-de-visualizacion-cordialidad-en-la",
  "notas":null,
  "elaborado_por":"Tatiana Fern\u00e1ndez",
  "tipo":"Mediciones",
  "tema":"Movilidad sostenible",
  "categoria":"05. \u00c1mbito movilidad sostenible",
  "subcategoria":"03. ira"
 }
]