[
 {
  "ID":",",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 09 2023 CARACTERIZACION SECTOR CIRCO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100020E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. Arte Dram\u00e1tico",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaci\u00f3n del Sector Circo, identificaci\u00f3n de actores, din\u00e1micas, pr\u00e1cticas",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"2022",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Esta investigaci\u00f3n busca realizar un primer acercamiento de caracterizaci\u00f3n del sector circo en Bogot\u00e1 para reconocer los actores, din\u00e1micas y pr\u00e1cticas relacionadas relevantes actualmente.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Entrevistas ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Viviana Rodriguez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura ",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"25\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":null,
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1jnCDC_fTlsusyCC8EPZnp3wcz387zoDm",
  "T\u00edtulo":"Caracterizaci\u00f3n del Sector Circo de Bogot\u00e1",
  "Descripci\u00f3n":"Esta investigaci\u00f3n busca realizar un primer acercamiento de caracterizaci\u00f3n del sector circo en Bogot\u00e1 para reconocer los actores, din\u00e1micas y pr\u00e1cticas relacionadas relevantes actualmente.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"18\/10\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1JJ8DfRidm3HN6YUmTyey_hoPtRVCdq-d\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1WScyY0e9AufnCuPglp538B-zOdwdtZbL\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"7\/12\/2023",
  "Palabras clave":"circo, tradicional, contemporaneo, social, callejero, idartes, arte dram\u00e1tico, formaci\u00f3n, circense",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera\r\nRodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/caracterizacion-del-sector-circo-de-bogota",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4610-caracterizacion-del-sector-circo-de-bogota.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4610",
  "ID Repositorio":4610.0
 },
 {
  "ID":"2",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 10 2023 ESTUDIO IMPACTO SALAS CONCERTADAS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100021E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. Arte Dram\u00e1tico",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Estudio del impacto y\/o an\u00e1lisis con las Salas concertadas",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"2022",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que busca dise\u00f1ar y realizar un estudio cualitativo de percepci\u00f3n con representantes de las Salas de teatro de Bogot\u00e1, respecto al impacto que ha tenido en el sector, el Programa de Salas Concertadas que ha liderado la Gerencia de Arte Dram\u00e1tico desde su inicio",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Focus Group ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Carlos Suarez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura ",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":"javier.ojeda: Informe pendiente de diagramaci\u00f3n",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"29\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1EyWScQUhZRbrsLQdfEOJMk2rZ8aHVpbu",
  "T\u00edtulo":"Estudio impacto salas concertadas",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que busca dise\u00f1ar y realizar un estudio cualitativo de percepci\u00f3n con representantes de las Salas de teatro de Bogot\u00e1, respecto al impacto que ha tenido en el sector, el Programa de Salas Concertadas que ha liderado la Gerencia de Arte Dram\u00e1tico desde su inicio",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"18\/10\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1JJ8DfRidm3HN6YUmTyey_hoPtRVCdq-d\/view?usp=sharing",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"3",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 11 2023 CARACTERIZACI\u00d3N P\u00daBLICOS CINEMATECA ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100019E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. Audiovisuales ",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaci\u00f3n de p\u00fablicos - Cinemateca de Bogot\u00e1",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"2022",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Estudio que busca caracterizar las audiencias que asisten a los espacios de la Cinemateca de Bogot\u00e1- Centro Cultural de las Artes Audiovisuales.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Observaci\u00f3n participante",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Alexandra Morales",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura ",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1b0neCvN2ZF_HN61gOgXNWHbFs7j_KvX0?usp=drive_link",
  "T\u00edtulo":"Informe caracterizaci\u00f3n p\u00fablicos cinemateca",
  "Descripci\u00f3n":"Estudio que busca caracterizar las audiencias que asisten a los espacios de la Cinemateca de Bogot\u00e1- Centro Cultural de las Artes Audiovisuales.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"28\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ZoHW1X3i5cMbvDGXh54iPVg5_37xqFbi\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"4a",
  "C\u00f3digo":"SCRD 01 BOGOT\u00c1 SABE A CENTRO- Corredor cultural carrera 7a",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100027E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Despacho SCRD ",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Estrategia Bogot\u00e1 sabe a centro: Corredor cultural carrera s\u00e9ptima y zona centro \n",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/02\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Indagaci\u00f3n sobre los factores culturales de la carrera 7a que permiten generar procesos de apropiaci\u00f3n sociocultural a partir de dos instancias: Principales hitos en la evoluci\u00f3n e intervenciones del corredor cultural de la carrera 7a (2001-2023); y la  identificaci\u00f3n de las representaciones y apropiaci\u00f3n cultural de la ciudadan\u00eda con una encuesta sobre percepciones frente a los objetos y pr\u00e1cticas culturales de la zona.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Karen Higuera, Karen Marriner",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura ",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"20\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"5) Con ficha lista sin enviar",
  "Productos en ficha":7,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Diversidad y di\u00e1logo intercultural",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/115ZmIwUH45Unfc03QuJIn30LDtxbzC6l",
  "T\u00edtulo":"Estrategia Bogot\u00e1 sabe a centro: Corredor cultural carrera 7a",
  "Descripci\u00f3n":"Indagaci\u00f3n sobre los factores culturales de la carrera 7a que permiten generar procesos de apropiaci\u00f3n sociocultural a partir de dos instancias: Principales hitos en la evoluci\u00f3n e intervenciones del corredor cultural de la carrera 7a (2001-2023); y la  identificaci\u00f3n de las representaciones y apropiaci\u00f3n cultural de la ciudadan\u00eda con una encuesta sobre percepciones frente a los objetos y pr\u00e1cticas culturales de la zona.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"27\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ckA2SeRHb7qkxdqZkAvLlOLTr4b95_Us\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1et58WoK3QdScqSpBA621B8HNd4pUMPzK\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"Centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1,\nespacio p\u00fablico, corredor cultural, apropiaci\u00f3n cultural, circo, carrera 7a, s\u00e9ptima",
  "Investigadores":"Karen Vanessa Marriner, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez, Mabel Ayala y Gisela Gastrill\u00f3n, Rafael Villa, Marcela Garz\u00f3n",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4618",
  "ID Repositorio":4618.0
 },
 {
  "ID":"4b",
  "C\u00f3digo":"SCRD 02 BOGOT\u00c1 SABE A CENTRO-Medici\u00f3n restaurate y gastrobares",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100027E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Despacho SCRD ",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Estrategia Bogot\u00e1 sabe a centro: Medici\u00f3n restaurantesy grastrobares\n",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/02\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Analizar la relaci\u00f3n e influencia que tiene la oferta cultural y el turismo en la dinamizaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de demanda a trav\u00e9s de la programaci\u00f3n cultural del centro de la ciudad, en los establecimientos gastron\u00f3micos que se ubican en este sector.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Carlos Suarez",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura ",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"26\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/135pZxcXo-fg6WlXJ5a0BDgvyQE1x_gCR",
  "T\u00edtulo":"Estrategia Bogot\u00e1 sabe a centro: Medici\u00f3n restaurante y gastrobares",
  "Descripci\u00f3n":"Analizar la relaci\u00f3n e influencia que tiene la oferta cultural y el turismo en la dinamizaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de demanda a trav\u00e9s de la programaci\u00f3n cultural del centro de la ciudad, en los establecimientos gastron\u00f3micos que se ubican en este sector.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"27\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ckA2SeRHb7qkxdqZkAvLlOLTr4b95_Us\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"5",
  "C\u00f3digo":"FUGA 01 2023 BRONX DISTRITO CREATIVO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100023E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"FUGA",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"FUGA",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Sistematizaci\u00f3n y memoria social: Bronxs Distrito Creativo",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"28\/02\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Este estudio busca realizar el reconocimiento\ndel posicionamiento de la marca Bronx Distrito\nCreativo en las personas que frecuentan las localidades\nque est\u00e1n cerca al Bronx DC.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Viviana Rodriguez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"23\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":7,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Informe de percepci\u00f3n de Marca Bronx Distrito Creativo",
  "Descripci\u00f3n":"Este estudio busca realizar el reconocimiento\ndel posicionamiento de la marca Bronx Distrito\nCreativo en las personas que frecuentan las localidades\nque est\u00e1n cerca al Bronx DC.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"7\/9\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1VNY7klUWRManZyg8I2fuK-dFhNYa6nym\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/187PvzhQNh1Vv-o3CAOlrUma8aX0FIw91\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"14\/09\/2023",
  "Palabras clave":"distritos creativos, bronx, fuga, seguridad, econom\u00eda",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/informe-de-percepcion-de-marca-bronx-distrito-creativo",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4602-informe-de-percepcion-de-marca-bronx-distrito-creativo.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4602",
  "ID Repositorio":4602.0
 },
 {
  "ID":"6",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 12 2023 LABOR CONSEJEROS DISTRITALES ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100022E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Subdirecci\u00f3n de las Artes",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Definici\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de los perfiles y roles de los  consejeros distritales de \u00e1reas art\u00edsticas",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"7\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Caractericaci\u00f3n de la labor y perfil de los consejeros distritales de \u00c1reas Art\u00edsticas del periodo 2019-2023 por medio de un enfoque mixto de investigaci\u00f3n.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Viviana Rodriguez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"18\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":6,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/18w6n6Y_ulmmGbfg9HgrRVOk1gLNM09WX",
  "T\u00edtulo":"Informe caracterizaci\u00f3n Consejeros Distritales",
  "Descripci\u00f3n":"Caractericaci\u00f3n de la labor y perfil de los consejeros distritales de \u00c1reas Art\u00edsticas del periodo 2019-2023 por medio de un enfoque mixto de investigaci\u00f3n.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"26\/10\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1e4mFODbEkYLXYfKV_znlMSWLROHoDQlr\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1zh8CGX2Skr8E4f2tZARnm4z-y_aejI1a\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"9\/11\/2023",
  "Palabras clave":"veedor, di\u00e1logo, idartes, participaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, elecciones, consejo distrital de las artes, arte, cutura, patrimonio, representaci\u00f3n, veedur\u00eda",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez\r\nAmaya, Karen Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/informe-caracterizacion-consejeros-distritales",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4608-caracterizacion-consejeros-distritales.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4608",
  "ID Repositorio":4608.0
 },
 {
  "ID":"7",
  "C\u00f3digo":"FOMENTO 01 2023 BATER\u00cdA DE INDICADORES FOMENTO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100026E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Fomento",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Consolidar una nueva bater\u00eda de indicadores de fomento que permitan entender el fomento como un fen\u00f3meno amplio que incluye fortalecimientos del ecosistema art\u00edstico, articulaci\u00f3n, recursos incentivos y amplitud de las posibilidades de gesti\u00f3n. ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"14\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Indicadores",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Consolidaci\u00f3n de una nueva bater\u00eda de indicadores de fomento que permitan entender el fomento como un fen\u00f3meno amplio que incluye fortalecimientos del ecosistema art\u00edstico, articulaci\u00f3n, recursos incentivos y amplitud de las posibilidades de gesti\u00f3n.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Alexandra Morales",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":6,
  "Cantidad hallazgos":3.0,
  "Pol\u00edtica":"Agenda cultural y pol\u00edtica",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Dise\u00f1o de indicadores Fomento Expandido",
  "Descripci\u00f3n":"Consolidaci\u00f3n de una nueva bater\u00eda de indicadores de fomento que permitan entender el fomento como un fen\u00f3meno amplio que incluye fortalecimientos del ecosistema art\u00edstico, articulaci\u00f3n, recursos incentivos y amplitud de las posibilidades de gesti\u00f3n.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"29\/09\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/14Js6bABxT5RfelORVMmCQP7o9FQ-nCez\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1MWcDJIMueEc_qP76Lr5BbbM6riCIfdyu\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"20\/10\/2023",
  "Palabras clave":"fomento expandido, bater\u00eda de indicadores, \u00edndices, monitoreo, seguimiento, evaluaci\u00f3n, variables, ecosistemas art\u00edsticos, articulaci\u00f3n sectorial",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Alexandra Moreno Arteaga, Gustavo Romero Cruz, Andr\u00e9s Jos\u00e9 Le\u00f3n Palencia, Juan Diego Jaramillo Morales",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/diseno-de-indicadores-fomento-expandido",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4607-diseno-indicadores-fomento-expandido-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4607",
  "ID Repositorio":4607.0
 },
 {
  "ID":"8",
  "C\u00f3digo":"DIRECCI\u00d3N DE BIBLIOTECAS 02 2023 EVALUACI\u00d3N LECTURAS EN MOVIMIENTO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100029E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Evaluaci\u00f3n de la estrategia: Lecturas en movimiento - Transmilenio",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"14\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Evaluci\u00f3n de la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda de la estrategia de acceso a lectura en digital de recursos de la BDB: durante el 2022 se bust\u00f3 incrementar el acceso a recursos digitales y aportar a la meta del plan de lectura que busca hacer de la lectura una pr\u00e1ctica de la vida cotidiana a partir de curadur\u00edas accesibles en el espacio p\u00fablico, a saber: Lecturas en movimiento - Transmilenio",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Carlos Su\u00e1rez",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"31\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":5,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1z7cme0yxNseeEenHa643ehFzkmTNWhhD",
  "T\u00edtulo":"Lecturas en Movimiento",
  "Descripci\u00f3n":"Evaluci\u00f3n de la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda de la estrategia de acceso a lectura en digital de recursos de la BDB: durante el 2022 se bust\u00f3 incrementar el acceso a recursos digitales y aportar a la meta del plan de lectura que busca hacer de la lectura una pr\u00e1ctica de la vida cotidiana a partir de curadur\u00edas accesibles en el espacio p\u00fablico, a saber: Lecturas en movimiento - Transmilenio",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"04\/10\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1DV2J4XfV6YPpEFQdN-d0i-LkN9kpBubX\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1CzomQISiGMEPFtGoR-PWLf5yWtLkTzKr\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"06\/10\/2023",
  "Palabras clave":"Lectura Digital, Sistema integrado de Transmilenio, Lecturas en movimiento, Biblioteca digital, transporte p\u00fablico, LEO, C\u00f3digos QR, Direcci\u00f3n Lectura y Bibliotecas",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez, Daniela Camacho Bernal, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/lecturas-en-movimiento",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4592-lecturas-en-movimiento.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4592\/lecturas-en-movimiento",
  "ID Repositorio":4592.0
 },
 {
  "ID":"9",
  "C\u00f3digo":"CANAL CAPITAL 01 2023 PERCEPCI\u00d3N DE AUDIENCIAS CAPITAL SISTEMA DE COMUNICACI\u00d3N P\u00daBLICA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100025E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"Canal Capital",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Canal Capital",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizar a los diferentes segmentos poblacionales de la Bogot\u00e1 regi\u00f3n en virtud de su conexi\u00f3n emocional con las localidades",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"15\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Conocer la percepci\u00f3n que tienen las personas de la localidad de Suba respecto a la marca y contenidos ofrecidos en todas las plataformas de Capital Sistema de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Alexandra Morales",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Percepci\u00f3n de las audiencias de la localidad de Suba sobre Capital Sistema de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica.",
  "Descripci\u00f3n":"Conocer la percepci\u00f3n que tienen las personas de la localidad de Suba respecto a la marca y contenidos ofrecidos en todas las plataformas de Capital Sistema de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"28\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1u3HqTLrOxJw9WSEzdCvh1s6PQVDDxXJe\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"10",
  "C\u00f3digo":"SCRD 01 2023 ENCUESTA LECTURA, ESCRITURA, ORALIDAD Y ESPACIOS DE LECTURA ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100032E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas",
  "Estado":"En espera",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Encuesta Lectura, Escritura, Oralidad y Espacios de Lectura 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo de esta encuesta dentro de la Encuesta Bienal de Cultura es obtener informaci\u00f3n que permita a las entidades del sector caracterizar a la poblaci\u00f3n de Bogot\u00e1 respecto a los h\u00e1bitos de lectura y escritura, el reconocimiento de la oralidad y el uso de espacios convencionales y alternativos de lectura, mediante percepciones, conocimientos, pr\u00e1cticas y valoraciones, temas asociados a la actual Pol\u00edtica LEO.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"70%",
  "Investigador responsable":"Gustavo Romero",
  "Apoyo y seguimiento":"Anal\u00edtica",
  "Equipo":"Anal\u00edtica\/Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"08\/12\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":"Agenda cultural y pol\u00edtica",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Encuesta Lectura, Escritura, Oralidad y Espacios de Cultura - Encuesta Bienal de Culturas",
  "Descripci\u00f3n":"El objetivo de esta encuesta dentro de la Encuesta Bienal de Cultura es obtener informaci\u00f3n que permita a las entidades del sector caracterizar a la poblaci\u00f3n de Bogot\u00e1 respecto a los h\u00e1bitos de lectura y escritura, el reconocimiento de la oralidad y el uso de espacios convencionales y alternativos de lectura, mediante percepciones, conocimientos, pr\u00e1cticas y valoraciones, temas asociados a la actual Pol\u00edtica LEO.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"11",
  "C\u00f3digo":"SCRD 02 2023 ENCUESTA PR\u00c1CTICAS ART\u00cdSTICAS, CREATIVAS, CULTURALES Y PATRIMONIALES ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100031E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural",
  "Estado":"En espera",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Encuesta Pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales y patrimoniales 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo general de esta encuesta dentro la EBC, es obtener informaci\u00f3n sobre conocimientos, creencias, actitudes, valores, emociones, pr\u00e1cticas, comportamientos y percepciones de los y las habitantes de Bogot\u00e1, durante los \u00faltimos 2 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales, patrimoniales y el uso de sus equipamientos.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"70%",
  "Investigador responsable":"Gustavo Romero",
  "Apoyo y seguimiento":"Anal\u00edtica",
  "Equipo":"Anal\u00edtica\/Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/12\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":"Agenda cultural y pol\u00edtica",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Encuesta Bienal de Culturas - Pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales y patrimoniales",
  "Descripci\u00f3n":"El objetivo general de esta encuesta dentro la EBC, es obtener informaci\u00f3n sobre conocimientos, creencias, actitudes, valores, emociones, pr\u00e1cticas, comportamientos y percepciones de los y las habitantes de Bogot\u00e1, durante los \u00faltimos 2 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales, patrimoniales y el uso de sus equipamientos.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"12",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 02 2023 COLOMBIA AL PARQUE",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100003E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. M\u00fasica",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Colombia al parque 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Colombia al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":6,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Colombia al Parque 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Colombia al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"11\/07\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1lYj6y8upzzpz6_-77rT3bKuC4cxxM7hy\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/19koSjr9Oas1vKfxMYJuZE2cVMd8CSsEi\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"26\/07\/2023",
  "Palabras clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez Morales, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez, Daniela Camacho Bernal, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/colombia-al-parque-2023",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4593-colombia-al-parque-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4593\/colombia-al-parque-2023",
  "ID Repositorio":4593.0
 },
 {
  "ID":"13",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 03 2023 ROCK AL PARQUE",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100009E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. M\u00fasica",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Rock al parque 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Rock al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"En desarrollo",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Rock al Parque 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Rock al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"27\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/16zyd0d_3yhdYoZ1lxXvnLKOHca_PFGI9\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"14",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 07 2023 SALSA AL PARQUE",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100043E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. M\u00fasica",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Salsa al parque 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Salsa al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":6,
  "Cantidad hallazgos":3.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Salsa al Parque 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Salsa al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"11\/07\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1lYj6y8upzzpz6_-77rT3bKuC4cxxM7hy\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1K0O3iL_RrBzB4vnESp-O0yO2YKRs4oo2\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"10\/08\/2023",
  "Palabras clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, salsa",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda,Carlos David Su\u00e1rez Morales,Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez,Alexandra Moreno Arteaga",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/festival-salsa-al-parque-2023",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4591-estudio-de-percepcion-festival-salsa-al-parque-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4591",
  "ID Repositorio":4591.0
 },
 {
  "ID":"15",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 06 2023 HIP HOP AL PARQUE",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100012E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. M\u00fasica",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Hip hop al parque 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Hip Hop al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"25\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":8,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/18KedM7GSsaksniEmXXzEpUYSW9WVi1hm",
  "T\u00edtulo":"Hip Hop al parque 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Hip Hop al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"02\/11\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/19CpYGHi3YJuhvz_8nhWqJUyiW8EzzBfB\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1u-lbrqhxWY5ZblRmOYNN3O91aFX3viif\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"26\/12\/23",
  "Palabras clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, hip hop",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez M, Alexandra Moreno Arteaga, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/festival-hip-hop-al-parque-2023-estudio-de-percepcion",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4613-hip-hop-al-parque-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4613",
  "ID Repositorio":4613.0
 },
 {
  "ID":"16",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 05 2023 JAZZ AL PARQUE",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100011E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. M\u00fasica",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Jazz al parque 2023 ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Jazz al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":"En espera de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":6,
  "Cantidad hallazgos":2.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Jazz al parque 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Jazz al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"27\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/16zyd0d_3yhdYoZ1lxXvnLKOHca_PFGI9\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"17",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 08 2023 JOROPO AL PARQUE",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100006E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. M\u00fasica",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Joropo al parque 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Joropo al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"14\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":9,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1HmP7dD_QSy_Q2I2ETcfqOfpQI1kRZ59D",
  "T\u00edtulo":"Joropo al parque 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Joropo al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"02\/11\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/19CpYGHi3YJuhvz_8nhWqJUyiW8EzzBfB\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/16MgXIzCAt9KbCvvz-q0xGACduAujIgGP\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"26\/12\/23",
  "Palabras clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, joropo, llanos",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez M, Alexandra Moreno Arteaga, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/joropo-al-parque-2023-estudio-de-percepcion",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4614-joropo-al-parque-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4614",
  "ID Repositorio":4614.0
 },
 {
  "ID":"18",
  "C\u00f3digo":"DESPACHO 02 2023 FESTIVAL GABO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100033E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Despacho SCRD ",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Festival GABO",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Hallazgos de los ejercicios de medici\u00f3n aplicados por la Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural, sobre el Festival GABO 2023 para el reconocimiento de la percepci\u00f3n de los asistentes sobre el evento.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Viviana Rodr\u00edguez",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":5,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Festival GABO 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Hallazgos de los ejercicios de medici\u00f3n aplicados por la Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural, sobre el Festival GABO 2023 para el reconocimiento de la percepci\u00f3n de los asistentes sobre el evento.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"22\/08\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1N2dwl4ZS1ps0S69-yq7xvUAWD2qN2edL\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1wQpe4_iG266G4TF8BONFGFb2dyEX1W4M\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"25\/09\/23",
  "Palabras clave":"eventos, fundaci\u00f3n gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez, periodismo, convenios",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela\r\nRodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera\r\nRodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/festival-gabo-2023",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4603-festival-gabo-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4603",
  "ID Repositorio":4603.0
 },
 {
  "ID":"19",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 01 2023 DANZA EN LA CIUDAD",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100006E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDARTES",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"G. Danza ",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Danza en la ciudad",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Estudio de percepci\u00f3n de la danza en la ciudad",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Alexandra Morales",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"En desarrollo",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":1,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Danza en la Ciudad 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Estudio de percepci\u00f3n de la danza en la ciudad",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"28\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1MCJWMQ-6PgVeukW9Z7ojMUUlbRo8ro4A\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"20",
  "C\u00f3digo":"DIRECCI\u00d3N BIBLIOTECAS 01 2023 MEMORIAS LEO ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100028E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaci\u00f3n de p\u00fablicos del pabell\u00f3n FILBO ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"14\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de las percepciones de los asistentes a la Feria del Libro 2023, sobre el pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":9,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Mediciones Pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1",
  "Descripci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de las percepciones de los asistentes a la Feria del Libro 2023, sobre el pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1wRsLi8FF9ChPcvIry3gOaq2Qcy_81c-6\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ZRSly0nBfPKOcFzBz7E7jwLTu1MyuDPj\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"28\/07\/2023",
  "Palabras clave":"lectura, escritura, oralidad, feria del libro, filbo, corferias, bibliotecas, leo",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez Morales, Alexandra Moreno Arteaga,Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/mediciones-pabellon-leobogota",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4595-mediciones-pabellon-leo-bogota-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4595",
  "ID Repositorio":4595.0
 },
 {
  "ID":"21",
  "C\u00f3digo":"IDARTES 14 2023 INDICE CULTURA DISTRITOS CREATIVOS ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100035E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Econom\u00eda, Estudios y Pol\u00edtica",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Medici\u00f3n del \u00edndice de cultura ciudadana a nivel de Distritos Creativos",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"7\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Mixta",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificar por medio de un an\u00e1lisis piloto el comportamiento del \u00edndice de cultura ciudadana en los Distritos Creativos de Bogot\u00e1 en contraste con el de las localidades y el del conjunto de la ciudad.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"95%",
  "Investigador responsable":"Equipo sector cultura",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"31\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":7,
  "Cantidad hallazgos":3.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Indice Cultura Distritos Creativos 2023",
  "Descripci\u00f3n":"Identificar por medio de un an\u00e1lisis piloto el comportamiento del \u00edndice de cultura ciudadana en los Distritos Creativos de Bogot\u00e1 en contraste con el de las localidades y el del conjunto de la ciudad.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"30\/11\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/15GnQ7BrzOG7L97MHqLPM09Gg7jyXSPI5\/view",
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"22",
  "C\u00f3digo":"IDPC 01 2023 MEDICI\u00d3N POL\u00cdGONO TEUSAQUILLO ",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100036E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDPC ",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Observatorio IDPC",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Mendici\u00f3n poligono PEM de la localidad de Teusaquillo ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"14\/07\/1905",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Caracterizar la actividad residencial y el uso de los Bienes de Inter\u00e9s Cultural y su percepci\u00f3n de quienes los habitan en la Localidad de Teusaquillo. Priorizados para la meta 7 Entornos Patrimoniales que busca alcanzar la definici\u00f3n de estrategias y acciones para la activaci\u00f3n.",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Cuatitatito y cualitativo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Viviana Rodriguez",
  "Apoyo y seguimiento":"Sector cultura",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":5,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/18zJrohJFIImLTU4LOyqN8sIaq6K26MJu",
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n Pol\u00edgono Teusaquillo",
  "Descripci\u00f3n":"Caracterizar la actividad residencial y el uso de los Bienes de Inter\u00e9s Cultural y su percepci\u00f3n de quienes los habitan en la Localidad de Teusaquillo. Priorizados para la meta 7 Entornos Patrimoniales que busca alcanzar la definici\u00f3n de estrategias y acciones para la activaci\u00f3n.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"20\/12\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/u\/1\/d\/1QDYn-0tfgAyGtzpYMFcO9yHFYGowSVlA\/view?usp=drive_web",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1sh9_avHqWpumvLMBe4jY8kDh1Pys3vVP\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"28\/12\/2023",
  "Palabras clave":"Teusaquillo, localidades, patrimonio, percepci\u00f3n, bienes de interes cultural",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Rodr\u00edguez Amaya, Gisela Castrill\u00f3n Moreno, Karen Higuera Rodr\u00edguez",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/medicion-poligono-de-teusaquillo",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4615-medicion-poligono-teusaquillo.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4615",
  "ID Repositorio":4615.0
 },
 {
  "ID":"23",
  "C\u00f3digo":"IDRD 01 IDENTIFICACI\u00d3N DE PARQUES PARA ACCIONAR DEL IDRD CON ENFOQUE EN MUJERES",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100072E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte - IDRD",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Identificaci\u00f3n de los parques en los que se requiere la concentraci\u00f3n del accionar institucional del IDRD con enfoque de g\u00e9nero ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"8\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de los parques de Bogot\u00e1 que requieren un accionar prioritario del IDRD con un enfoque de g\u00e9nero",
  "Productos entregables":"Ficha de productos",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Mapeo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"M\u00e1bel Ayala",
  "Apoyo y seguimiento":"Mauricio Ojeda, Gisela Castrill\u00f3n",
  "Equipo":"Sistemas de Informaci\u00f3n y Narrativas",
  "Observaciones":"Est\u00e1 en proceso de diagramaci\u00f3n",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"22\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"5) Con ficha lista sin enviar",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1gPfMVnCAiXiTqZ9xpKEdZvcMPyi_4U6B",
  "T\u00edtulo":"Identificaci\u00f3n de Parques para accionar del IDRD con enfoque en Mujeres",
  "Descripci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de los parques de Bogot\u00e1 que requieren un accionar prioritario del IDRD con un enfoque de g\u00e9nero",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"23\/10\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1BLOi5u9aYgaICSYA97Bxk7JpWXCgunC3\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/10FAa96MonDzUy9XyoQbbcqk-ncLw8sxX\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"g\u00e9nero, georreferenciaci\u00f3n, delito, hechos delictivos, hurto a personas, mujer, violencia de g\u00e9nero, deporte, actividad f\u00edsica, zonas verdes, parques, violencia intrafamiliar, seguridad",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Daniel Galeano Amaya, M\u00e1bel Ayala Meneses, Mauricio Ojeda Pepinosa, Sandra Milena Murcia",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4619",
  "ID Repositorio":4619.0
 },
 {
  "ID":"24",
  "C\u00f3digo":"SCRD UX\/UI FOMENTO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100073E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Fomento",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Las plataformas de Fomento (Invitaciones p\u00fablicas y SICON) requieren un diagn\u00f3stico de usabilidad para detectar en qu\u00e9 puntos y accesos los usuarios tienen m\u00e1s problemas para ingresar sus propuestas y solicitudes. De este modo, construir mejores rutas de acceso, navegabilidad y opciones para mejorar la experiencia de usuario. ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"14\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Diagn\u00f3stico de la plataforma web SICON en el que se identifican puntos o secciones problem\u00e1ticas para ajuste y mejora de la iterfaz, funcionalidad con el prop\u00f3sito de mejorar la experiencia de usuario.",
  "Productos entregables":"Informe de revis\u00f3n, informe web detallado de ajustes, listado de ajustes",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"Por definir",
  "Instrumentos seleccionados":"Big data ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Mauricio Ojeda",
  "Apoyo y seguimiento":null,
  "Equipo":"Sistemas de Informaci\u00f3n y Narrativas",
  "Observaciones":"Pendiente Expendiente",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"22\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"5) Con ficha lista sin enviar",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Agenda cultural y pol\u00edtica",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1XruxWEeJT7aoW7uioSdMtbuj4fPKf0aI",
  "T\u00edtulo":"An\u00e1lisis UX\/UI plataforma SICON",
  "Descripci\u00f3n":"Diagn\u00f3stico de la plataforma web SICON en el que se identifican puntos o secciones problem\u00e1ticas para ajuste y mejora de la iterfaz, funcionalidad con el prop\u00f3sito de mejorar la experiencia de usuario.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1WAjgQXDHOy7kNs_HYfbysLfxNqKY0xzg\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"fomento, sicon, convocatorias, idartes, sistemas de informaci\u00f3n, tr\u00e1mites, est\u00edmulos, concursos, interfaz de usuario, experiencia de usuario",
  "Investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4620",
  "ID Repositorio":4620.0
 },
 {
  "ID":"25",
  "C\u00f3digo":"IDRD 02 MANUAL INSTRUMENTOS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100064E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"IDRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte - IDRD",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Manual de aplicaci\u00f3n de instrumentos censo niveles de gobernanza para Ligas y clubes deportivos",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"15\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de los niveles de implementacion de buenas pr\u00e1cticas de Gobernanza en el deporte en clubes y ligas deportivas del Distrito, por medio de la aplicaci\u00f3n de un formulario y un manual gu\u00eda en el cual se reconocer\u00e1n los indicadores de cada dimensi\u00f3n, con el fin de plantear estrategias, actividades y acciones, en pro de fortalecer los organismos deportivos y la investigaci\u00f3n  en la entidad.",
  "Productos entregables":null,
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"Por definir",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Sandra Murcia",
  "Apoyo y seguimiento":"Gisela Castrillo",
  "Equipo":"Anal\u00edtica\/Sector cultura",
  "Observaciones":"De nuevo al IDRD para comentarios finales.",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":2.0,
  "Pol\u00edtica":"Comunidades creadoras",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1gM485YGczHFJk-I2UUvOtH-DFYGamiQP",
  "T\u00edtulo":"Manual de instrumentos - Indicadores de buena gobernanza en el Deporte en Bogot\u00e1 para ligas y Clubes Deportivos",
  "Descripci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de los niveles de implementacion de buenas pr\u00e1cticas de Gobernanza en el deporte en clubes y ligas deportivas del Distrito, por medio de la aplicaci\u00f3n de un formulario y un manual gu\u00eda en el cual se reconocer\u00e1n los indicadores de cada dimensi\u00f3n, con el fin de plantear estrategias, actividades y acciones, en pro de fortalecer los organismos deportivos y la investigaci\u00f3n  en la entidad.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1CdkYDTx2yIKc65ZBT_W-qjxSjpT1ExwQ\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1tS8Qwsk1MBl1rM4VhKTqfGENDRzTb37k\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"21\/12\/2023",
  "Palabras clave":"medicion, indicadores, deporte, gobernanza, clubes, ligas, recolecci\u00f3n de datos, validaci\u00f3n, calidad",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Karen Higuera Rodr\u00edguez, Gisela Castrill\u00f3n Moreno, Sandra Milena Murcia",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/manual-de-aplicacion-indicadores-de-buena-gobernanza-en",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4616-manual-instrumentos-indicadores-buena-gobernanza-deporte-bogota-ligas-clubes-deportivos.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4616",
  "ID Repositorio":4616.0
 },
 {
  "ID":"26",
  "C\u00f3digo":"SCRD FOMENTO DIAGN\u00d3STICO VIOLENCIAS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100045E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Fomento",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Estudio diagn\u00f3stico de las violencias basadas en g\u00e9nero, en el marco de los programas de fomento y, dise\u00f1o de protocolo de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de dichas violencias.",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"20\/02\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Elaborar un estudio diagn\u00f3stico de las violencias basadas en g\u00e9nero, en el marco de los programas de fomento y dise\u00f1o de protocolo de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de dichas violencias.",
  "Productos entregables":"Informe sobre los hallazgos encontrados en los grupos focales",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Grupos Focales",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Daniel Galeano",
  "Apoyo y seguimiento":"Paula Gonz\u00e1lez\nRafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"12\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1TA3ZksrDca5e8uMC4jB69285I9m1TmgJ",
  "T\u00edtulo":"Cuerpos en Di\u00e1logo: Violencias de g\u00e9nero en espacios de fomento",
  "Descripci\u00f3n":"Una exploraci\u00f3n a las violencias basadas en g\u00e9nero en contextos art\u00edsticos y culturales",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1cPgSMvsNBXT_mvpekKeeVGlF1jr_CGbM\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1F2NcgDvDL17jeQadHfjQUMZ4hgvF1ut7\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"19\/12\/2023",
  "Palabras clave":"violencia de g\u00e9nero, acoso, creencias, narrativas, machismo, cultura, arte, cartograf\u00eda corporal",
  "Investigadores":"Daniel Galeano Amaya, Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Karen Marriner Castro, Rafael Villa Rojas, Isabel Betancourt Arg\u00fcelles, Juan Diego Jaramillo",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/cuerpos-en-dialogo-violencias-de-genero-en-espacios-de",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4617-violencias-de-genero-en-espacios-de-fomento.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4617",
  "ID Repositorio":4617.0
 },
 {
  "ID":"27",
  "C\u00f3digo":"SOMOS 01 DIAGN\u00d3STICO",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100057E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Diagn\u00f3stico de SOMOS",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"3\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de datos e informaci\u00f3n sobre las formas de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n hacia personas de los sectores sociales LGBTI, pueblos ind\u00edgenas, comunidades negras, afrocolombianas, raizales, palenqueras y poblaci\u00f3n migrante, poblaciones que se identifican en la estrategia de Cambio Cultural SOMOS.",
  "Productos entregables":"Un documento diagn\u00f3stico",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Sandra Murcia",
  "Apoyo y seguimiento":"Karen Marriner\nRafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"06\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":9,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Diagn\u00f3stico estrategia SOMOS",
  "Descripci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de datos e informaci\u00f3n sobre las formas de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n hacia personas de los sectores sociales LGBTI, pueblos ind\u00edgenas, comunidades negras, afrocolombianas, raizales, palenqueras y poblaci\u00f3n migrante, poblaciones que se identifican en la estrategia de Cambio Cultural SOMOS.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1R-GJySeneuCEmz-q50fk-TrRXKKdllcv\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"13\/10\/2023",
  "Palabras clave":"discriminaci\u00f3n, migrantes, venezolanos, migraci\u00f3n, ind\u00edgenas, negros, afro, raizales, palenqueros, equidad, igualdad, machismo, clasismo, xenofobia, transfobia, estereotipos, lgbti, estrategia, cambio cultura, cultura ciudadana, transformaciones culturales",
  "Investigadores":"Sandra Milena Murcia, Juan Pablo Hort\u00faa, Jasson Iv\u00e1n Pinillos Hincapi\u00e9",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/diagnostico-estrategia-somos",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4601-diagnostico-estrategia-somos-61.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4601",
  "ID Repositorio":4601.0
 },
 {
  "ID":"28",
  "C\u00f3digo":"TRANSMIAMIGO 02 PITA Y AVISA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100050E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Medici\u00f3n estrategia \"Date Cuenta es Violencia\"",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"28\/02\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Medir el pilotaje de la estrategia \"Date Cuenta es Violencia\", la cual es liderada por Transmilenio y la Secretar\u00eda de la Mujer. El objetivo de la medici\u00f3n es evaluar el proceso de la invervenci\u00f3n. ",
  "Productos entregables":"Presentaci\u00f3n con los resultados de las mediciones.",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Sondeo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Paula Gonz\u00e1lez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n acci\u00f3n pita y avisa - Transmilenio ",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"29",
  "C\u00f3digo":"TRANSMIAMIGO 02 MEDICIONES COMBO VIOLETA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100048E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Medici\u00f3n de acciones del Combo Violeta",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"28\/02\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Medir la intervenci\u00f3n del Combo Violeta y los Floorgr\u00e1ficos en las estaciones de Av Jim\u00e9nez, Las Aguas y Museo. El objetivo de la medici\u00f3n es evaluar la percepci\u00f3n de los usuarios sobre esta intervenci\u00f3n y la calidad del servicio de transmilenio. ",
  "Productos entregables":"Presentaci\u00f3n con los resultados de las mediciones.",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Sondeo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Paula Gonz\u00e1lez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"19\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n de acciones del Combo Violeta",
  "Descripci\u00f3n":"Intervenciones del Combo Violeta y los Floorgr\u00e1ficos en las estaciones de Av Jim\u00e9nez, Las Aguas y Museo. Evaluar la percepci\u00f3n de los usuarios sobre esta intervenci\u00f3n y la calidad del servicio de transmilenio. ",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1G5MOzaxpeHANi8zofGs3JUWeT7CNPeii\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"24\/08\/2023",
  "Palabras clave":"transmilenio, cultura ciudadana, combo violenta, floorgraphics, evasi\u00f3n de pasajes, colados, las aguas, museo del oro, avenida jim\u00e9nez",
  "Investigadores":"Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Mar\u00eda del Pilar Acosta Ni\u00f1o, Gisela Castrill\u00f3n Moreno, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/medicion-de-acciones-del-combo-violeta",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4596-mediciones-acciones-combo-violeta-2023.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4596",
  "ID Repositorio":4596.0
 },
 {
  "ID":"30",
  "C\u00f3digo":"CULTURA CIUDADANA 01 2023 ENCUESTA DE INDICADORES",
  "EXPEDIENTE":null,
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Encuesta de Indicadores de cultura ciudadana y garant\u00eda de derechos - ECCGD 2023",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Levantar informaci\u00f3n para alimentar los indicadores de politicas p\u00fablicas que tiene como responsabilidad la Subsecretar\u00eda de Cultura Ciudadana y el Observatorio.",
  "Productos entregables":"Presentaci\u00f3n con los resultados de las mediciones.",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"70%",
  "Investigador responsable":"Equipo Cultura Ciudadana, Mar\u00eda del Pilar Acosta",
  "Apoyo y seguimiento":"Equipo Anal\u00edtica",
  "Equipo":"Anal\u00edtica",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/12\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Encuesta de indicadores de Cultura Ciudadana y garant\u00eda de derechos",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"31",
  "C\u00f3digo":"LINEA CALMA 01 ENCUESTA VIF\/LC 2023",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100046E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Encuesta de L\u00ednea Calma y Violencia de Pareja",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Levantar informaci\u00f3n para hacer seguimiento y disponer de insumos para la evaluaci\u00f3n de la estrategia Linea Calma",
  "Productos entregables":"Presentaci\u00f3n con los resultados de las mediciones.",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Daniel Galeano",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa\nGisela Castrill\u00f3n",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Encuesta violencia intrafamiliar y linea calma",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"32",
  "C\u00f3digo":"ESCUELA DE HOMBRES 01 ENCUESTA LABORES DEL CUIDADO 2023",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100044E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Encuesta de las labores del cuidado - EHC",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Levantar informaci\u00f3n para hacer seguimiento y disponer de insumos para la evaluaci\u00f3n de la estrategia Hombres al Cuidado",
  "Productos entregables":"Presentaci\u00f3n con los resultados de las mediciones.",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Encuesta ",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Daniel Galeano",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa\nGisela Castrill\u00f3n",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"10\/10\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Encuesta de labores del cuidado",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"33",
  "C\u00f3digo":"PARCHE EN LA BUENA 01 DIAGN\u00d3STICO Y AN\u00c1LISIS ENCUESTA VIP",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100060E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Diagn\u00f3stico parche en la buena y an\u00e1lisis de resultados encuesta de Violencia Interpersonal",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Analizar la informaci\u00f3n recolectada a trav\u00e9s de la encuesta de Violencia Interpersonal para alimnetar el diagn\u00f3stico de la estrategia de Seguridad y Convivencia. ",
  "Productos entregables":"Un documento diagn\u00f3stico",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Carlos Suarez",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa ",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"\"Parche en la Buena\": Estrategia de convivencia y seguridad ciudadana",
  "Descripci\u00f3n":"An\u00e1lisis la informaci\u00f3n recolectada a trav\u00e9s de la encuesta de Violencia Interpersonal como apoyo al diagn\u00f3stico de la estrategia de Seguridad y Convivencia",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1eereVx6RPK0m7-XRCN7E5a8pJML8KVFB\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"04\/09\/2023",
  "Palabras clave":"convivencia, calma, cultura ciudadana, confianza, participaci\u00f3n, g\u00e9nero, discriminaci\u00f3n, ri\u00f1as, centros educativos, colegios, seguridad, ",
  "Investigadores":"Andrea Katherine Daza, Rafael Hurtado, Carlos David Suarez, Paula Larotta Cedano, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/parche-en-la-buena-estrategia-de-convivencia-y-seguridad",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4604-parche-en-la-buena-estrategia-de-convivencia-y-seguridad-ciudadana.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4604\/parche-en-la-buena-estrategia-de-convivencia-y-seguridad-ciudadana",
  "ID Repositorio":4604.0
 },
 {
  "ID":"34",
  "C\u00f3digo":"CULTURA CIUDADANA 02 SEMANA DE LA CULTURA CIUDADANA 2023",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100059E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Subsecretar\u00eda Distrital de Cultura Ciudadana",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Semana de la Cultura Ciudadana",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Realizar las mediciones de las actividades que se hacen en el mes de octubre respecto de la Semana de la Cultura Ciudadana. ",
  "Productos entregables":"Memoria de la semana de la cultura ciudadana",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Equipo Cultura Ciudadana",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa, Karen Marriner",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/10\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"4) Informe diagramado",
  "Productos en ficha":2,
  "Cantidad hallazgos":3.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1C87aElWfg_Plt72WbvLro6vPFEexpFlI",
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n de la semana de la cultura ciudadana 2023",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"35",
  "C\u00f3digo":"SOMOS 02 ANALISIS DE REDES SOCIALES",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100055E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"An\u00e1isis de Redes Sociales para identificaci\u00f3n de tratos y\/o comentarios discriminatorios ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"1\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificar los tratos y o comentarios en diferentes Twitter para verificar comportamients de discriminaci\u00f3n hacia poblaci\u00f3n Ind\u00edgena, NARP, LGBTI y Migrante",
  "Productos entregables":"Documento dise\u00f1o de bateria de indicadores",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Karen Marriner",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"SOMOS: An\u00e1lisis sobre discriminaci\u00f3n digital",
  "Descripci\u00f3n":"Discriminaci\u00f3n digital hacia sectores sociales LGBTI, poblaci\u00f3n migrante, pueblos ind\u00edgenas y comunidades negras y afro en Bogot\u00e1",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"36",
  "C\u00f3digo":"CULTURA CIUDADANA 03 MAPEO DE ACTORES",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100053E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Mapeo de actores que trabajen en temas de Cultura Ciudadana",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"9\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"La solicitud consiste en un mapeo de las organizaciones sociales y comunitarias que est\u00e9n trabajando temas relacionados con cultura ciudadana, desagregados por localidad y con una caracterizaci\u00f3n b\u00e1sica de localidad, temas, perfiles de los integrantes, tipos de procesos que realizan y datos de contacto. ",
  "Productos entregables":"Documento con mapeo de actores",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Karen Marriner",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/08\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":1.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Mapeo de Actores de Cultura Ciudadana",
  "Descripci\u00f3n":"Mapeo de las organizaciones sociales y comunitarias que est\u00e9n trabajando temas relacionados con cultura ciudadana, desagregados por localidad y con una caracterizaci\u00f3n b\u00e1sica de localidad, temas, perfiles de los integrantes, tipos de procesos que realizan y datos de contacto. ",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"37",
  "C\u00f3digo":"CULTURA CIUDADANA 04 EVALUACI\u00d3N ENFOQUE DE CULTURA CIUDADANA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100056E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Balance a la transversalizaci\u00f3n del enfoque de Cultura Ciudadana",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"9\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"La solicitud consiste en una evaluaci\u00f3n del proceso de transversalizaci\u00f3n del enfoque de cultura ciudadana en los equipos t\u00e9cnicos que han hecho uso del protocolo IDEARR y de la oferta de formaci\u00f3n ",
  "Productos entregables":"Propuesta de evaluaci\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento propuesta metodol\u00f3gica",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Karen Marriner",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":1,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Balance a la transversalizaci\u00f3n del enfoque de Cultura Ciudadana",
  "Descripci\u00f3n":"Esta investigaci\u00f3n  presenta un balance sobre la apropiaci\u00f3n de los ejercicios de transferencia sobre el enfoque de cultura ciudadana realizados desde la Direcci\u00f3n de Redes y Acci\u00f3n Colectiva",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"38",
  "C\u00f3digo":"CULTURA CIUDADANA 05 2023 AVES CUIDADORAS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100051E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Propuesta de observaci\u00f3n con los servidores p\u00fablicos",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"9\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"La idea es hacer los procesos de observaci\u00f3n con los servidores p\u00fablicos en el marco de la estrategia y definir los instrumentos a realizar",
  "Productos entregables":"Propuesta de observaci\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento propuesta metodol\u00f3gica",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Paula Gonz\u00e1lez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Observaci\u00f3n de consumo de plastico en servidores publicos - aves cuidadoras",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"39",
  "C\u00f3digo":"CULTURA CIUDADANA 06 SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N REDES",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100074E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Creaci\u00f3n de sistema de informaci\u00f3n para la Direcci\u00f3n de Redes y Acci\u00f3n Colectiva",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"9\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Sistematizaciones y memorias sociales y\/o institucionales",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Se tiene como proyecto para el a\u00f1o en curso, crear el sistema de informaci\u00f3n de la  Direcci\u00f3n, que permita integrar sus fuentes de datos y procesar indicadores de gesti\u00f3n o estad\u00edsticas, as\u00ed como visualizar o publicar informaci\u00f3n georeferenciada propia de las actividades de la Direcci\u00f3n, a la vez que se genera memoria institucional.",
  "Productos entregables":"Propuesta de sistema a desarrollar",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento propuesta",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Mauricio Ojeda",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Sistemas de Informaci\u00f3n y Narrativas",
  "Observaciones":"Jueves 28 es la socializaci\u00f3n",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"12\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"5) Con ficha lista sin enviar",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1IFiURjei3SfLthVpPKst1QyYf653S4rD",
  "T\u00edtulo":"S.I. Direcci\u00f3n de Redes y Acci\u00f3n Colectiva",
  "Descripci\u00f3n":"Asesor\u00eda en el dise\u00f1o de un modelo de datos para la implementaci\u00f3n de un sistema de informaci\u00f3n de los agentes y participantes registrados en la red de contactos de Cultura Ciudadana",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1A-13jh_81FhLA71MCmKvHgnjYuC0dxuk\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"cultura ciudadana, redes, acci\u00f3n colectiva, contactos, estrategias, cambio cultural, sistema de informaci\u00f3n, empresas, agentes",
  "Investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4621",
  "ID Repositorio":4621.0
 },
 {
  "ID":"40",
  "C\u00f3digo":"LINEA CALMA 03 ESTANDARIZACI\u00d3N DATOS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100075E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"En ejecuci\u00f3n",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Estandarizar, normalizar y depurar todas las bases de datos de la l\u00ednea calma, as\u00ed como la creaci\u00f3n de un tablero de control interno para el an\u00e1lisis periodico de esta informacion.",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"9\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Sistematizaciones y memorias sociales y\/o institucionales",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Se requiere el acompa\u00f1amiento por parte del observatorio, para estandarizar, normalizar y depurar todas las bases de datos de la l\u00ednea calma, as\u00ed como la creaci\u00f3n de un tablero de control interno para el an\u00e1lisis periodico de esta informacion, basado en los reportes repetitivos.  esta se debe diligenciar por medio del Plan anual de investigaciones,",
  "Productos entregables":"Base de datos estandarizada",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Base de datos",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Mauricio Ojeda",
  "Apoyo y seguimiento":"Maritza T\u00e9llez",
  "Equipo":"Sistemas de Informaci\u00f3n y Narrativas",
  "Observaciones":"Falta expediente",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"19\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"4) Informe diagramado",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1ZkjXofmuWg5Uv6VdmWWPTXsNXgwYSA7E",
  "T\u00edtulo":"Base de datos atenciones L\u00ednea Calma",
  "Descripci\u00f3n":"Consolidaci\u00f3n de la base de datos de tipificaci\u00f3n de atenciones de la estrategia \"L\u00ednea Calma\"",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"L\u00ednea cama, base de datos, programa calma, cultura ciudadana, call center, l\u00ednea telef\u00f3nica, g\u00e9nero, masculinidades, machismo, psicolog\u00eda, emociones",
  "Investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa, Maritza T\u00e9llez",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"41",
  "C\u00f3digo":"ESCUELA DE HOMBRES 02 EVALUACI\u00d3N EHC 2022",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100041E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Propuesta de evaluaci\u00f3n a la estrategia Escuela de Hombres al Cuidado",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"16\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Elaborar una propuesta de evaluaci\u00f3n de  de la Estrategia de Escuela de Hombres al Cuidado",
  "Productos entregables":"Documento propuesta de evaluaci\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento propuesta metodol\u00f3gica",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Karen Marriner",
  "Apoyo y seguimiento":"Daniel Galeano\nRafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":2,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Evaluaci\u00f3n Escuela de Hombres al Cuidado 2022",
  "Descripci\u00f3n":"Recopilaci\u00f3n de ejercicios evaluativos de los pilotos de la estrategia \"Escuela de Hombres al Cuidado\" que busca transformar culturalmente la participaci\u00f3n de los hombres en los trabajos de cuidado indirecto, directo, emocional y medioambiental.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1bUFA5fpKZk5gqwFIDaakmU7B1xcI65yu\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"18\/08\/2023",
  "Palabras clave":"G\u00e9nero, Escuela Hombres al cuidado, Cuidado, Cultura ciudadana, Hogar, Casa, Hombres",
  "Investigadores":null,
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/evaluacion-escuela-de-hombres-al-cuidado-2022",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4598-evaluacion-escuela-de-hombres-al-cuidado-2022.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4598",
  "ID Repositorio":4598.0
 },
 {
  "ID":"42",
  "C\u00f3digo":"ESCUELA DE HOMBRES 03 SISTEMA CAPTURA INFORMACI\u00d3N",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100076E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Sistema de captura de informaci\u00f3n de la EHC",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"16\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Sistematizaciones y memorias sociales y\/o institucionales",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Elaborar el sistema de captura de informaci\u00f3n de las acciones de la Escuela de Hombres al Cuidado",
  "Productos entregables":"Sistema de captura",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Prototipo funcional",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Mauricio Ojeda",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Sistemas de Informaci\u00f3n y Narrativas",
  "Observaciones":"Documento radicado y ficha lista",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"18\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"5) Con ficha lista sin enviar",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Diversidad y di\u00e1logo intercultural",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1MHqEsUZfT-RbCjeCF_xxl4BVP1mwGtS_",
  "T\u00edtulo":"Sistema de Informaci\u00f3n Estrategia \"Escuela Hombres al Cuidado\"",
  "Descripci\u00f3n":"Asesor\u00eda en el dise\u00f1o de un modelo de datos, formularios y tablero de control para la implementaci\u00f3n del sistema de informaci\u00f3n de las actividades de la estrategia \"Hombres al Cuidado\"",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1DvLOvYnwT7Pt9UhIpcykakdF36Vp7o5D\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"sistema de informaci\u00f3n, cultura ciudadana, visualizaci\u00f3n, monitoreo, seguimiento, hombres al cuidado, beneficiarios, infocuidado, transformaciones culturales, machismo",
  "Investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4622",
  "ID Repositorio":4622.0
 },
 {
  "ID":"43",
  "C\u00f3digo":"ESCUELA DE HOMBRES 04 EVALUACI\u00d3N COMUNICACIONES",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100059E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Evaluaci\u00f3n narrativas y comunicaciones de la Escuela de Hombres",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"16\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Evaluaci\u00f3n de las narrativas aplicadas en los m\u00f3dulos de MasterClass de la Escuela de Hombres al Cuidado.",
  "Productos entregables":"Documento evaluaci\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"Por definir",
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Daniel Galeano",
  "Apoyo y seguimiento":"Karen Marriner\nRafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":"Enviada",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":1,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Las redes \"andan diciendo\"",
  "Descripci\u00f3n":"Evaluaci\u00f3n y an\u00e1lisis de narrativas en territorios digitales sobre la estrategia Escuela de Hombres al Cuidado",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/12PFvJ-hvEGq1AhbQMfmrotiXfNnFmOqz\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"02\/11\/2023",
  "Palabras clave":"redes sociales, racismo, discriminaci\u00f3n, clasismo, xenofobia, discurso, comentarios, interacciones, prensa, publicaciones, escuela hombres al cuidado, estrategia cambio cultural, cultura ciudadana, instagram, facebook, twitter, noticias",
  "Investigadores":"Daniel Galeano Amaya, Karen Marriner-Castro, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/las-redes-andan-diciendo",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4609-las-redes-andan-diciendo.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4609",
  "ID Repositorio":4609.0
 },
 {
  "ID":"44",
  "C\u00f3digo":"LINEA CALMA 04 DOCUMENTO MASCULINIDADES",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100047E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Documento Conceptual de Masculinidades No Violentas",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"16\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"An\u00e1lisis documental y\/o estados del arte",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Documento conceptual sobre las masculinidades no violentas desarrollado por el Semillero del Observatorio. ",
  "Productos entregables":"Documento art\u00edculo de investigaci\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Daniel Galeano",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":"Finalizada",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/12\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Acercamientos cr\u00edticos a las violencias en Bogot\u00e1:\n G\u00e9nero, masculinidad hegem\u00f3nica y poder\n\n",
  "Descripci\u00f3n":"Identificar los discursos, significados culturales y comportamientos que mantienen y posibilitan la violencia basada en g\u00e9nero en Bogot\u00e1 a partir de la identificaci\u00f3n de relatos sobre la masculinidad y las violencias.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"celos, masculinidades, machismo, l\u00ednea calma, amor rom\u00e1ntico, psicoeducativo, control emocional, comunicaci\u00f3n",
  "Investigadores":"Rafael Villa\nDaniel Galeano",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"45",
  "C\u00f3digo":"LINEA CALMA 02 CELOS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100040E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Evaluaci\u00f3n l\u00ednea calma - Documento de evaluaci\u00f3n e impacto en espacios psicoeducativos grupales de la l\u00ednea. (Laboratorios del Amor)",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Docuemento con los resultados de los instrumentos aplicados en los espacios psicoeducativos que realice la L\u00ednea Calma. ",
  "Productos entregables":"Documento resultados",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"Por definir",
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Daniel Galeano",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":"Entregada y enviada",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":4,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"L\u00ednea Calma: Cap\u00edtulo Celos",
  "Descripci\u00f3n":"Evaluaci\u00f3n de espacios psicoeducativos grupales",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1l6KX8fUwON1M7zrSskdvC5WqytYBjKpl\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/17QVZAUZf8IcpCRQJofJcyCNqJ8YgJ_Cn\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"01\/08\/2023",
  "Palabras clave":"celos, masculinidades, machismo, l\u00ednea calma, amor rom\u00e1ntico, psicoeducativo, control emocional, comunicaci\u00f3n",
  "Investigadores":"Rafael Villa Rojas, Karen Vanesa Marriner, Daniel Galeano Amaya",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/evaluacion-de-espacios-psicoeducativos-grupales-de-la-linea-capitulo-celos",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4594-linea-calma-capitulo-celos.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4594",
  "ID Repositorio":4594.0
 },
 {
  "ID":"46",
  "C\u00f3digo":"BOGOTA CONCIENTE 01 FESTIVAL CALMA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100054E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Observaci\u00f3n - medici\u00f3n Festival Calma en la Ciudad",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo es hacer una medici\u00f3n de la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda el evento \"Festival Calma\" que se realizar\u00e1  del 17 al 25 de junio.",
  "Productos entregables":"Documento resultados medici\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Sondeo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Karen Marriner",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":"Listo diagramaci\u00f3n",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Informe Festival Calma en la Ciudad: Mil razones para ser flexibles",
  "Descripci\u00f3n":"Identificaci\u00f3n de las formas en la que los habitantes de Bogot\u00e1 atienden su bienestar f\u00edsico, mental y emocional y la realizaci\u00f3n de actividad f\u00edsica para mantener la calma, la tranquilidad y la serenidad. \u00bfQu\u00e9 hacen los habitantes de Bogot\u00e1 para mantener la calma?",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/11_86nLjOdXf6zhPOrOVu6G85zGnQcnFK\/view",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"07\/09\/2023",
  "Palabras clave":"yoga, meditaci\u00f3n, calma, cuerpo, agresividad, salud mental, bienestar, consciencia",
  "Investigadores":"Rafael Villa Roja, Karen Vanesa Marriner",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/informe-festival-calma-en-la-ciudad-mil-razones-para-ser",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4605-informe-festival-calma-en-la-ciudad-mil-razones-para-ser-flexibles.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4604\/parche-en-la-buena-estrategia-de-convivencia-y-seguridad-ciudadana",
  "ID Repositorio":4605.0
 },
 {
  "ID":"48",
  "C\u00f3digo":"SEGURIDAD VIAL 01 MEDICI\u00d3N CICLISTAS",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100052E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Medici\u00f3n sobre uso de elementos reflectivos y buen uso del casco - Seguridad Vial",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Dise\u00f1o de instrumento de medici\u00f3n y aplicaci\u00f3n del instrumento para medir el buen uso de los elementos reflectivos y uso del casco en bici usuarios y motociclistas",
  "Productos entregables":"Documento resultados medici\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Sondeo",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Paula Gonz\u00e1lez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":"Se acuerda que se medir\u00e1 obstaculos y reflectivos en ciclistas.",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":4.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n de uso de elemtos reflectivos en ciclistas",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"49",
  "C\u00f3digo":"AMBIENTE 01 ANALISIS RESULTADOS ECA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100042E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Analisis de la Encuesta de Cultura Ambiental - ECA 2022",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo es hacer un analisis de los resultados de la Encuesta de Cultura Ambiental realizada en el 2022",
  "Productos entregables":"Documento diagramado",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Paula Gonz\u00e1lez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"Ok",
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":2,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1-rLAQIS0rshXf9_Wh7RcDMoJn-X70zMo",
  "T\u00edtulo":"Gesti\u00f3n Integral de los residuos s\u00f3lidos en Bogot\u00e1",
  "Descripci\u00f3n":"Un an\u00e1lisis de los resultados de las encuestas de cultura ambiental y cuidado del entorno 2021 y 2022",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1AdYgr7dls4bxxfJne-t5ih-Ok28zLHDL\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"04\/08\/2023",
  "Palabras clave":"encuesta bienal de culturas, ebc, medio ambiente, basuras, residuos, entorno, cultura ciudadana, estrategia ambiental, reciclaje, espacio p\u00fablico, recicladores, pl\u00e1sticos, separaci\u00f3n",
  "Investigadores":"Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Paula La Rotta Cedano, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/gestion-integral-de-los-residuos-solidos-en-bogota",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4606-gestion-integral-de-los-residuos-solidos-en-bogota.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4606\/gestion-integral-residuos-solidos-bogota",
  "ID Repositorio":4606.0
 },
 {
  "ID":"50",
  "C\u00f3digo":"AMBIENTE 02 MEDICI\u00d3N QUE NO SE VUELVA PAISAJE 2023",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100049E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Medici\u00f3n de una acci\u00f3n de Residuos Solidarios en el marco de la. Estrategia. ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo es dise\u00f1ar un instrumento de medici\u00f3n de las acciones que se desarrollen en la estrategia de ambiente. Posteriormente, se deben analizar los resultados.",
  "Productos entregables":"Resultados de la medici\u00f3n",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Paula Gonz\u00e1lez ",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":"Se har\u00e1 en el marco de la estrategia \"Que no se vuelva Paisaje\"",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/12\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n de las acciones de la estrategia \"Que no se vuelva paisaje\"",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"51",
  "C\u00f3digo":"PARCHE EN LA BUENA 02 TRANSFERENCIA METODOL\u00d3GICA",
  "EXPEDIENTE":null,
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Acompa\u00f1amiento y revisi\u00f3n de la transferencia metodol\u00f3gica de la acci\u00f3n M\u00e1s Rimas Cero Ri\u00f1as",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo es acompa\u00f1ar y avalar el dise\u00f1o del protocolo de transferenia metodol\u00f3gica de la estrat\u00e9gia m\u00e1s rimas cero ri\u00f1as ",
  "Productos entregables":"Documento avalado",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cualitativo",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Carlos Suarez",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"08\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Transferencia metodol\u00f3gica de la acci\u00f3n \"m\u00e1s rimas, cero ri\u00f1as\"",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"52",
  "C\u00f3digo":"IMPACTO VALOR METRO CUADRADO",
  "EXPEDIENTE":null,
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":null,
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":null,
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Compilaci\u00f3n de relatos en redes sociales de influenciadores m\u00e1s pronunciados entorno a los machismos y feminismos.",
  "Productos entregables":null,
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"M\u00e1bel Ayala",
  "Apoyo y seguimiento":"Marcela Garz\u00f3n, Mauricio Ojeda",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"30\/11\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"5) Con ficha lista sin enviar",
  "Productos en ficha":1,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":"Libertad e identidad",
  "Carpeta productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1VTH6V4rt0lzZpq__GobIeokm16Is9_xs",
  "T\u00edtulo":"Impactos de la cultura en el valor del metro cuadrado comercial de terreno en Bogot\u00e1",
  "Descripci\u00f3n":"Impacto de la presencia de servicios culturales en el valor m\u00b2 de terreno comercial en Bogot\u00e1 utilizando los equipamientos culturales y el distrito Creativo San Felipe",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1IduUoCy2S1rY7SPiePucYE26Nl9r8QJQ\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":"valorizaci\u00f3n, cultura, metro cuadrado, valor terreno comercial, equipamientos, mapa, geograf\u00eda, sig, geoespacial, correlaci\u00f3n",
  "Investigadores":"M\u00e1bel Ayala Meneses, Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Camilo Tiria Buitrago, Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4623",
  "ID Repositorio":4623.0
 },
 {
  "ID":"53",
  "C\u00f3digo":"ENTRENAMIENTO FISICO 01 FASE DIAGN\u00d3STICA",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100069E",
  "Categor\u00eda":"PAI-2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Acompa\u00f1amiento en la consolidaci\u00f3n del Estado del Arte de los beneficios de la actividad f\u00edsica para la salud mental, con perspectiva de Cultura Ciudadana. ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":"21\/03\/2023",
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"El objetivo del acompa\u00f1amiento es brindar las herramientas y apoyar en la consolidaci\u00f3n de la informaci\u00f3n recolectada sobre los beneficios de la actividad f\u00edsica y el metodo PONS de entrenamiento para mejorar la salud mental y el bienestar en la ciudadan\u00eda. ",
  "Productos entregables":"Documento Estado del Arte y dise\u00f1o de matriz de consistencia preliminar",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Sandra Murcia",
  "Apoyo y seguimiento":"Rafael Villa",
  "Equipo":"Cultura ciudadana",
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":"15\/09\/2023",
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":0.0,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Diagnostico de la estrategia de entrenamiento fisico como potenciador de cultura ciudadana ",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":"No",
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"54",
  "C\u00f3digo":"Medici\u00f3n Museo Abierto de Bogot\u00e1",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100039E",
  "Categor\u00eda":"Adicionales 2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"IDARTES",
  "Estado":"Enviada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Dise\u00f1ar y realizar un estudio de percepci\u00f3n y apropiaci\u00f3n en la ciudadan\u00eda sobre las intervenciones art\u00edsticas en espacio p\u00fablico realizadas en el marco del Museo Abierto de Bogot\u00e1.",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Dise\u00f1ar y realizar un estudio de percepci\u00f3n y apropiaci\u00f3n en la ciudadan\u00eda sobre las intervenciones art\u00edsticas en espacio p\u00fablico realizadas en el marco del Museo Abierto de Bogot\u00e1.",
  "Productos entregables":"DOCUMENTO DE ANALISIS",
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo mixto ",
  "Instrumentos seleccionados":"Documento",
  "Porcentaje de avance":"100%",
  "Investigador responsable":"Viviana Rodriguez",
  "Apoyo y seguimiento":"Marcela Garz\u00f3n",
  "Equipo":"Sector cultura",
  "Observaciones":"No pertenece al listado inicial del PAI 2023. Agregado en Oct 2023. Pendiente ajustar p\u00e1gin 21.",
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"6) Ficha enviada",
  "Productos en ficha":7,
  "Cantidad hallazgos":5.0,
  "Pol\u00edtica":"Acci\u00f3n colectiva",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n Museo Abierto de Bogot\u00e1",
  "Descripci\u00f3n":"Dise\u00f1ar y realizar un estudio de percepci\u00f3n y apropiaci\u00f3n en la ciudadan\u00eda sobre las intervenciones art\u00edsticas en espacio p\u00fablico realizadas en el marco del Museo Abierto de Bogot\u00e1.",
  "Fecha socializaci\u00f3n":"19\/10\/2023",
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":" https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1EZePSbNzrPJ_0ls-qIbzut3bXMPUL06X\/view",
  "Link Ficha":"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1_za5F642ijnwMX6ZH_ylWmYBauWizyTx\/view?usp=drive_link",
  "Ficha lista para env\u00edo":"S\u00ed",
  "Fecha env\u00edo":"04\/12\/2023",
  "Palabras clave":"museo abierto bogot\u00e1, mab, idartes, artes pl\u00e1sticas, georeferenciaci\u00f3n, espacio p\u00fablico",
  "Investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera\nRodr\u00edguez, Gisela Castrill\u00f3n, Gustavo Romero",
  "Link Web":"https:\/\/culturaciudadana.gov.co\/observatorio\/publicaciones\/investigaciones\/medicion-museo-abierto-de-bogota",
  "Link Repositorio":"https:\/\/dev-repositorio-contenidos-cultured.scrd.gov.co\/storage\/contenidos\/2023\/4611-medicion-museo-abierto-de-bogota.pdf",
  "Link Prototipo Repositorio":"https:\/\/www.prototipos-sicc.com\/app\/repositorio\/informacion\/4606\/gestion-integral-residuos-solidos-bogota",
  "ID Repositorio":4611.0
 },
 {
  "ID":"55",
  "C\u00f3digo":"Trabajando con PACTARTE, el pacto con la Comunidad Hip Hop.",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100062E",
  "Categor\u00eda":"Adicionales 2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":null,
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Generar un escenario de di\u00e1logo con el pacto distrital PACTARTE para realizar de forma conjunta un proceso de investigaci\u00f3n que tiene como resultado la consolidaci\u00f3n de instrumentos que permitan reconocer y fortalecer la escena del Hip Hop en Bogot\u00e1. ",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Caracterizaciones, diagn\u00f3sticos y l\u00edneas de base",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Generar un escenario de di\u00e1logo con el pacto distrital PACTARTE para realizar de forma conjunta un proceso de investigaci\u00f3n que tiene como resultado la consolidaci\u00f3n de instrumentos que permitan reconocer y fortalecer la escena del Hip Hop en Bogot\u00e1.",
  "Productos entregables":null,
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":null,
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":null,
  "Investigador responsable":null,
  "Apoyo y seguimiento":null,
  "Equipo":null,
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"2) Con informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":7,
  "Cantidad hallazgos":null,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Trabajando con PACTARTE, el pacto con la Comunidad Hip Hop.",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":null,
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"56",
  "C\u00f3digo":"Escuela de Hombres al Cuidado - Pre y Post",
  "EXPEDIENTE":null,
  "Categor\u00eda":"Adicionales 2023",
  "ENTIDAD":null,
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":null,
  "Estado":null,
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":null,
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":null,
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":null,
  "Productos entregables":null,
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":null,
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":null,
  "Investigador responsable":null,
  "Apoyo y seguimiento":null,
  "Equipo":null,
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":null,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Evaluaci\u00f3n pre y post de las acciones que integran los modulos de la escula de hombres al cuidado",
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":null,
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"57",
  "C\u00f3digo":"Actividades de Navidad 2023",
  "EXPEDIENTE":"202391004200100065E",
  "Categor\u00eda":"Adicionales 2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Despacho",
  "Estado":null,
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Aplicar las encuestas dirigidas a asistentes, emprendimientos, artistas, proveedores sobre el impacto social y econ\u00f3mico de las actividades realizadas en el marco de la Navidad en Bogot\u00e1.",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":null,
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":null,
  "Productos entregables":null,
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":null,
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":null,
  "Investigador responsable":null,
  "Apoyo y seguimiento":null,
  "Equipo":null,
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"1) Sin informe preliminar en productos",
  "Productos en ficha":0,
  "Cantidad hallazgos":null,
  "Pol\u00edtica":null,
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":null,
  "Descripci\u00f3n":null,
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":null,
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 },
 {
  "ID":"58",
  "C\u00f3digo":"Medici\u00f3n sobre las percepciones y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva en Bogot\u00e1 2023",
  "EXPEDIENTE":null,
  "Categor\u00eda":"Adicionales 2023",
  "ENTIDAD":"SCRD",
  "Direcci\u00f3n\/Dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "Estado":"Finalizada",
  "Solicitudes de acompa\u00f1amiento en gesti\u00f3n del conocimiento":"Identificar las percepciones, experiencias y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que tienen los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes\nen el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria\nimpartida por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura,\nRecreaci\u00f3n y Deporte (IDPC, OFB, IDARTES e IDRD).",
  "Fecha de la solicitud por parte de la entidad o dependencia":null,
  "Proceso de gesti\u00f3n del conocimiento":"Seguimiento, monitoreo y evaluaciones",
  "Linea de investigaci\u00f3n":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "Objetivo de la investigaci\u00f3n":"Identificar las percepciones, experiencias y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que tienen los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria impartida por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte (IDPC, OFB, IDARTES e IDRD).",
  "Productos entregables":null,
  "M\u00e9todo de recolecci\u00f3n":"M\u00e9todo cuantitativo ",
  "Instrumentos seleccionados":null,
  "Porcentaje de avance":null,
  "Investigador responsable":null,
  "Apoyo y seguimiento":null,
  "Equipo":null,
  "Observaciones":null,
  "Fecha estimada entrega para diagramaci\u00f3n":null,
  "Control finalizaci\u00f3n":"4) Informe diagramado",
  "Productos en ficha":3,
  "Cantidad hallazgos":null,
  "Pol\u00edtica":"Agenda cultural y pol\u00edtica",
  "Carpeta productos":null,
  "T\u00edtulo":"Medici\u00f3n sobre las percepciones y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva en Bogot\u00e1 2023",
  "Descripci\u00f3n":"En el marco de las funciones del Sistema Distrital de Formaci\u00f3n Art\u00edstica y Cultural (SIDFAC), el Sector Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte de Bogot\u00e1 implement\u00f3 en el a\u00f1o 2023 una medici\u00f3n que busc\u00f3 identificar las percepciones y pr\u00e1cticas de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que participan en los procesos de formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que son impartidos por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte (SCRD): el Instituto Distrital de las Artes (Idartes), la Orquesta Filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1 (OFB), el Instituto\nDistrital de Patrimonio Cultural (IDPC) y el Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte (IDRD), en el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Distrito (SED).",
  "Fecha socializaci\u00f3n":null,
  "V\u00eddeo socializaci\u00f3n":null,
  "Link Ficha":null,
  "Ficha lista para env\u00edo":null,
  "Fecha env\u00edo":null,
  "Palabras clave":null,
  "Investigadores":null,
  "Link Web":null,
  "Link Repositorio":null,
  "Link Prototipo Repositorio":null,
  "ID Repositorio":null
 }
]