[
 {
  "id":84,
  "titulo":"An\u00e1lisis de los resultados del \u00cdndice de Cultura Ciudadana 2023 en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"An\u00e1lisis de los resultados del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en Bogot\u00e1, el cual cuenta con sub\u00edndices de Movilidad Sostenible, Eliminaci\u00f3n del Machismo, Identidades Sociales Diversas, Espacio P\u00fablico, Convivencia y Cultura de Paz y Ciudadan\u00eda.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100016E",
  "dependencia":"Subsecretar\u00eda de Cultura Ciudadana y Gesti\u00f3n del Conocimiento",
  "puntaje":3.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"An\u00e1lisis de los resultados del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1BIqQfVqxzmFfEXunNRVZ6gxiqQ73LuYw",
  "palabras_clave":"icc 2023 cultura ciudadana, visualizaci\u00f3n, power bi, encuesta bienal de culturas, ebc 2023, inclusi\u00f3n, movilidad, g\u00e9nero, discriminaci\u00f3n, orgullo",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":95,
  "titulo":"An\u00e1lisis Entrevistas Actores Clave - Plan de Cultura 2038",
  "descripcion":"Acompa\u00f1amiento de los an\u00e1lisis de entrevistas de actores clave asociados al Plan de Cultura 2038, incluyendo parametrizaci\u00f3n de variables, estructura de datos, an\u00e1lisis del lenguaje de transcripciones, identificaci\u00f3n de tendencias y conclusiones.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100030E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":3.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"plan de cultura, entrevistas, 2038, futuros, actores clave, an\u00e1lisis del lenguaje natural, procesamiento, horizontes, participaci\u00f3n, futuros, inteligencia artificial, gemini, procesamiento de lenguaje, an\u00e1lisis de sentimientos",
  "investigadores":"M\u00e1bel Ayala, Mauricio Ojeda",
  "anio":2024
 },
 {
  "id":60,
  "titulo":"Metodolog\u00eda de priorizaci\u00f3n geogr\u00e1fica multivariada",
  "descripcion":"Dise\u00f1o de una metodolog\u00eda t\u00e9cnica de consolidaci\u00f3n de datos geogr\u00e1ficos de diferentes fen\u00f3menos relacionados con los procesos de intervenci\u00f3n y an\u00e1lisis de la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte y las entidades adscritas que permita hacer una caracterizaci\u00f3n, calificaci\u00f3n a la escala de los barrios de Bogot\u00e1, \u00fatil para la toma de decisiones en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, teniendo como punto de partida y referencia la estrategia Barrios Vivos.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100031E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Dise\u00f1ar una metodolog\u00eda t\u00e9cnica de consolidaci\u00f3n de datos geogr\u00e1ficos de diferentes fen\u00f3menos relacionados con los procesos de intervenci\u00f3n y an\u00e1lisis de la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte y las entidades adscritas que permita hacer una caracterizaci\u00f3n, calificaci\u00f3n a la escala de los barrios de Bogot\u00e1, \u00fatil para la toma de decisiones en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, teniendo como punto de partida y referencia la estrategia Barrios Vivos.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1x6OJc2DyWjbNfkuvBbrbTvu1TkIJPNRf",
  "palabras_clave":"priorizaci\u00f3n geogr\u00e1fica, mapas, capas, barrios, planeaci\u00f3n, toma de decisiones, localidades, an\u00e1lisis, ciencia de datos",
  "investigadores":"M\u00e1bel Ayala Meneses, Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2024
 },
 {
  "id":61,
  "titulo":"Visualizaci\u00f3n de datos y procesamiento de informaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n atendida por la OFB",
  "descripcion":"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un conjunto de herramientas para la recolecci\u00f3n, procesamiento, preparaci\u00f3n y visualizaci\u00f3n interactiva de datos de caracterizaci\u00f3n de las personas egresadas del Programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" e ingresan a estudiar programas de m\u00fasica en universidades.",
  "entidad_solicitante":"OFB",
  "expediente_orfeo":"202491004200100032E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Formaci\u00f3n Musical y Fomento",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Crear un modelo de visualizaci\u00f3n para el procesamiento y analitica de datos de los beneficiarios que egresan del Programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" e ingresan a estudiar programas de m\u00fasica en universidades.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1xsIuyCuJQIKsh1A32LKsPCzZmJ9DW2Qx",
  "palabras_clave":"visualizaci\u00f3n de datos, an\u00e1lisis, parametrizaci\u00f3n, normalizaci\u00f3n, datos estructurados, m\u00fasica, formaci\u00f3n, educaci\u00f3n, filarm\u00f3nica, programas, egresados, universidades, centros filarm\u00f3nicos",
  "investigadores":"Susana Restrepo, Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2024
 },
 {
  "id":63,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de las ESALES culturales",
  "descripcion":"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un instrumento de caracterizaci\u00f3n para la identificaci\u00f3n de las ESALES culturales adscritas a la SCRD",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Personas Jur\u00eddicas",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Generar una bater\u00eda de indicadores para caracterizar las ESALES adscritas a la SCRD para determinar su estatus a nivel organizacional, competitividad, productividad, oferta de valor, necesidades, entre otros temas",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DPJ, ESALES culturales, Caracterizaci\u00f3n",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":62,
  "titulo":"Instrumento de medici\u00f3n de impacto del programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\"",
  "descripcion":"Creaci\u00f3n de un modelo de visualizaci\u00f3n para el procesamiento y anal\u00edtica de datos de los beneficiarios que egresan del Programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" e ingresan a estudiar programas de m\u00fasica en universidades.",
  "entidad_solicitante":"OFB",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Formaci\u00f3n Musical y Fomento",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Caracterizar la poblaci\u00f3n atendida para la medici\u00f3n del impacto del programa de formaci\u00f3n musical \"Vamos a la Fil\u00e1rmonica\" ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"OFB, M\u00fasica, Formaci\u00f3n, Impacto, NNAJ (ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes)",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":64,
  "titulo":"Encuesta de de Pr\u00e1cticas Deportivas y Recreativas",
  "descripcion":"Redise\u00f1o y ajuste del m\u00f3dulo de Pr\u00e1cticas Deportivas, Recreativas y de Calidad de Vida de la Encuesta Bienal de Culturas para incorporar indicadores internacionales e indagaciones sobre el uso y oficios de la bicicleta.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Dise\u00f1o de formularios actualizados del m\u00f3dulo de Pr\u00e1cticas deportivas y recreativas de la Encuesta Bienal de Culturas",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"EBC, M\u00f3dulo Pr\u00e1cticas Deportivas y Recreativas",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":65,
  "titulo":"Informe de percepci\u00f3n PEMP Centro Hist\u00f3rico",
  "descripcion":"Indagar sobre las percepciones, representaciones y h\u00e1bitos en el espacio p\u00fablico trazado por el PEMP del Centro Hist\u00f3rico para su revitalizaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"IDPC",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"IDPC",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Suministrar informaci\u00f3n para la formulaci\u00f3n de l\u00edneas de base acerca de la apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico del PEMP Centro Hist\u00f3rico.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"IDPC, PEMP, Centro Hist\u00f3rico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":68,
  "titulo":"Evento de Navidad",
  "descripcion":"Proponer una bater\u00eda de indicadores culturales y socioecon\u00f3micos que eval\u00fae aspectos relacionados con el cumplimiento del evento de Navidad.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de estudios, econom\u00eda y pol\u00edtica",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Proponer una bater\u00eda de indicadores que evalua aspectos relacionados con el cumplimiento del evento desde lo cultural y socioecon\u00f3mico",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DEEP, Evento de Navidad, Metodolog\u00eda, Medici\u00f3n, Impacto econ\u00f3mico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":70,
  "titulo":"Prueba piloto de medici\u00f3n de h\u00e1bitos de consumo de los equipamientos p\u00fablicos culturales",
  "descripcion":"Medir los h\u00e1bitos de consumo de los equipamientos p\u00fablicos culturales incluidos en los escenarios de IDARTES",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Gerencia de escenarios y subdirecci\u00f3n de Equipamientos culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Caracterizar de escenarios con la SCRD y estar\u00e1n incluidos los escenarios del Idartes",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Escenarios culturales, h\u00e1bitos de consumo, programaci\u00f3n cultural, IDARTES",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":66,
  "titulo":"Efectos y percepciones del programa de Jornada Escolar Complementaria",
  "descripcion":"Medici\u00f3n de percepciones y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural, patrimonial y deportiva de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as, J\u00f3venes y Adolescentes, en el marco de la Jornada Escolar Complementaria. Y sistematizaci\u00f3n de sugerencias de las entidades oferentes para el redise\u00f1o del instrumento de medici\u00f3n de percepciones e impactos de la formaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"IDRD",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar las percepciones y pr\u00e1cticas de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que participan en los procesos de formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que son impartidos por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte (SCRD)  en el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Distrito (SED), y los efectos de estos programas sobre las mencionadas percepciones y pr\u00e1cticas. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DACP, Percepciones.Educaci\u00f3n art\u00edstica, cultural, creativa, patrimonial y deportiva.",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":67,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de grupos de teatro de creaci\u00f3n colectiva",
  "descripcion":"Dise\u00f1ar las metodolog\u00edas para la identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de grupos y espacios relacionados con la creaci\u00f3n colectiva, en el marco del cumplimiento a las acciones del PES. La investigaci\u00f3n se desarrollar\u00e1 en fases proyectadas a 5 semestres. Estas fases ya est\u00e1n dise\u00f1adas y aprobadas por las entidades requirentes, quienes se comprometieron a solicitar su inclusi\u00f3n en las pr\u00f3ximas vigencias del PAI.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar y caracterizar en su diversidad los grupos, espacios y pr\u00e1cticas del teatro creaci\u00f3n colectiva en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"IDARTES, Creaci\u00f3n colectiva, Teatro, Artes esc\u00e9nicas, Espacios, Pr\u00e1cticas, Agentes culturales",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":73,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de los hacedores de oficios artesanales en el espacio p\u00fablico de la ciudad de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Caracterizar a los hacedores de oficios artesanales que se encuentran en el espacio p\u00fablico. El instrumento se est\u00e1 creando en di\u00e1logo con la Mesa Distrital de Artesanos. Para 2024, se proyecta realizar un plan piloto de caracterizaci\u00f3n en las 4 localidades en las que se encuentran m\u00e1s hacedores (La Candelaria, Chapinero, Teusaquillo y Usaqu\u00e9n).",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar, caracterizar, reconocer la poblaci\u00f3n de hacedores de oficios artesanales (revisar categor\u00edas, c\u00f3mo de identifican entre ellos, cu\u00e1les son sus oficios), asimismo como su entorno, su cadena de valor y su relaci\u00f3n con el espacio p\u00fablico",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DACP, Hacedores de oficios artesanales, Caracterizaci\u00f3n pr\u00e1cticas culturales y patrimoniales, Espacio p\u00fablico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":74,
  "titulo":"Instrumento de caracterizaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los actores del Festival Centro",
  "descripcion":"Dise\u00f1o de instrumentos de medici\u00f3n de percepci\u00f3n de los distintos agentes vinculados al festival.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer las percepciones de los agentes vinculados al Festival Centro ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"FUGA, Festival Centro, M\u00fasica en vivo",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":75,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los actores relacionados con los eventos Petronio y Monumentum",
  "descripcion":"Realizar mediciones de percepci\u00f3n de los distintos agentes vinculados a los dos eventos. Aplicaci\u00f3n de instrumentos y an\u00e1lisis de resultados",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer las percepciones de los agentes vinculados a los eventos Petronio Mart\u00ednez y Monumentum",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"FUGA, Petronio, Monumentum, Impacto Econ\u00f3mico, Asistentes",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":76,
  "titulo":"L\u00ednea base estrategia de Cultura Ciudadana sobre apropiaci\u00f3n del Espacio P\u00fablico",
  "descripcion":"Levantar una l\u00ednea base sobre apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico e identidades del espacio p\u00fablico el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100019E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Elaborar una L\u00ednea Base sobre las estrategias de Cultura Ciudadana en el Espacio P\u00fablico de Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1tcFYtQdzTR0HIRJoC2AdrWj3B3zQm-lh?usp=drive_link",
  "palabras_clave":"Uso y apropiaci\u00f3n, espacio p\u00fablico, tejido social ",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":77,
  "titulo":"Encuesta de Cultura Ambiental 2024",
  "descripcion":"Levantar la encuesta de Cultura Ambiental, la cual tiene por objeto conocer los factores culturales asociados a la separaci\u00f3n de residuos en la fuente, disposici\u00f3n de desechos, consumo ambiental, consumo de agua y pr\u00e1cticas sostenibles. Esta informaci\u00f3n lleva trazabilidad a partir del a\u00f1o 2021 y los resultados sirven como insumo para la toma de decisiones y formulaci\u00f3n de estrategias de transformaci\u00f3n cultural",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100017E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Encuesta de Cultura Ambiental",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Comportamientos ambientales, protecci\u00f3n animal, biodoversidad, cuidado del agua, infraestructura ecol\u00f3gica",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":78,
  "titulo":"Indicadores de Pol\u00edtica P\u00fablica de protecci\u00f3n y bienestar animal",
  "descripcion":"Acompa\u00f1ar metodol\u00f3gicamente en el dise\u00f1o y levantamiento de informaci\u00f3n para construcci\u00f3n de indicadores de pol\u00edtica p\u00fablica de protecci\u00f3n y bienestar animal y los indicadores de Plan de Desarrollo. ",
  "entidad_solicitante":"IDIPYBA",
  "expediente_orfeo":"202491004200100026E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Acompa\u00f1amiento en el dise\u00f1o y levantamiento para construcci\u00f3n de indicadores de pol\u00edtica p\u00fablica de proteci\u00f3n y bienestar animal",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1k4K_f7tbiEIn8yOJqnB4KVvb-9f4aTS7?usp=drive_link",
  "palabras_clave":"Protecci\u00f3n ambiental, tenencia responsable, empat\u00eda y convivencia",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":71,
  "titulo":"Festivales al Parque 2024",
  "descripcion":"Ejecuci\u00f3n de mediciones de percepci\u00f3n de los distintos agentes vinculados a los Festivales de m\u00fasica al Parque en 2024, organizados por el Institudo Distrital de las Artes IDARTES.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202491004200100006E",
  "dependencia":"Gerencia de M\u00fasica\/ Subdirecci\u00f3n de las Artes",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar mediciones sistem\u00e1ticas entre asistentes, artistas y emprendedores de los distintos festivales Al Parque, para conocer sus percepciones sobre los impactos del festival en sus trayectorias, la construcci\u00f3n de ciudad y ciudadan\u00eda, el fortalecimiento del sector.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"IDARTES, Festivales, Al Parque, Asistentes, Artistas, Emprendedores, M\u00fasica en vivo, eventos, espect\u00e1culos, rock, vallenato, popular, salsa",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":72,
  "titulo":"Estudio de percepci\u00f3n y h\u00e1bitos de consumo de contenidos de televisi\u00f3n del Canal Capital",
  "descripcion":"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de instrumento para conocer la percepci\u00f3n sobre los contenidos, h\u00e1bitos de consumo y marca de Canal Capital.",
  "entidad_solicitante":"Canal Capital",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Planeaci\u00f3n y Programaci\u00f3n de Canal Capital",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer la percepci\u00f3n y habitos de consumo de contenidos de televisi\u00f3n para crear mecanismos de apropiaci\u00f3n y oportunidades de nuevas audiencias para Canal Capital.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Canal Capital, Consumo audiovisual, Marca, H\u00e1bitos, Contenidos",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":80,
  "titulo":"Diagn\u00f3stico sobre factores culturales asociados al consumo de agua en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantamiento de una l\u00ednea base sobre los factores culturales asociados al consumo desmedido de agua, el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100018E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico sobre h\u00e1bitos de consumo y factores culturales asociados al consumo de agua en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":"80. Diagn\u00f3sticoConsumoAgua",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":79,
  "titulo":"Experimento Nudge factura de acueducto de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Medici\u00f3n del impacto del redise\u00f1o de la factura en el consumo de agua en Bogot\u00e1 cuyo objetivo es validar el impacto que tiene un mensaje \"nudge\" de la factura de acueducto sobre el consumo de agua de los hogares en Bogot\u00e1. ",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100022E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Medici\u00f3n del Impacto del redise\u00f1o de la factura en el consumo de agua en Bogot\u00e1 cuyo objetivo es validar el impacto que tiene un mensaje \"nudge\" de la factura de acueducto sobre el consumo de agua de los hogares en Bogot\u00e1. ",
  "carpeta_productos":"79. ExperimentoFacturaEAAB",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":82,
  "titulo":"Factores culturales sobre violencias basadas en g\u00e9nero ejercida por los hombres en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Estudio de caso que valide las Implicaciones Sociales del Machismo + Factores culturales, comportamientos y significados que mantienen y posibilitan la violencia basada en g\u00e9nero ejercida por hombres en Bogot\u00e1",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100024E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Implicaciones Sociales del Machismo + Factores culturales, comportamientos y significados que mantienen y posibilitan la violencia basada en g\u00e9nero ejercida por hombres en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":81,
  "titulo":"Factores culturales asociados a la vivencia de la ciudad en horarios nocturnos",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n cuantitativa a trav\u00e9s de una encuesta sobre factores socioculturales que impiden que los ciudadanos habiten la ciudad en la noche, en puntos priorizados por la Direcci\u00f3n de Econom\u00eda de la SCRD.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100023E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Factores socioculturales que impiden que los ciudadanos habiten la ciudad en la noche",
  "carpeta_productos":"81. HorariosNocturnosBogot\u00e124H",
  "palabras_clave":"deep, 24 horas",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":85,
  "titulo":"Estudio de cultura ciudadana aplicado a espacios art\u00edsticos y culturales en el centro de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Estudio de las acciones de construcci\u00f3n de paz y sociedad a trav\u00e9s de iniciativas de pr\u00e1cticas deportivas, uso de tiempo libre y actividad f\u00edsica, el cual se analizar\u00e1 apartir de la aplicaci\u00f3n del Indice de Cultura Ciudadana en los espacios recreodeportivos priorizados por el IDRD.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":"202491004200100020E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"El arte y la cultura como transformador de espacios p\u00fablicos en el centro",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":86,
  "titulo":"Indicadores de cultura ciudadana para pol\u00edtica p\u00fablica de cultura ciudadana en el Metro de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Acompa\u00f1amiento metodol\u00f3gico en el dise\u00f1o y levantamiento de informaci\u00f3n para construcci\u00f3n de indicadores de pol\u00edtica p\u00fablica de cultura ciudadana en el metro de Bogot\u00e1 y los indicadores de Plan de Desarrollo. ",
  "entidad_solicitante":"Metro",
  "expediente_orfeo":"202491004200100025E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Mediciones de cultura ciudadana en la zona de impacto de la Primera l\u00ednea de Metro",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1t6LM7WQiQlma0di-7Jj_Bk-qYg1wLBGH",
  "palabras_clave":"Metro, conocimiento, expectativas y confianza \n",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":87,
  "titulo":"Estudio y mediciones sobre apropiaci\u00f3n y orgullo en estaciones del Sistema Transmilenio",
  "descripcion":"Levantamiento de informaci\u00f3n sobre confianza, orgullo y apropiaci\u00f3n en las estaciones priorizadas del convenio interadministrativo 390 de 2024 suscrito con Transmilenio e Idipron con el objetivo de medir el impacto que tienen las acciones de transformaci\u00f3n cultural propuestas en materia de confianza, orgullo y apropiaci\u00f3n de los usuarios hacia el Sistema de Transrporte P\u00fablico",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100021E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Apropiaci\u00f3n y orgullo estaciones Transmilenio",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/13zWVXkvPpKlZV6NXDWWx1UsjnPR19G25",
  "palabras_clave":"movilidad",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":83,
  "titulo":"Estudio de cultura ciudadana aplicado a centros recreodeportivos priorizados por el IDRD",
  "descripcion":"Estudio de las acciones de construcci\u00f3n de paz y sociedad a trav\u00e9s de iniciativas de pr\u00e1cticas deportivas, uso de tiempo libre y actividad f\u00edsica, analizado a partir de la aplicaci\u00f3n del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en los espacios recreodeportivos priorizados por el IDRD.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Estudio de las acciones de construcci\u00f3n de paz y sociedad a trav\u00e9s de iniciativas de pr\u00e1cticas deportivas, uso de tiempo libre y actividad f\u00edsica",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":88,
  "titulo":"L\u00ednea base estrategia de Cultura Ciudadana de Salud Mental en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantar una l\u00ednea base sobre los factores culturales asociados a la salud mental, el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100028E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico y l\u00ednea Base estrategia de cultura ciudadana en Salud",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"salud, bienestar",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":89,
  "titulo":"L\u00ednea base estrategia de Cultura Ciudadana de movilidad en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantamiento de una l\u00ednea base sobre los factores culturales asociados comportamientos contrarios a la convivencia en materia de movilidad  como el \"mal parqueo\" y seguridad vial en peat\u00f3n, el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100027E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico y l\u00ednea base de estrategia de movilidad",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1fJg_cSQ2z9dnc2b2F910VrV9lbCn4m1D?usp=drive_link",
  "palabras_clave":"Seguridad vial, mal parqueo, actores viales",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":93,
  "titulo":"Acci\u00f3n Iberoamericana",
  "descripcion":"Analisis de c\u00f3mo la transformaci\u00f3n digital est\u00e1 modificando las din\u00e1micas de creaci\u00f3n y consumo culturales, as\u00ed como la cohesi\u00f3n social en diferentes ciudades de Iberoam\u00e9rica.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Acci\u00f3n Iberoamericana, Transformaci\u00f3n Digital, Cultura, Cohesi\u00f3n Social",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":90,
  "titulo":"Medici\u00f3n sobre acciones de seguridad y convivencia enfocada en Ri\u00f1as en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n cuantitativa junto con la Secretar\u00eda Distrital de Seguridad, Convivencia y Justicia en los puntos focalizados en la ciudad por homicidios causados por convivencia para alimentar el diagn\u00f3stico de ri\u00f1as y seguridad y convivencia en la ciudad",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100029E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Mediciones y an\u00e1lisis de resultados acciones de prevenci\u00f3n de ri\u00f1as en el espacio p\u00fablico y en zonas priorizadas por la SSCJ",
  "carpeta_productos":"90. SeguridadRi\u00f1as",
  "palabras_clave":"alcohol, licor, ri\u00f1as, seguridad, peleas, violencia",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":94,
  "titulo":"Medici\u00f3n Festival Internacional de Artes Vivas",
  "descripcion":"Proponer una bater\u00eda de indicadores culturales y socioecon\u00f3micos que eval\u00faen aspectos relacionados con el cumplimiento del FIAV. ",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100030E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar a trav\u00e9s de una bater\u00eda de indicadores la medici\u00f3n de la percepci\u00f3n frente a las cariables econ\u00f3micas y sociales del FIAV",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DEEP, FIAV, Medici\u00f3n, Impacto econ\u00f3mico, Metodolog\u00eda, Eventos, artes vivas, festival, fabio rubiano",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":96,
  "titulo":"Verso diverso",
  "descripcion":"Verso diverso",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":97,
  "titulo":"Fonde de Egan",
  "descripcion":"Fonde de Egan",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":98,
  "titulo":"Consulta ciudadana CEFE",
  "descripcion":"Consulta ciudadana CEFE",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":69,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de equipamientos culturales",
  "descripcion":"Evaluar y monitorear el estado de los equipamientos culturales y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas y din\u00e1micas sociales, para la toma de decisiones",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":null,
  "estado":"9 Cancelada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar, evaluar y monitorear el estado de estos equipamientos culturales y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas y din\u00e1micas sociales. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Equipamientos IDARTES, Escenarios culturales, H\u00e1bitos de consumo, P\u00fablico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":91,
  "titulo":"Estudio sobre manejo de residuos en Chapinero ",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n sobre los factores culturales asociados a la disposici\u00f3n de residuos en espacio p\u00fablico en zonas por emergencia de presencia de roedores en la ciudad.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":null,
  "estado":"9 Cancelada",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Formulario, entrevista tema Residuos espacio p\u00fablico (Ratas)",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"ratas, roedores, chapinero, ambiente, residuos, basuras, plagas, animales",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":92,
  "titulo":"Medici\u00f3n sobre convivencia, comodidad y seguridad en entornos de f\u00fatbol",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n cuantitativa sobre temas de seguridad y convivencia en entornos de f\u00fatbol, conforme a los compromisos establecidos en la mesa de barrismo la cual hace parte la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":null,
  "estado":"9 Cancelada",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"camp\u00edn, f\u00fatbol, barras",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 }
]