[
 {
  "investigacion_id":60,
  "orden":1,
  "titulo":"Toma de decisiones",
  "texto":"La metodolog\u00eda presentada permite identificar \u00e1reas prioritarias para intervenciones, como la estrategia Barrios Vivos, de manera eficiente y basada en datos.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":60,
  "orden":2,
  "titulo":"Combinaci\u00f3n y uso de datos geogr\u00e1ficos",
  "texto":"La metodolog\u00eda utiliza capas geogr\u00e1ficas de diferentes entidades, lo que permite una comprensi\u00f3n m\u00e1s profunda de las din\u00e1micas territoriales y la identificaci\u00f3n de necesidades espec\u00edficas.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":60,
  "orden":3,
  "titulo":"Modelo de datos",
  "texto":"El uso de un modelo de datos relacional y herramientas tecnol\u00f3gicas facilita el procesamiento y an\u00e1lisis de grandes vol\u00famenes de informaci\u00f3n. Esto garantiza la eficiencia y escalabilidad de la metodolog\u00eda, permitiendo su aplicaci\u00f3n a diferentes contextos y problem\u00e1ticas.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":60,
  "orden":4,
  "titulo":"Flexible y escalable",
  "texto":"La metodolog\u00eda es flexible y adaptable a diferentes criterios y ponderaciones. Los usuarios pueden personalizar la priorizaci\u00f3n seg\u00fan las variables y pesos que consideren m\u00e1s relevantes, lo que permite una adaptaci\u00f3n a las necesidades espec\u00edficas de cada proyecto.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":60,
  "orden":5,
  "titulo":"Creciendo con datos m\u00e1s actuales y ajustados",
  "texto":"La herramienta desarrollada es un punto de partida para un an\u00e1lisis m\u00e1s profundo y la incorporaci\u00f3n de nuevas funcionalidades. Se pueden agregar m\u00e1s variables, filtros y capas de informaci\u00f3n para enriquecer el an\u00e1lisis y mejorar la toma de decisiones. Adem\u00e1s, el uso de inteligencia artificial y modelos de lenguaje natural puede potenciar a\u00fan m\u00e1s la capacidad de an\u00e1lisis y la generaci\u00f3n de conocimiento.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":61,
  "orden":1,
  "titulo":"Mejoras en la calidad de los datos",
  "texto":"La depuraci\u00f3n detallada de la tabla principal de datos permiti\u00f3 identificar inconsistencias y asegurar que los registros sean confiables y estandarizados. Esto facilita la creaci\u00f3n de productos de datos, como visualizaciones y tableros, y resalta la importancia de la limpieza inicial en proyectos de an\u00e1lisis.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":61,
  "orden":2,
  "titulo":"Relevancia del diccionario de datos",
  "texto":"La creaci\u00f3n de un diccionario de datos bien estructurado garantiza la comprensi\u00f3n uniforme de la informaci\u00f3n por parte de todos los involucrados. Este documento no solo es clave para la consistencia del proyecto actual, sino que tambi\u00e9n ser\u00e1 esencial para futuras expansiones y actualizaciones de los datos.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":61,
  "orden":3,
  "titulo":"Automatizaci\u00f3n eficiente de procesos",
  "texto":"Los procedimientos ETL dise\u00f1ados optimizan el flujo de datos desde la captura hasta la visualizaci\u00f3n. Sin embargo, se recomienda avanzar en la automatizaci\u00f3n total para eliminar la dependencia de la descarga y carga manual de archivos, mejorando la eficiencia del sistema. Se recomienda seguir trabajando art\u00edculadamente con el Observatorio para que esta herramienta conseguida perdure en el tiempo con calidad y utilidad, especialmente para conseguir una lectura de datos sin necesidad de descarga de archivos, con todo el procesamiento en la nube.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":61,
  "orden":4,
  "titulo":"Accesibilidad mediante herramientas intuitivas",
  "texto":"La implementaci\u00f3n del formulario de Google Forms para el registro de nuevos egresados simplifica la recolecci\u00f3n de datos, asegurando precisi\u00f3n y facilidad de uso. Este enfoque debe ser un est\u00e1ndar en proyectos similares para fomentar la participaci\u00f3n de los usuarios, tanto funcionales como desarrolladores. La flexibilidad de esta herramienta permite ajustarse peri\u00f3dicamente a los cambios que tenga el programa en el corto y mediano plazo.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":61,
  "orden":5,
  "titulo":"Interacci\u00f3n din\u00e1mica con los datos",
  "texto":"La interfaz en Looker Studio, que permite a los usuarios aplicar filtros y explorar datos de manera interactiva, demuestra el valor de una visualizaci\u00f3n din\u00e1mica para el an\u00e1lisis. Se recomienda solicitar mantener y mejorar esta herramienta, a\u00f1adiendo nuevas funcionalidades que respondan a las necesidades de los tomadores de decisiones y usuarios finales, formadores y de la OFB.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":62,
  "orden":1,
  "titulo":null,
  "texto":"La construcci\u00f3n del dise\u00f1o del instrumento para la medici\u00f3n del impacto del Programa de Formaci\u00f3n Musical \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" de la OFB se fundament\u00f3 en el marco de Habilidades para la Vida de la OMS a partir del cual la entidad realiza un formulario que fue diligenciado por 340 Artistas Formadores con el objetivo de identificar las categor\u00edas m\u00e1s relevantes para el estudio. Los resultados muestran que las habilidades emocionales y las habilidades sociales son las m\u00e1s relevantes para los Artistas Formadores, las cuales est\u00e1n relacionadas con la gesti\u00f3n emocional y la comunicaci\u00f3n efectiva, elementos clave en el desarrollo integral de los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes. ",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":62,
  "orden":2,
  "titulo":null,
  "texto":"En las habilidades emocionales, el manejo de emociones y sentimientos fue la habilidad m\u00e1s priorizada por los Artistas Formadores (53,2%), seguida de la empat\u00eda (59,37%) y la autoestima y sentido de prop\u00f3sito (49,75%). Habilidades como la resiliencia y el manejo del estr\u00e9s recibieron menor puntaje en tanto habilidades a medir, con un 50,26% y 20,4% respectivamente. Esto sugiere que, aunque estas \u00faltimas integran el marco de habilidades para la vida que se quiere evaluar, su impacto puede ser menos visible en la interacci\u00f3n diaria del programa. \n",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":62,
  "orden":3,
  "titulo":null,
  "texto":"En cuanto a las habilidades sociales, la comunicaci\u00f3n asertiva y la sociabilidad sobresalieron como las habilidades m\u00e1s relevantes para la medici\u00f3n del impacto con un 60,09% de respuestas que combinan los valores \"5\" y \"4\", lo que se expresa en la creaci\u00f3n de din\u00e1micas grupales y ambientes colaborativos. ",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":62,
  "orden":4,
  "titulo":null,
  "texto":"En raz\u00f3n de la valoraci\u00f3n dada por parte de los Artistas Formadores se dise\u00f1\u00f3 el instrumento de medici\u00f3n de impacto con 7 preguntas sociodemogr\u00e1ficas, 3 preguntas relativas a la trayectoria en el Centro Filarm\u00f3nico, 17 preguntas para medir las habilidades emocionales y 11 preguntas para medir las habilidades sociales. En cada campo de las categor\u00edas priorizadas se tuvo en cuenta las subcategor\u00edas emergentes de la pregunta \u201c\u00bfQu\u00e9 habilidad o criterio recomiendas para realizar esta medici\u00f3n, de acuerdo a las realidades propias que observas cada d\u00eda en el trabajo con los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que tienes a cargo?\u201d, frente a la cual surgen habilidades como la gesti\u00f3n del tiempo, el trabajo en equipo, el autoconocimiento, la sensibilidad art\u00edstica y el pensamiento creativo. Por nivel de frecuencia, se consideran el trabajo en equipo y el autoconocimiento.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":65,
  "orden":1,
  "titulo":"El espacio p\u00fablico como espacio de interacci\u00f3n",
  "texto":"Los habitantes y comerciantes de las zonas encuestadas pertenecientes al \u00e1rea afectada del PEMP Centro Hist\u00f3rico, ven el espacio p\u00fablico como un lugar de interacci\u00f3n, encuentro e intercambio, principalmente econ\u00f3mico, ya que lo asocian con un espacio para ir a trabajar, as\u00ed mismo, como un espacio de peligro y de conflictos.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":65,
  "orden":2,
  "titulo":"Relaciones con los Vecinos",
  "texto":"Lo que m\u00e1s valoran los encuestados pertenecientes al \u00e1rea afectada del PEMP Centro Hist\u00f3rico, es que hay buenas relaciones entre los vecinos y de potencial para trabajar con la comunidad en la preservaci\u00f3n del patrimonio, sin embargo, al ser la seguridad uno de los temas con mayor ponderaci\u00f3n negativa, se debe revisar si esta falta de seguridad de corresponde con habitantes externos al sector o poblaci\u00f3n flotante, teniendo en cuenta que contrasta con la buena valoraci\u00f3n que se tuvo de los vecinos y el vecindario; as\u00ed mismo, hay un indicador de necesidad de prestar atenci\u00f3n a los espacios verdes.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":65,
  "orden":3,
  "titulo":"Visi\u00f3n del patrimonio",
  "texto":"Para los encuestados pertenecientes al \u00e1rea afectada del PEMP Centro Hist\u00f3rico, el patrimonio sigue estando asociado con espacios inmuebles y una visi\u00f3n tradicional del patrimonio, teniendo en cuenta que las iglesias, plazas y monumentos son los elementos con mayor porcentaje de consideraci\u00f3n como patrimonio, mientras que elementos y pr\u00e1cticas como oficios tradicionales, expresiones musicales y sonoras, Las fiestas barriales (festivales musicales, conmemoraciones, encuentros culturales, poblacionales) y el entorno natural (p\u00e1ramos, cerros, quebradas, r\u00edos, humedales y huertas) no son considerados como tal.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":65,
  "orden":4,
  "titulo":"Espacio p\u00fablico patrimonial",
  "texto":"El reconocimiento del cuidado y relacionamiento con el espacio p\u00fablico patrimonial asociado con la seguridad, la presencia de instituciones, turistas y poblaci\u00f3n flotante y la conservaci\u00f3n del mismo.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 },
 {
  "investigacion_id":65,
  "orden":5,
  "titulo":"Acciones para mejorar el espacio p\u00fablico patrimonial",
  "texto":"Los aspectos m\u00e1s relevantes para los encuestados pertenecientes al \u00e1rea afectada del PEMP Centro Hist\u00f3rico son mejorar la preservaci\u00f3n del patrimonio en los espacios p\u00fablicos son programas de mantenimiento f\u00edsico de los monumentos, la educaci\u00f3n y conciencia de la ciudadan\u00eda y cultura ciudadana.",
  "valor":null,
  "unidad_medida":null
 }
]