[
 {
  "id":99,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de Entidades Sin \u00c1nimo de Lucro 2025",
  "descripcion":"Segunda etapa del estudio sectorial iniciado en 2024, enfocado en actualizar y profundizar la caracterizaci\u00f3n de las Entidades Sin \u00c1nimo de Lucro (ESAL) adscritas a la SCRD, abordando aspectos de infraestructura, oferta de valor, sostenibilidad financiera y modelos de gesti\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100004E",
  "dependencia":"Gobernanza - DPJ",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar un an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n recolectada en los formularios aplicados a las ESALES 2024 y 2025, en terminos de oferta de valor, estructura organizacional y herramientas de sostenibilidad.\n\nObjetivo especifico: Continuar con el apoyo a la recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n de las ESALES registradas por la SCRD.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1GPyUMdbxqqJ-fja7DNFswVLKyoucNKao",
  "palabras_clave":"Direcci\u00f3n de Personas Juridicas, ESALES Culturales, Oferta de Valor, Infraestructura, Sostenibilidad, econom\u00eda",
  "investigadores":"Giovani Moreno,Carlos Su\u00e1rez ",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":100,
  "titulo":"An\u00e1lisis de participaciones en espacios colaborativos para la construcci\u00f3n del Plan Cultural de Bogot\u00e1 2038",
  "descripcion":"Desarrollo de una metodolog\u00eda para recoger, sistematizar y analizar la informaci\u00f3n cualitativa y cuantitativa obtenida en espacios colaborativos y en el sondeo ciudadano, como parte del proceso de formulaci\u00f3n del Plan de Cultura de Bogot\u00e1 2038. Incluye apoyo en dise\u00f1o de instrumentos, organizaci\u00f3n de datos, y elaboraci\u00f3n de contenidos interactivos de resultados.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"OAP",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1PlGfgXcH5IXr0sJSaJgwV8SixB8VefQT",
  "palabras_clave":"plan de cultura 2038, entrevistas, inteligencia artificial, ia gemini, procesamiento de lenguje natural, modelos de lenguaje, co creaci\u00f3n, pcb 2038 pdc 2038, participaci\u00f3n ciudadana",
  "investigadores":"M\u00e1bel Ayala, Mauricio Ojeda",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":101,
  "titulo":"Indicadores del Sistema Distrital de Formaci\u00f3n Art\u00edstica y Cultural - SIDFAC",
  "descripcion":"Dise\u00f1o de una bater\u00eda de indicadores basada en fuentes existentes, como la Encuesta Bienal de Culturas y el \u00cdndice de Derechos Culturales, para evaluar variables asociadas a la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y patrimonial. Los resultados servir\u00e1n como insumo t\u00e9cnico para la actualizaci\u00f3n normativa del SIDFAC.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"DACP",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1clr5wOumCR15k_x2ft_Ltyg1vDRlHBHK",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":102,
  "titulo":"Ecosistema cultural 24\/7",
  "descripcion":"Caracterizaci\u00f3n de la oferta cultural en horarios no convencionales, con \u00e9nfasis en p\u00fablicos, franjas horarias e impactos. Incluye un m\u00f3dulo sobre est\u00edmulos e hitos 24\/7 del sector.\n",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100005E",
  "dependencia":"Gobernanza - DEEP",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar plan piloto para mapear y caracterizar la oferta y la demanda del ecosistema cultural de Bogot\u00e1, reconociendo las necesidades, aspiraciones y factores culturales de la ciudadan\u00eda para viabilizar un ecosistema cultural activo, sostenible y diverso, con especial \u00e9nfasis en el aprovechamiento de la noche como un espacio vital para la vida cultural y social de la ciudad, hacia una Bogot\u00e1 24\/7.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1JqeXwSxSbL_4Zqoij_tRwE1U6RAIMIks",
  "palabras_clave":"Ecosistema cultural, oferta art\u00edstica nocturna, 24\/7, noche, oferta cultural, econom\u00eda",
  "investigadores":"Viviana Rodr\u00edguez, Carlos Su\u00e1rez, Giovani Moreno,  Laura Lozano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":103,
  "titulo":"H\u00e1bitos y tendencias de consumo audiovisual",
  "descripcion":"Se desarrollar\u00e1n dos componentes complementarios: una actualizaci\u00f3n de la medici\u00f3n sobre h\u00e1bitos y tendencias de consumo audiovisual en Bogot\u00e1, y una investigaci\u00f3n cualitativa sobre percepciones ciudadanas respecto a contenidos del canal Eureka. Se busca consolidar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica sobre las audiencias de Canal Capital y su relaci\u00f3n con los contenidos infantiles, culturales y educativos del canal.\n\n",
  "entidad_solicitante":"Canal Capital",
  "expediente_orfeo":"202591004200100006E",
  "dependencia":"CC Planeaci\u00f3n",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar un estudio para conocer el reconocimiento de Canal Capital y Eureka, asi como la percepci\u00f3n y habitos de consumo de contenidos de las audiencias de estos canales a partir de la aplicaci\u00f3n de instrumentos metodol\u00f3gicos que permitan levantar la informaci\u00f3n relevante a nivel distrital, y que permitan abordar tanto p\u00fablicos adultos como de NNJA.  ",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1qHfHWjozziDeNN6Q1oN8MKFr7-J-GMvD",
  "palabras_clave":"Canal Capital - Audiencias - Eureka, consumo cultural, televisi\u00f3n",
  "investigadores":"Carlos Su\u00e1rez, Giovani Moreno, Laura Lozano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":104,
  "titulo":"Impacto de festivales de gran formato en el Centro de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Evaluar los impactos sociales, culturales y econ\u00f3micos de festivales organizados por la FUGA en el centro de Bogot\u00e1.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":"202591004200100007E",
  "dependencia":"FUGA SGCB",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Medir el impacto econ\u00f3mico, sociocultural y ambiental de los eventos relacionados con cultura, patrimonio, recreaci\u00f3n y deporte  de la ciudad de Bogot\u00e1.\n",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1C_bdCxznPjXK63YsleE-hDTOQ1zmjfuB",
  "palabras_clave":"FUGA - Monumentum - Centro - M\u00fasica - Festivales",
  "investigadores":"Viviana Rodr\u00edguez, Laura Lozano, Giovani Moreno, Diego Lemus",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":105,
  "titulo":"Sondeo sobre el Programa Libro al Viento",
  "descripcion":"Sondeo conmemorativo que recoge percepciones ciudadanas sobre la trayectoria, pertinencia y transformaciones del Programa Libro al Viento, a prop\u00f3sito de sus 20 a\u00f1os.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202591004200100008E",
  "dependencia":"IDARTES G Literatura",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1m2paVRCF0WLmM6GCJXbDKsrppfiwtB73",
  "palabras_clave":"lectura, literatura, aniversario, leo",
  "investigadores":"Carlos Su\u00e1rez, Giovani Moreno",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":106,
  "titulo":"Percepci\u00f3n ciudadana sobre el Premio Luis Caballero",
  "descripcion":"Medir la percepci\u00f3n del p\u00fablico visitante sobre el Premio Luis Caballero, valorando conocimientos, emociones y sentido otorgado a las exposiciones, para orientar futuras ediciones y estrategias de mediaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202591004200100009E",
  "dependencia":"IDARTES G Pl\u00e1sticas",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1qEkfdB8IzvAAAQS-Q6Dbmi1B1iui7bhP",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":107,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n del sector circo \u2013 Fase 2",
  "descripcion":"Segunda fase del diagn\u00f3stico del sector circense en Bogot\u00e1, que ampliar\u00e1 el inventario georreferenciado de agentes y espacios, e incluir\u00e1 un an\u00e1lisis de las condiciones t\u00e9cnicas, econ\u00f3micas y de oferta para fortalecer estrategias de apoyo al sector.\n",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202591004200100010E",
  "dependencia":"IDARTES G Dram\u00e1tico",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Profundizar en el conocimiento de las caracter\u00edsticas, necesidades y distribuci\u00f3n territorial del sector circense en Bogot\u00e1, con el fin de fortalecer los lineamientos para la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas y programas que respondan de manera pertinente a su realidad e incidencia en las localidades de la ciudad.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1hf4-sbaDvKEyxKOBEDUutNLalZjrUZbp",
  "palabras_clave":"Circo - Pr\u00e1cticas circenses - georreferenciaci\u00f3n - Caracterizaci\u00f3n espacios y actores",
  "investigadores":"Viviana Rodr\u00edguez, Carlos Su\u00e1rez ",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":108,
  "titulo":"Festivales al Parque",
  "descripcion":"Caracterizar las percepciones, pr\u00e1cticas y valoraciones de la ciudadan\u00eda frente a los Festivales al Parque, mediante t\u00e9cnicas cualitativas y cuantitativas, con especial \u00e9nfasis en los 30 a\u00f1os de Rock al Parque.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202591004200100011E",
  "dependencia":"IDARTES G M\u00fasica",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Medir el impacto econ\u00f3mico, sociocultural y ambiental de los eventos relacionados con cultura, patrimonio, recreaci\u00f3n y deporte  de la ciudad de Bogot\u00e1.\n",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/196DgrWaLJDfw8elriPEi0BkqesPoofkQ",
  "palabras_clave":"Festival - M\u00fasica - Asistentes - Emprendedores - Artistas",
  "investigadores":"VivianaRodr\u00edguez, Laura Lozano, Giovani Moreno, Diego Lemus",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":109,
  "titulo":"Percepciones sobre el Festival Centro 2025",
  "descripcion":"An\u00e1lisis de las percepciones de asistentes y actores vinculados al Festival Centro 2025, con base en la informaci\u00f3n ya recolectada, para identificar oportunidades de mejora y fortalecer futuras ediciones.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":"202591004200100012E",
  "dependencia":"FUGA - Art\u00edstica",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar el an\u00e1lisis de resultados de la medici\u00f3n del Festival Centro 2025, centrada en la aplicaic\u00f3n del instrumento orientado a asistentes",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1btfJ10uYqzIsb9OBp_9cS1u-KQ_WPMr8",
  "palabras_clave":"Festival - M\u00fasica - Centro - Asistentes",
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":110,
  "titulo":"Noche de Museos y Noche Iberoamericana de Museos",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n dirigida a caracterizar los p\u00fablicos y recoger percepciones sobre los eventos culturales de gran formato del IDPC, incluyendo la Noche de Museos, la Noche Iberoamericana de Museos y el Festival de Patrimonios en Ruana.",
  "entidad_solicitante":"IDPC",
  "expediente_orfeo":"202591004200100013E",
  "dependencia":"IDPC Divulgaci\u00f3n",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar el dise\u00f1o metodologico y aplicaci\u00f3n de las mediciones tres eventos organizados por el IDPC (noche de museos, noche Iberoamercana de Museos y Festival de Patrimonios en Ruana)",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1xjocKAYz8q0DO-L6hTN_wWcd077f-n3V",
  "palabras_clave":"Noches de Museos, IDPC, Museos, Patrimonio Cultural, Bogot\u00e1 nocturna.",
  "investigadores":"Giovani Moreno ,todo el equipo",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":111,
  "titulo":"PENDIENTE REEMPLAZA AGENTES",
  "descripcion":"Caracterizaci\u00f3n de la asociatividad y sostenibilidad de agentes del sector",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100014E",
  "dependencia":"Gobernanza - Fomento",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1S-Bf8soIeS71sk3a5vco8X45vVaUNM3l",
  "palabras_clave":"Asociatividad agentes, Fomento, ",
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":112,
  "titulo":"Teatro de creaci\u00f3n colectiva",
  "descripcion":"Continuaci\u00f3n del proceso de identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de grupos y espacios vinculados al teatro de creaci\u00f3n colectiva en localidades de Bogot\u00e1, con priorizaci\u00f3n territorial y fases sucesivas de aplicaci\u00f3n y sistematizaci\u00f3n.\n",
  "entidad_solicitante":"IDPC",
  "expediente_orfeo":"202591004200100015E",
  "dependencia":"IDPC Divulgaci\u00f3n",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Avanzar en la ejecuci\u00f3n de las fases 2 y 3 del proyecto, mediante el levantamiento, sistematizaci\u00f3n y an\u00e1lisis de informaci\u00f3n sobre grupos, colectivos, organizaciones y espacios en las distintas localidades de la ciudad, con el fin de fortalecer el directorio de actores, aplicar instrumentos de caracterizaci\u00f3n en territorios priorizados y divulgar los resultados en el marco del Colectivo de la Salvaguardia.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/13jmKoZRuSXFpQfQpwt5x18N_T5o5Quzs",
  "palabras_clave":"Creaci\u00f3n colectiva - Teatro - Agrupaciones teatrales",
  "investigadores":"Viviana Rodr\u00edguez, Carlos Su\u00e1rez ",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":113,
  "titulo":"EBC - LEO 2025",
  "descripcion":"Dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y an\u00e1lisis del m\u00f3dulo de Lectura, Escritura y Oralidad en la Encuesta Bienal de Culturas 2025, en articulaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas. Incluye trabajo de campo por muestreo probabil\u00edstico, procesamiento de datos y an\u00e1lisis de resultados.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100016E",
  "dependencia":"SCCGC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Obtener informaci\u00f3n que permita hacer seguimiento a la pol\u00edtica p\u00fablica LEO y caracterizar los h\u00e1bitos de lectura, escritura y oralidad. Recoge los conocimientos, actitudes, valoraciones, emociones y percepciones frente a la lectura, la escritura y la oralidad.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1sTNCho5MGwcW5BVNJa4KYzMzVgdYCLeG",
  "palabras_clave":"Lectura - Escritura - Oralidad -EBC",
  "investigadores":"Viviana Rodr\u00edguez, Carlos Su\u00e1rez, Giovani Moreno, Laura Lozano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":114,
  "titulo":"Percepci\u00f3n de espacios de lectura",
  "descripcion":"Estudio cualitativo y cuantitativo sobre percepciones, pr\u00e1cticas y significados atribuidos a los espacios de lectura por parte de usuarios y no usuarios, como insumo para su transformaci\u00f3n y reposicionamiento.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100017E",
  "dependencia":"DLB",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer la percepci\u00f3n de los usuarios de las bibliotecas p\u00fablicas en relaci\u00f3n con los espacios, colecciones, programaci\u00f3n y servicios, incluyendo sus niveles de satisfaccci\u00f3n y expectativas de mejora.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1MBe_PfmW-sgaov1ihZBTdrUQRCyBY4Li",
  "palabras_clave":"lectura, infraestructura, equipamientos",
  "investigadores":"Laura Lozano - Giovani Moreno",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":115,
  "titulo":"Acceso a espacios p\u00fablicos para la actividad f\u00edsica",
  "descripcion":"An\u00e1lisis del acceso a parques, canchas y ciclov\u00edas en zonas de alta densidad poblacional y sectores de bajos recursos, incorporando variables geoespaciales y revisi\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100018E",
  "dependencia":"IDRD T\u00e9cnica RyD",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1oFZP6g16EyHFubN2dD1TLY4QVhv8_Mpg",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":116,
  "titulo":"Impacto de la Ciclov\u00eda y Escuela de la Bici",
  "descripcion":"Evaluar el impacto de las iniciativas Ciclov\u00eda y Escuela de la Bici en la actividad f\u00edsica y los h\u00e1bitos de movilidad de los bogotanos.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100019E",
  "dependencia":"IDRD T\u00e9cnica RyD",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/16sHHkAGAgVVZt4FFCIBo_kjniNaVPBfo",
  "palabras_clave":" Ciclov\u00eda, Escuela de la Bici, IDRD, Patrimonio, Pr\u00e1cticas deportivas",
  "investigadores":"Giovani Moreno ,Laura Lozano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":117,
  "titulo":"Gobernanza y alianzas para el deporte",
  "descripcion":"An\u00e1lisis de modelos de colaboraci\u00f3n entre el sector p\u00fablico, privado y organizaciones sociales en el desarrollo del deporte en Bogot\u00e1, con \u00e9nfasis en el apoyo a deportistas de alto rendimiento.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100020E",
  "dependencia":"IDRD T\u00e9cnica RyD",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1idDw2zgYulv3RPefcC3pTTU0KPWe-E-A",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":"Giovani Moreno ,Laura Lozano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":118,
  "titulo":"Encuesta Bienal de Culturas - Encuesta de Pr\u00e1cticas Art\u00edsticas, Creativas y Patrimoniales.",
  "descripcion":"Dise\u00f1o, recolecci\u00f3n y an\u00e1lisis del m\u00f3dulo de pr\u00e1cticas art\u00edsticas, culturales, creativas y patrimoniales, como parte de la Encuesta Bienal de Culturas 2025. Esta medici\u00f3n permite observar tendencias de largo plazo, caracterizar el ecosistema cultural y generar evidencia clave para la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas sectoriales.",
  "entidad_solicitante":"Sector",
  "expediente_orfeo":"202591004200100021E",
  "dependencia":"General",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1E1FXuQmN_CvD-RBsZYfpTCuGpKCtbdv6",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":119,
  "titulo":"Medici\u00f3n del Festival de Verano - IDRD",
  "descripcion":"Evaluar los impactos culturales, sociales y econ\u00f3micos del Festival de Verano, incluyendo la caracterizaci\u00f3n de p\u00fablicos, satisfacci\u00f3n, consumo, percepci\u00f3n de marca y aportes al posicionamiento de Bogot\u00e1 como ciudad de grandes eventos.\n",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100022E",
  "dependencia":"IDRD",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer las percepciones y opiniones de los asistentes y otros agentes participantes  frente a los aspectos socioculturales y econ\u00f3micos de algunos eventos organizados por el IDRD para 2025",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1hQe7h8f_dk0atsR0Ga8AWGrWuAyB-sGV",
  "palabras_clave":"Festival de Verano, IDRD, Actividad Fisica, Pr\u00e1cticas Deportivas, Recreaci\u00f3n.",
  "investigadores":"Giovani Moreno ,todo el equipo",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":120,
  "titulo":"Medici\u00f3n de eventos culturales de gran formato de la SCRD",
  "descripcion":"Evaluar el impacto cultural, social y econ\u00f3mico de los principales eventos de gran formato organizados por la SCRD, incluyendo el Concurso Internacional de Viol\u00edn, la Feria de Navidad, el Encuentro de Cultura en Iberoam\u00e9rica y la Bienal de Arte y Ciudad.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202591004200100023E",
  "dependencia":"SCCGC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar las mediciones para la evaluaci\u00f3n del impacto cultural, social y econ\u00f3mico de los principales eventos de gran formato organizados por la SCRD, (el Concurso Internacional de Viol\u00edn, la Feria de Navidad, el Encuentro de Cultura en Iberoam\u00e9rica y la Bienal de Arte y Ciudad.)",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1eoJ-Dh54kQxI4zIwJ-tAeGnd9IOTOUD_",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":"Viviana Rodr\u00edguez, Carlos Su\u00e1rez, Giovani Moreno, Laura Lozano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":121,
  "titulo":"Registro y seguimiento Barrios Vivos",
  "descripcion":"Dise\u00f1ar un mecanismo de registro de informaci\u00f3n de la ejecuci\u00f3n de los laboratorios de la Estrategia Barrios Vivos en 2025, \u00fatil para la caracterizaci\u00f3n de los laboratorios, personas asociadas, actividades, conclusiones, relaci\u00f3n de contenidos y productos.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Gobernanza - DALP",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1g23Z2SwPIT7u3nLxuX75n9eSk7T93FP3",
  "palabras_clave":"barrios vivos, territorial, sistemas de informaci\u00f3n, cronograma, actividades, descripci\u00f3n, seguimiento, monitoreo",
  "investigadores":"Mauricio Ojeda",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":122,
  "titulo":"Sabores y productos de identidad gastron\u00f3mica",
  "descripcion":"Identificar los productos, saberes y tradiciones que definen la gastronom\u00eda de Bogot\u00e1, con el fin de fortalecer su apropiaci\u00f3n, difusi\u00f3n y valor cultural, promoviendo el orgullo por lo local.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC - DRAC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1fFoEhz2VqUqD_9s0k7Zs7bqcoiev2ZBu",
  "palabras_clave":"cultura, oferta cultural, gastronom\u00eda, restaurantes, comida",
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":123,
  "titulo":"Comportamiento y factores culturales en la gesti\u00f3n de residuos en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Analizar factores culturales y comportamentales en las din\u00e1micas de recolecci\u00f3n y disposici\u00f3n de residuos en Bogot\u00e1 y evaluar intervenciones de cultura ciudadana realizadas en el marco de la estrategia.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC - DTC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1HKEB8rfgtEPbbb4LS2AUt2-q1qlZBJZH",
  "palabras_clave":"ambiente, residuos, espacio p\u00fablico, recicladores, basuras, reciclaje",
  "investigadores":"M\u00f3nica Mora",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":124,
  "titulo":"Factores culturales, comportamentales y ambientales que inciden en el  ahorro y consumo de agua",
  "descripcion":"Realizar una investigaci\u00f3n sobre el consumo de agua en barrios focalizados de Bogot\u00e1, analizando factores culturales, comportamentales y ambientales que afectan su uso",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC - DTC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1w_BWFPcr1o0TkxlngZiWXFI86WUw-l6q",
  "palabras_clave":"agua, ambiente",
  "investigadores":"M\u00f3nica Mora",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":125,
  "titulo":"Actualizaci\u00f3n de indicadores sobre comportamiento c\u00edvico y participaci\u00f3n ciudadana en los distritos creativos",
  "descripcion":"Actualizaci\u00f3n del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en Distritos Creativos y an\u00e1lisis de relaciones entre agentes culturales. Aporta al seguimiento de la Pol\u00edtica de Econom\u00eda Cultural y Creativa.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Gobernanza - DEEP",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1YSI4dSNBDGnUfUJTvZxdvN-3fhMP8Dns",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":126,
  "titulo":"Estrategia SOMOS",
  "descripcion":"Diagn\u00f3stico sobre xenofobia para proyecto de cambio cultural y de comportamiento  y seguimiento a la l\u00ednea de base de la estrategia SOMOS.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC - DTC",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1zdzDSRX-FLayR6fYlMpDmJB33xiNGCD2",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":"Daniel Galeano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":127,
  "titulo":"Interacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con el espacio p\u00fablico",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n centrada en el centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1, que explore la relaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con el espacio p\u00fablico desde un enfoque de g\u00e9nero, los imaginarios y representaciones sociales sobre este territorio, as\u00ed como la relaci\u00f3n de las personas con los bienes muebles de car\u00e1cter patrimonial y las motivaciones que impulsan las intervenciones gr\u00e1ficas en el espacio",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC - DTC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1vVogB5CLhZRhice-_J7af0PcyNBkby7C",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":"Daniel Galeano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":128,
  "titulo":"Futuros culturales",
  "descripcion":"Identificar las percepciones y expectativas de la ciudadan\u00eda sobre el futuro de Bogot\u00e1",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"DACP",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1g-Ptwuv3NOni721gkCwjjAUaKCfBs_Zf",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":129,
  "titulo":"Medici\u00f3n laboratorios EstarBien",
  "descripcion":"Dar cuenta de los efectos de los laboratorios de cultura para el bienestar y la salud EstarBien.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"DACP",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/11Zm0JlM-6ii_q8G0Cpd_Bs5qzRdcVMcn",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":"Daniel Galeano",
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":130,
  "titulo":"Encuesta de Cultura Ciudadana y Garant\u00eda de Derechos - EBC 2025",
  "descripcion":"Dise\u00f1o y recolecci\u00f3n de la Encuesta de Indicadores de Cultura Ciudadana y Garant\u00eda de Derechos 2025, como m\u00f3dulo de la Encuesta Bienal de Culturas",
  "entidad_solicitante":"Sector",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"General",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1Y1WHEMuOfoGbnoQf08Yzt9szXfpZ8BJi",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":131,
  "titulo":"Confianza y orgullo en la Ciudad",
  "descripcion":"Medici\u00f3n de la confianza y el orgullo en Bogot\u00e1 desde un enfoque cultural y comportamental.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC",
  "puntaje":1,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1vdhaS15fUDp51h8d3JEwlHnHXKnjypyz",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":132,
  "titulo":"Bogot\u00e1 se Prepara para el Metro",
  "descripcion":"Estudio para anticipar comportamientos de los futuros usuarios y dise\u00f1ar intervenciones de cultura ciudadana basados en evidencia.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1CYdTe2QA8XN8vX4ufStphxfANS5wVveM",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":133,
  "titulo":"Seguridad, justicia y convivencia: Masculinidad y Delito",
  "descripcion":"Encuesta de Seguridad, justicia y convivencia. Diagnosticar posibles barreras para la denuncia y el acceso a la justicia as\u00ed como los principales facilitadores que podr\u00edan promover una mayor confianza y uso del sistema judicial.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"SCCGC",
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1MWFewR9L0BNvHjLM7eObX-qfanPu4MYj",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":134,
  "titulo":"Impactos de la transformaci\u00f3n digital en la cultura: ",
  "descripcion":"Estudio comparativo de los impactos de la transformaci\u00f3n digital en la cultura en tres ciudades de Iberoam\u00e9rica: Bogot\u00e1, Ciudad de M\u00e9xico y R\u00edo de Janeiro.",
  "entidad_solicitante":"Sector",
  "expediente_orfeo":"202591004200100024E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1UCBoZjmBtwVBZ7LWWCh_1djcuAc4g4rc",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":135,
  "titulo":"\u00cdndice de condiciones de reconciliaci\u00f3n en Bogot\u00e1 D.C.",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"Sector",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/10j435Vr1CiTkDTwG6OuGfJ3F-aPvD1g1",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":136,
  "titulo":"Convenio Movilidad",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"Sector",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1eUtyQUKC5Z12LRdniWYYgx18GxkvKH9M",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 },
 {
  "id":137,
  "titulo":"Convenio Transmilenio",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"Sector",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1Oevcfhqb2fsyzMSPchXqH7WxkIbqvNw_",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":"2025"
 }
]