[
 {
  "id":95,
  "titulo":"An\u00e1lisis Entrevistas Actores Clave - Plan de Cultura 2038",
  "descripcion":"Acompa\u00f1amiento de los an\u00e1lisis de entrevistas de actores clave asociados al Plan de Cultura 2038, incluyendo parametrizaci\u00f3n de variables, estructura de datos, an\u00e1lisis del lenguaje de transcripciones, identificaci\u00f3n de tendencias y conclusiones.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100030E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":3.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"plan de cultura, entrevistas, 2038, futuros, actores clave, an\u00e1lisis del lenguaje natural, procesamiento, horizontes, participaci\u00f3n, futuros",
  "investigadores":"M\u00e1bel Ayala, Mauricio Ojeda",
  "anio":2024
 },
 {
  "id":84,
  "titulo":"An\u00e1lisis de los resultados del \u00cdndice de Cultura Ciudadana 2023 en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"An\u00e1lisis de los resultados del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en Bogot\u00e1, el cual cuenta con sub\u00edndices de Movilidad Sostenible, Eliminaci\u00f3n del Machismo, Identidades Sociales Diversas, Espacio P\u00fablico, Convivencia y Cultura de Paz y Ciudadan\u00eda.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100016E",
  "dependencia":"Subsecretar\u00eda de Cultura Ciudadana y Gesti\u00f3n del Conocimiento",
  "puntaje":3.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"An\u00e1lisis de los resultados del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1BIqQfVqxzmFfEXunNRVZ6gxiqQ73LuYw",
  "palabras_clave":"icc 2023 cultura ciudadana, visualizaci\u00f3n, power bi, encuesta bienal de culturas, ebc 2023, inclusi\u00f3n, movilidad, g\u00e9nero, discriminaci\u00f3n, orgullo",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":60,
  "titulo":"Metodolog\u00eda de priorizaci\u00f3n geogr\u00e1fica multivariada",
  "descripcion":"Dise\u00f1o de una metodolog\u00eda t\u00e9cnica de consolidaci\u00f3n de datos geogr\u00e1ficos de diferentes fen\u00f3menos relacionados con los procesos de intervenci\u00f3n y an\u00e1lisis de la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte y las entidades adscritas que permita hacer una caracterizaci\u00f3n, calificaci\u00f3n a la escala de los barrios de Bogot\u00e1, \u00fatil para la toma de decisiones en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, teniendo como punto de partida y referencia la estrategia Barrios Vivos.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100031E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Dise\u00f1ar una metodolog\u00eda t\u00e9cnica de consolidaci\u00f3n de datos geogr\u00e1ficos de diferentes fen\u00f3menos relacionados con los procesos de intervenci\u00f3n y an\u00e1lisis de la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte y las entidades adscritas que permita hacer una caracterizaci\u00f3n, calificaci\u00f3n a la escala de los barrios de Bogot\u00e1, \u00fatil para la toma de decisiones en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, teniendo como punto de partida y referencia la estrategia Barrios Vivos.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1x6OJc2DyWjbNfkuvBbrbTvu1TkIJPNRf",
  "palabras_clave":"priorizaci\u00f3n geogr\u00e1fica, mapas, capas, barrios, planeaci\u00f3n, toma de decisiones, localidades, an\u00e1lisis, ciencia de datos",
  "investigadores":"M\u00e1bel Ayala Meneses, Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2024
 },
 {
  "id":61,
  "titulo":"Visualizaci\u00f3n de datos y procesamiento de informaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n atendida por la OFB",
  "descripcion":"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un conjunto de herramientas para la recolecci\u00f3n, procesamiento, preparaci\u00f3n y visualizaci\u00f3n interactiva de datos de caracterizaci\u00f3n de las personas egresadas del Programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" e ingresan a estudiar programas de m\u00fasica en universidades.",
  "entidad_solicitante":"OFB",
  "expediente_orfeo":"202491004200100032E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Formaci\u00f3n Musical y Fomento",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Crear un modelo de visualizaci\u00f3n para el procesamiento y analitica de datos de los beneficiarios que egresan del Programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" e ingresan a estudiar programas de m\u00fasica en universidades.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1xsIuyCuJQIKsh1A32LKsPCzZmJ9DW2Qx",
  "palabras_clave":"visualizaci\u00f3n de datos, an\u00e1lisis, parametrizaci\u00f3n, normalizaci\u00f3n, datos estructurados, m\u00fasica, formaci\u00f3n, educaci\u00f3n, filarm\u00f3nica, programas, egresados, universidades, centros filarm\u00f3nicos",
  "investigadores":"Susana Restrepo, Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2024
 },
 {
  "id":62,
  "titulo":"Instrumento de medici\u00f3n de impacto del programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\"",
  "descripcion":"Creaci\u00f3n de un modelo de visualizaci\u00f3n para el procesamiento y anal\u00edtica de datos de los beneficiarios que egresan del Programa \"Vamos a la Filarm\u00f3nica\" e ingresan a estudiar programas de m\u00fasica en universidades.",
  "entidad_solicitante":"OFB",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Formaci\u00f3n Musical y Fomento",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Caracterizar la poblaci\u00f3n atendida para la medici\u00f3n del impacto del programa de formaci\u00f3n musical \"Vamos a la Fil\u00e1rmonica\" ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"OFB, M\u00fasica, Formaci\u00f3n",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":65,
  "titulo":"Informe de percepci\u00f3n PEMP Centro Hist\u00f3rico",
  "descripcion":"Indagar sobre las percepciones, representaciones y h\u00e1bitos en el espacio p\u00fablico trazado por el PEMP del Centro Hist\u00f3rico para su revitalizaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"IDPC",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"IDPC",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"4 Entregada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Suministrar informaci\u00f3n para la formulaci\u00f3n de l\u00edneas de base acerca de la apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico del PEMP Centro Hist\u00f3rico.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"IDPC, PEMP, Centro Hist\u00f3rico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":66,
  "titulo":"Efectos y percepciones del programa de Jornada Escolar Complementaria",
  "descripcion":"Medici\u00f3n de percepciones y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural, patrimonial y deportiva de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as, J\u00f3venes y Adolescentes, en el marco de la Jornada Escolar Complementaria. Y sistematizaci\u00f3n de sugerencias de las entidades oferentes para el redise\u00f1o del instrumento de medici\u00f3n de percepciones e impactos de la formaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"IDRD",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar las percepciones y pr\u00e1cticas de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que participan en los procesos de formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que son impartidos por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte (SCRD)  en el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Distrito (SED), y los efectos de estos programas sobre las mencionadas percepciones y pr\u00e1cticas. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DACP, Percepciones.Educaci\u00f3n art\u00edstica, cultural, creativa, patrimonial y deportiva.",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":63,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de las ESALES culturales",
  "descripcion":"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un instrumento de caracterizaci\u00f3n para la identificaci\u00f3n de las ESALES culturales adscritas a la SCRD",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Personas Jur\u00eddicas",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Generar una bater\u00eda de indicadores para caracterizar las ESALES adscritas a la SCRD para determinar su estatus a nivel organizacional, competitividad, productividad, oferta de valor, necesidades, entre otros temas",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DPJ, ESALES culturales, Caracterizaci\u00f3n",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":64,
  "titulo":"Encuesta de de Pr\u00e1cticas Deportivas y Recreativas",
  "descripcion":"Redise\u00f1o y ajuste del m\u00f3dulo de Pr\u00e1cticas Deportivas, Recreativas y de Calidad de Vida de la Encuesta Bienal de Culturas para incorporar indicadores internacionales e indagaciones sobre el uso y oficios de la bicicleta.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Dise\u00f1o de formularios actualizados del m\u00f3dulo de Pr\u00e1cticas deportivas y recreativas de la Encuesta Bienal de Culturas",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"EBC, M\u00f3dulo Pr\u00e1cticas Deportivas y Recreativas",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":70,
  "titulo":"Prueba piloto de medici\u00f3n de h\u00e1bitos de consumo de los equipamientos p\u00fablicos culturales",
  "descripcion":"Medir los h\u00e1bitos de consumo de los equipamientos p\u00fablicos culturales incluidos en los escenarios de IDARTES",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Gerencia de escenarios y subdirecci\u00f3n de Equipamientos culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Caracterizar de escenarios con la SCRD y estar\u00e1n incluidos los escenarios del Idartes",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":71,
  "titulo":"Festivales al Parque 2024",
  "descripcion":"Ejecuci\u00f3n de mediciones de percepci\u00f3n de los distintos agentes vinculados a los Festivales de m\u00fasica al Parque en 2024, organizados por el Institudo Distrital de las Artes IDARTES.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202491004200100006E",
  "dependencia":"Gerencia de M\u00fasica\/ Subdirecci\u00f3n de las Artes",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar mediciones sistem\u00e1ticas entre asistentes, artistas y emprendedores de los distintos festivales Al Parque, para conocer sus percepciones sobre los impactos del festival en sus trayectorias, la construcci\u00f3n de ciudad y ciudadan\u00eda, el fortalecimiento del sector.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"IDARTES, Festivales, Al Parque, Asistentes, Artistas, Emprendedores, M\u00fasica en vivo, eventos, espect\u00e1culos, rock, vallenato, popular, salsa",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":72,
  "titulo":"Estudio de percepci\u00f3n y h\u00e1bitos de consumo de contenidos de televisi\u00f3n del Canal Capital",
  "descripcion":"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de instrumento para conocer la percepci\u00f3n sobre los contenidos, h\u00e1bitos de consumo y marca de Canal Capital.",
  "entidad_solicitante":"Canal Capital",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Planeaci\u00f3n y Programaci\u00f3n de Canal Capital",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer la percepci\u00f3n y habitos de consumo de contenidos de televisi\u00f3n para crear mecanismos de apropiaci\u00f3n y oportunidades de nuevas audiencias para Canal Capital.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Canal Capital, Consumo audiovisual, Marca, H\u00e1bitos, Contenidos",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":73,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de los hacedores de oficios artesanales en el espacio p\u00fablico de la ciudad de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Caracterizar a los hacedores de oficios artesanales que se encuentran en el espacio p\u00fablico. El instrumento se est\u00e1 creando en di\u00e1logo con la Mesa Distrital de Artesanos. Para 2024, se proyecta realizar un plan piloto de caracterizaci\u00f3n en las 4 localidades en las que se encuentran m\u00e1s hacedores (La Candelaria, Chapinero, Teusaquillo y Usaqu\u00e9n).",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar, caracterizar, reconocer la poblaci\u00f3n de hacedores de oficios artesanales (revisar categor\u00edas, c\u00f3mo de identifican entre ellos, cu\u00e1les son sus oficios), asimismo como su entorno, su cadena de valor y su relaci\u00f3n con el espacio p\u00fablico",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DACP, Hacedores de oficios artesanales, Caracterizaci\u00f3n pr\u00e1cticas culturales y patrimoniales, Espacio p\u00fablico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":74,
  "titulo":"Instrumento de caracterizaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los actores del Festival Centro",
  "descripcion":"Dise\u00f1o de instrumentos de medici\u00f3n de percepci\u00f3n de los distintos agentes vinculados al festival.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer las percepciones de los agentes vinculados al Festival Centro ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"FUGA, Festival Centro, M\u00fasica en vivo",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":75,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n y percepci\u00f3n de los actores relacionados con los eventos Petronio y Monumentum",
  "descripcion":"Realizar mediciones de percepci\u00f3n de los distintos agentes vinculados a los dos eventos. Aplicaci\u00f3n de instrumentos y an\u00e1lisis de resultados",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Conocer las percepciones de los agentes vinculados a los eventos Petronio Mart\u00ednez y Monumentum",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"FUGA, Petronio, Monumentum, Impacto Econ\u00f3mico, Asistentes",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":67,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de grupos de teatro de creaci\u00f3n colectiva",
  "descripcion":"Dise\u00f1ar las metodolog\u00edas para la identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de grupos y espacios relacionados con la creaci\u00f3n colectiva, en el marco del cumplimiento a las acciones del PES. La investigaci\u00f3n se desarrollar\u00e1 en fases proyectadas a 5 semestres. Estas fases ya est\u00e1n dise\u00f1adas y aprobadas por las entidades requirentes, quienes se comprometieron a solicitar su inclusi\u00f3n en las pr\u00f3ximas vigencias del PAI.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar y caracterizar en su diversidad los grupos, espacios y pr\u00e1cticas del teatro creaci\u00f3n colectiva en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"IDARTES, Creaci\u00f3n colectiva, Teatro, Artes esc\u00e9nicas, Espacios, Pr\u00e1cticas, Agentes culturales",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":68,
  "titulo":"Evento de Navidad",
  "descripcion":"Proponer una bater\u00eda de indicadores culturales y socioecon\u00f3micos que eval\u00fae aspectos relacionados con el cumplimiento del evento de Navidad.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de estudios, econom\u00eda y pol\u00edtica",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Proponer una bater\u00eda de indicadores que evalua aspectos relacionados con el cumplimiento del evento desde lo cultural y socioecon\u00f3mico",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DEEP, Evento de Navidad, Metodolog\u00eda, Medici\u00f3n, Impacto econ\u00f3mico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":77,
  "titulo":"Encuesta de Cultura Ambiental 2024",
  "descripcion":"Levantar la encuesta de Cultura Ambiental, la cual tiene por objeto conocer los factores culturales asociados a la separaci\u00f3n de residuos en la fuente, disposici\u00f3n de desechos, consumo ambiental, consumo de agua y pr\u00e1cticas sostenibles. Esta informaci\u00f3n lleva trazabilidad a partir del a\u00f1o 2021 y los resultados sirven como insumo para la toma de decisiones y formulaci\u00f3n de estrategias de transformaci\u00f3n cultural",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100017E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Encuesta de Cultura Ambiental",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":76,
  "titulo":"L\u00ednea base estrategia de Cultura Ciudadana sobre apropiaci\u00f3n del Espacio P\u00fablico",
  "descripcion":"Levantar una l\u00ednea base sobre apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico e identidades del espacio p\u00fablico el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100019E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Elaborar una L\u00ednea Base sobre las estrategias de Cultura Ciudadana en el Espacio P\u00fablico de Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":80,
  "titulo":"Diagn\u00f3stico sobre factores culturales asociados al consumo de agua en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantamiento de una l\u00ednea base sobre los factores culturales asociados al consumo desmedido de agua, el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100018E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico sobre h\u00e1bitos de consumo y factores culturales asociados al consumo de agua en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":"80. Diagn\u00f3sticoConsumoAgua",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":78,
  "titulo":"Indicadores de Pol\u00edtica P\u00fablica de protecci\u00f3n y bienestar animal",
  "descripcion":"Acompa\u00f1ar metodol\u00f3gicamente en el dise\u00f1o y levantamiento de informaci\u00f3n para construcci\u00f3n de indicadores de pol\u00edtica p\u00fablica de protecci\u00f3n y bienestar animal y los indicadores de Plan de Desarrollo. ",
  "entidad_solicitante":"IDIPYBA",
  "expediente_orfeo":"202491004200100026E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Acompa\u00f1amiento en el dise\u00f1o y levantamiento para construcci\u00f3n de indicadores de pol\u00edtica p\u00fablica de proteci\u00f3n y bienestar animal",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":81,
  "titulo":"Factores culturales asociados a la vivencia de la ciudad en horarios nocturnos",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n cuantitativa a trav\u00e9s de una encuesta sobre factores socioculturales que impiden que los ciudadanos habiten la ciudad en la noche, en puntos priorizados por la Direcci\u00f3n de Econom\u00eda de la SCRD.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100023E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Factores socioculturales que impiden que los ciudadanos habiten la ciudad en la noche",
  "carpeta_productos":"81. HorariosNocturnosBogot\u00e124H",
  "palabras_clave":"deep, 24 horas",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":82,
  "titulo":"Factores culturales sobre violencias basadas en g\u00e9nero ejercida por los hombres en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Estudio de caso que valide las Implicaciones Sociales del Machismo + Factores culturales, comportamientos y significados que mantienen y posibilitan la violencia basada en g\u00e9nero ejercida por hombres en Bogot\u00e1",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100024E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Implicaciones Sociales del Machismo + Factores culturales, comportamientos y significados que mantienen y posibilitan la violencia basada en g\u00e9nero ejercida por hombres en Bogot\u00e1",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":83,
  "titulo":"Estudio de cultura ciudadana aplicado a centros recreodeportivos priorizados por el IDRD",
  "descripcion":"Estudio de las acciones de construcci\u00f3n de paz y sociedad a trav\u00e9s de iniciativas de pr\u00e1cticas deportivas, uso de tiempo libre y actividad f\u00edsica, analizado a partir de la aplicaci\u00f3n del \u00cdndice de Cultura Ciudadana en los espacios recreodeportivos priorizados por el IDRD.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Estudio de las acciones de construcci\u00f3n de paz y sociedad a trav\u00e9s de iniciativas de pr\u00e1cticas deportivas, uso de tiempo libre y actividad f\u00edsica",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":79,
  "titulo":"Experimento Nudge factura de acueducto de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Medici\u00f3n del impacto del redise\u00f1o de la factura en el consumo de agua en Bogot\u00e1 cuyo objetivo es validar el impacto que tiene un mensaje \"nudge\" de la factura de acueducto sobre el consumo de agua de los hogares en Bogot\u00e1. ",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100022E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Medici\u00f3n del Impacto del redise\u00f1o de la factura en el consumo de agua en Bogot\u00e1 cuyo objetivo es validar el impacto que tiene un mensaje \"nudge\" de la factura de acueducto sobre el consumo de agua de los hogares en Bogot\u00e1. ",
  "carpeta_productos":"79. ExperimentoFacturaEAAB",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":85,
  "titulo":"Estudio de cultura ciudadana aplicado a espacios art\u00edsticos y culturales en el centro de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Estudio de las acciones de construcci\u00f3n de paz y sociedad a trav\u00e9s de iniciativas de pr\u00e1cticas deportivas, uso de tiempo libre y actividad f\u00edsica, el cual se analizar\u00e1 apartir de la aplicaci\u00f3n del Indice de Cultura Ciudadana en los espacios recreodeportivos priorizados por el IDRD.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":"202491004200100020E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"El arte y la cultura como transformador de espacios p\u00fablicos en el centro",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":86,
  "titulo":"Indicadores de cultura ciudadana para pol\u00edtica p\u00fablica de cultura ciudadana en el Metro de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Acompa\u00f1amiento metodol\u00f3gico en el dise\u00f1o y levantamiento de informaci\u00f3n para construcci\u00f3n de indicadores de pol\u00edtica p\u00fablica de cultura ciudadana en el metro de Bogot\u00e1 y los indicadores de Plan de Desarrollo. ",
  "entidad_solicitante":"Metro",
  "expediente_orfeo":"202491004200100025E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Mediciones de cultura ciudadana en la zona de impacto de la Primera l\u00ednea de Metro",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1t6LM7WQiQlma0di-7Jj_Bk-qYg1wLBGH",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":88,
  "titulo":"L\u00ednea base estrategia de Cultura Ciudadana de Salud Mental en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantar una l\u00ednea base sobre los factores culturales asociados a la salud mental, el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100028E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"1 Sin iniciar",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico y l\u00ednea Base estrategia de cultura ciudadana en Salud",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"salud, bienestar",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":87,
  "titulo":"Estudio y mediciones sobre apropiaci\u00f3n y orgullo en estaciones del Sistema Transmilenio",
  "descripcion":"Levantamiento de informaci\u00f3n sobre confianza, orgullo y apropiaci\u00f3n en las estaciones priorizadas del convenio interadministrativo 390 de 2024 suscrito con Transmilenio e Idipron con el objetivo de medir el impacto que tienen las acciones de transformaci\u00f3n cultural propuestas en materia de confianza, orgullo y apropiaci\u00f3n de los usuarios hacia el Sistema de Transrporte P\u00fablico",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100021E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Apropiaci\u00f3n y orgullo estaciones Transmilenio",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/13zWVXkvPpKlZV6NXDWWx1UsjnPR19G25",
  "palabras_clave":"movilidad",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":89,
  "titulo":"L\u00ednea base estrategia de Cultura Ciudadana de movilidad en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantamiento de una l\u00ednea base sobre los factores culturales asociados comportamientos contrarios a la convivencia en materia de movilidad  como el \"mal parqueo\" y seguridad vial en peat\u00f3n, el cual contempla el levantamiento de un estado del arte, instrumentos cualitativos y cuantitativos para comprender la problem\u00e1tica y tener datos de base para el dise\u00f1o de las estrategias de transformaci\u00f3n cultural.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100027E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico y l\u00ednea base de estrategia de movilidad",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"seguridad vial, mal parqueo",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":90,
  "titulo":"Medici\u00f3n sobre acciones de seguridad y convivencia enfocada en Ri\u00f1as en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n cuantitativa junto con la Secretar\u00eda Distrital de Seguridad, Convivencia y Justicia en los puntos focalizados en la ciudad por homicidios causados por convivencia para alimentar el diagn\u00f3stico de ri\u00f1as y seguridad y convivencia en la ciudad",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202491004200100029E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Mediciones y an\u00e1lisis de resultados acciones de prevenci\u00f3n de ri\u00f1as en el espacio p\u00fablico y en zonas priorizadas por la SSCJ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"alcohol, licor, ri\u00f1as, seguridad, peleas, violencia",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":93,
  "titulo":"Acci\u00f3n Iberoamericana",
  "descripcion":"Analisis de c\u00f3mo la transformaci\u00f3n digital est\u00e1 modificando las din\u00e1micas de creaci\u00f3n y consumo culturales, as\u00ed como la cohesi\u00f3n social en diferentes ciudades de Iberoam\u00e9rica.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Acci\u00f3n Iberoamericana, Transformaci\u00f3n Digital, Cultura, Cohesi\u00f3n Social",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":94,
  "titulo":"Medici\u00f3n Festival Internacional de Artes Vivas",
  "descripcion":"Proponer una bater\u00eda de indicadores culturales y socioecon\u00f3micos que eval\u00faen aspectos relacionados con el cumplimiento del FIAV. ",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"2 En ejecuci\u00f3n",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Realizar a trav\u00e9s de una bater\u00eda de indicadores la medici\u00f3n de la percepci\u00f3n frente a las cariables econ\u00f3micas y sociales del FIAV",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"DEEP, FIAV, Medici\u00f3n, Impacto econ\u00f3mico, Metodolog\u00eda, Eventos, artes vivas, festival, fabio rubiano",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":69,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n de equipamientos culturales",
  "descripcion":"Evaluar y monitorear el estado de los equipamientos culturales y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas y din\u00e1micas sociales, para la toma de decisiones",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":null,
  "estado":"8 Cancelada",
  "linea_investigacion":"Sector Cultura",
  "objetivo":"Identificar, evaluar y monitorear el estado de estos equipamientos culturales y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas y din\u00e1micas sociales. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"Equipamientos IDARTES, Escenarios culturales, H\u00e1bitos de consumo, P\u00fablico",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":91,
  "titulo":"Estudio sobre manejo de residuos en Chapinero ",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n sobre los factores culturales asociados a la disposici\u00f3n de residuos en espacio p\u00fablico en zonas por emergencia de presencia de roedores en la ciudad.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":null,
  "estado":"8 Cancelada",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":"Formulario, entrevista tema Residuos espacio p\u00fablico (Ratas)",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"ratas, roedores, chapinero, ambiente, residuos, basuras, plagas, animales",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":92,
  "titulo":"Medici\u00f3n sobre convivencia, comodidad y seguridad en entornos de f\u00fatbol",
  "descripcion":"Levantar informaci\u00f3n cuantitativa sobre temas de seguridad y convivencia en entornos de f\u00fatbol, conforme a los compromisos establecidos en la mesa de barrismo la cual hace parte la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":null,
  "estado":"8 Cancelada",
  "linea_investigacion":"Cultura Ciudadana",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"camp\u00edn, f\u00fatbol, barras",
  "investigadores":null,
  "anio":2024
 },
 {
  "id":20,
  "titulo":"Mediciones Pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1",
  "descripcion":"Identificaci\u00f3n de las percepciones de los asistentes a la Feria del Libro 2023, sobre el pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100028E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas",
  "puntaje":3.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Identificaci\u00f3n de las percepciones de los asistentes a la Feria del Libro 2023, sobre el pabell\u00f3n #LEOBogot\u00e1",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"lectura, escritura, oralidad, feria del libro, filbo, corferias, bibliotecas, leo",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez Morales, Alexandra Moreno Arteaga,Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":23,
  "titulo":"Identificaci\u00f3n de Parques para accionar del IDRD con enfoque en Mujeres",
  "descripcion":"Identificaci\u00f3n de los parques de Bogot\u00e1 que requieren un accionar prioritario del IDRD con un enfoque de g\u00e9nero",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100072E",
  "dependencia":"Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte - IDRD",
  "puntaje":3.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Identificaci\u00f3n de los parques de Bogot\u00e1 que requieren un accionar prioritario del IDRD con un enfoque de g\u00e9nero",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1gPfMVnCAiXiTqZ9xpKEdZvcMPyi_4U6B",
  "palabras_clave":"g\u00e9nero, georreferenciaci\u00f3n, delito, hechos delictivos, hurto a personas, mujer, violencia de g\u00e9nero, deporte, actividad f\u00edsica, zonas verdes, parques, violencia intrafamiliar, seguridad",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Daniel Galeano Amaya, M\u00e1bel Ayala Meneses, Mauricio Ojeda Pepinosa, Sandra Milena Murcia",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":3,
  "titulo":"Informe caracterizaci\u00f3n p\u00fablicos cinemateca",
  "descripcion":"Estudio que busca caracterizar las audiencias que asisten a los espacios de la Cinemateca de Bogot\u00e1- Centro Cultural de las Artes Audiovisuales.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100019E",
  "dependencia":"G. Audiovisuales ",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Estudio que busca caracterizar las audiencias que asisten a los espacios de la Cinemateca de Bogot\u00e1- Centro Cultural de las Artes Audiovisuales.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1b0neCvN2ZF_HN61gOgXNWHbFs7j_KvX0?usp=drive_link",
  "palabras_clave":"cine, consumo cultural, cinemateca, audiencias, p\u00fablico, salas, infantil, familiar",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Alexandra Moreno Arteaga, Jorge Mario Guerrero Bedoya, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":4,
  "titulo":"Estrategia Bogot\u00e1 sabe a centro: Corredor cultural carrera 7a",
  "descripcion":"Indagaci\u00f3n sobre los factores culturales de la carrera 7a que permiten generar procesos de apropiaci\u00f3n sociocultural a partir de dos instancias: Principales hitos en la evoluci\u00f3n e intervenciones del corredor cultural de la carrera 7a (2001-2023); y la  identificaci\u00f3n de las representaciones y apropiaci\u00f3n cultural de la ciudadan\u00eda con una encuesta sobre percepciones frente a los objetos y pr\u00e1cticas culturales de la zona.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100027E",
  "dependencia":"Despacho SCRD ",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Indagaci\u00f3n sobre los factores culturales de la carrera 7a que permiten generar procesos de apropiaci\u00f3n sociocultural a partir de dos instancias: Principales hitos en la evoluci\u00f3n e intervenciones del corredor cultural de la carrera 7a (2001-2023); y la  identificaci\u00f3n de las representaciones y apropiaci\u00f3n cultural de la ciudadan\u00eda con una encuesta sobre percepciones frente a los objetos y pr\u00e1cticas culturales de la zona.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/115ZmIwUH45Unfc03QuJIn30LDtxbzC6l",
  "palabras_clave":"Centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1,\nespacio p\u00fablico, corredor cultural, apropiaci\u00f3n cultural, circo, carrera 7a, s\u00e9ptima",
  "investigadores":"Karen Vanessa Marriner, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez, Mabel Ayala y Gisela Gastrill\u00f3n, Rafael Villa, Marcela Garz\u00f3n",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":5,
  "titulo":"Informe de percepci\u00f3n de Marca Bronx Distrito Creativo",
  "descripcion":"Este estudio busca realizar el reconocimiento\ndel posicionamiento de la marca Bronx Distrito\nCreativo en las personas que frecuentan las localidades\nque est\u00e1n cerca al Bronx DC.",
  "entidad_solicitante":"FUGA",
  "expediente_orfeo":"202391004200100023E",
  "dependencia":"FUGA",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Este estudio busca realizar el reconocimiento\ndel posicionamiento de la marca Bronx Distrito\nCreativo en las personas que frecuentan las localidades\nque est\u00e1n cerca al Bronx DC.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"distritos creativos, bronx, fuga, seguridad, econom\u00eda",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":6,
  "titulo":"Informe caracterizaci\u00f3n Consejeros Distritales",
  "descripcion":"Caractericaci\u00f3n de la labor y perfil de los consejeros distritales de \u00c1reas Art\u00edsticas del periodo 2019-2023 por medio de un enfoque mixto de investigaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100022E",
  "dependencia":"Subdirecci\u00f3n de las Artes",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Caractericaci\u00f3n de la labor y perfil de los consejeros distritales de \u00c1reas Art\u00edsticas del periodo 2019-2023 por medio de un enfoque mixto de investigaci\u00f3n.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/18w6n6Y_ulmmGbfg9HgrRVOk1gLNM09WX",
  "palabras_clave":"veedor, di\u00e1logo, idartes, participaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, elecciones, consejo distrital de las artes, arte, cutura, patrimonio, representaci\u00f3n, veedur\u00eda",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez\r\nAmaya, Karen Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":8,
  "titulo":"Lecturas en Movimiento",
  "descripcion":"Evaluci\u00f3n de la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda de la estrategia de acceso a lectura en digital de recursos de la BDB: durante el 2022 se busc\u00f3 incrementar el acceso a recursos digitales y aportar a la meta del plan de lectura que busca hacer de la lectura una pr\u00e1ctica de la vida cotidiana a partir de curadur\u00edas accesibles en el espacio p\u00fablico, a saber: Lecturas en movimiento - Transmilenio",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100029E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Evaluci\u00f3n de la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda de la estrategia de acceso a lectura en digital de recursos de la BDB: durante el 2022 se busc\u00f3 incrementar el acceso a recursos digitales y aportar a la meta del plan de lectura que busca hacer de la lectura una pr\u00e1ctica de la vida cotidiana a partir de curadur\u00edas accesibles en el espacio p\u00fablico, a saber: Lecturas en movimiento - Transmilenio",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1z7cme0yxNseeEenHa643ehFzkmTNWhhD",
  "palabras_clave":"Lectura Digital, Sistema integrado de Transmilenio, Lecturas en movimiento, Biblioteca digital, transporte p\u00fablico, LEO, C\u00f3digos QR, Direcci\u00f3n Lectura y Bibliotecas, movilidad, transmilenio, lectura, cultura digital, lectura, libros",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez, Daniela Camacho Bernal, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":7,
  "titulo":"Dise\u00f1o de indicadores Fomento Expandido",
  "descripcion":"Consolidaci\u00f3n de una nueva bater\u00eda de indicadores de fomento que permitan entender el fomento como un fen\u00f3meno amplio que incluye fortalecimientos del ecosistema art\u00edstico, articulaci\u00f3n, recursos incentivos y amplitud de las posibilidades de gesti\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100026E",
  "dependencia":"Fomento",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Consolidaci\u00f3n de una nueva bater\u00eda de indicadores de fomento que permitan entender el fomento como un fen\u00f3meno amplio que incluye fortalecimientos del ecosistema art\u00edstico, articulaci\u00f3n, recursos incentivos y amplitud de las posibilidades de gesti\u00f3n.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"fomento expandido, bater\u00eda de indicadores, \u00edndices, monitoreo, seguimiento, evaluaci\u00f3n, variables, ecosistemas art\u00edsticos, articulaci\u00f3n sectorial",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Alexandra Moreno Arteaga, Gustavo Romero Cruz, Andr\u00e9s Jos\u00e9 Le\u00f3n Palencia, Juan Diego Jaramillo Morales",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":1,
  "titulo":"Caracterizaci\u00f3n del Sector Circo de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Esta investigaci\u00f3n busca realizar un primer acercamiento de caracterizaci\u00f3n del sector circo en Bogot\u00e1 para reconocer los actores, din\u00e1micas y pr\u00e1cticas relacionadas relevantes actualmente.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100020E",
  "dependencia":"G. Arte Dram\u00e1tico",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Esta investigaci\u00f3n busca realizar un primer acercamiento de caracterizaci\u00f3n del sector circo en Bogot\u00e1 para reconocer los actores, din\u00e1micas y pr\u00e1cticas relacionadas relevantes actualmente.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1jnCDC_fTlsusyCC8EPZnp3wcz387zoDm",
  "palabras_clave":"circo, tradicional, contemporaneo, social, callejero, idartes, arte dram\u00e1tico, formaci\u00f3n, circense",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera\r\nRodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":2,
  "titulo":"Estudio impacto salas concertadas",
  "descripcion":"Estudio cualitativo de percepci\u00f3n con representantes de las Salas de teatro de Bogot\u00e1, respecto al impacto que ha tenido en el sector, el Programa de Salas Concertadas que ha liderado la Gerencia de Arte Dram\u00e1tico de IDARTES",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100021E",
  "dependencia":"G. Arte Dram\u00e1tico",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Estudio cualitativo de percepci\u00f3n con representantes de las Salas de teatro de Bogot\u00e1, respecto al impacto que ha tenido en el sector, el Programa de Salas Concertadas que ha liderado la Gerencia de Arte Dram\u00e1tico de IDARTES",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1EyWScQUhZRbrsLQdfEOJMk2rZ8aHVpbu",
  "palabras_clave":"salas, auditorios, espacios, teatros, arte dram\u00e1tico, idartes, escenarios, equipamientos, p\u00fablico",
  "investigadores":"Carlos David Suarez Morales, Diego Caicedo, Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Karen Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":25,
  "titulo":"Manual de instrumentos - Indicadores de buena gobernanza en el Deporte en Bogot\u00e1 para ligas y Clubes Deportivos",
  "descripcion":"Identificaci\u00f3n de los niveles de implementacion de buenas pr\u00e1cticas de Gobernanza en el deporte en clubes y ligas deportivas del Distrito, por medio de la aplicaci\u00f3n de un formulario y un manual gu\u00eda en el cual se reconocer\u00e1n los indicadores de cada dimensi\u00f3n, con el fin de plantear estrategias, actividades y acciones, en pro de fortalecer los organismos deportivos y la investigaci\u00f3n  en la entidad.",
  "entidad_solicitante":"IDRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100064E",
  "dependencia":"Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte - IDRD",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Identificaci\u00f3n de los niveles de implementacion de buenas pr\u00e1cticas de Gobernanza en el deporte en clubes y ligas deportivas del Distrito, por medio de la aplicaci\u00f3n de un formulario y un manual gu\u00eda en el cual se reconocer\u00e1n los indicadores de cada dimensi\u00f3n, con el fin de plantear estrategias, actividades y acciones, en pro de fortalecer los organismos deportivos y la investigaci\u00f3n  en la entidad.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1gM485YGczHFJk-I2UUvOtH-DFYGamiQP",
  "palabras_clave":"medicion, indicadores, deporte, gobernanza, clubes, ligas, recolecci\u00f3n de datos, validaci\u00f3n, calidad",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Karen Higuera Rodr\u00edguez, Gisela Castrill\u00f3n Moreno, Sandra Milena Murcia",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":9,
  "titulo":"Percepci\u00f3n de Audiencias Canal Capital",
  "descripcion":"Percepci\u00f3n de audiencias de Capital Sistema de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica. Busca comprender c\u00f3mo una audiencia en particular (Localidad de Suba) percibe y responde a ciertos contenidos medi\u00e1ticos o mensajes espec\u00edficos.",
  "entidad_solicitante":"Canal Capital",
  "expediente_orfeo":"202391004200100025E",
  "dependencia":"Canal Capital",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Percepci\u00f3n de audiencias de Capital Sistema de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica. Busca comprender c\u00f3mo una audiencia en particular (Localidad de Suba) percibe y responde a ciertos contenidos medi\u00e1ticos o mensajes espec\u00edficos.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1ZdKB_81lE8AQC95jt-Wt3iGx1AfazB5z",
  "palabras_clave":"suba percepci\u00f3n audiencia consumo cultural audiencia, caracterizaci\u00f3n, geolocalizar, televisi\u00f3n, evaluaci\u00f3n satisfacci\u00f3n, marketing, rating, canal capital, redes sociales, h\u00e1bitos de cosumo",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Alexandra Moreno Arteaga, Karen Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":13,
  "titulo":"Rock al Parque 2023",
  "descripcion":"Identificaci\u00f3n de las percepciones de los asistentes al Festival Rock al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, y recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100009E",
  "dependencia":"G. M\u00fasica",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Identificaci\u00f3n de las percepciones de los asistentes al Festival Rock al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, y recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, rock, econom\u00eda, parque sim\u00f3n bol\u00edvar, consumo cultural, festivales",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":12,
  "titulo":"Colombia al Parque 2023",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Colombia al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100003E",
  "dependencia":"G. M\u00fasica",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Colombia al Parque, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, festivales",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez Morales, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez, Daniela Camacho Bernal, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":17,
  "titulo":"Joropo al parque 2023",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Joropo al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100006E",
  "dependencia":"G. M\u00fasica",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Joropo al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1HmP7dD_QSy_Q2I2ETcfqOfpQI1kRZ59D",
  "palabras_clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, joropo, llanos, festivales, regiones",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez M, Alexandra Moreno Arteaga, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":22,
  "titulo":"Medici\u00f3n Pol\u00edgono Teusaquillo",
  "descripcion":"Caracterizar la actividad residencial y el uso de los Bienes de Inter\u00e9s Cultural y su percepci\u00f3n de quienes los habitan en la Localidad de Teusaquillo. Priorizados para la meta 7 Entornos Patrimoniales que busca alcanzar la definici\u00f3n de estrategias y acciones para la activaci\u00f3n.",
  "entidad_solicitante":"IDPC ",
  "expediente_orfeo":"202391004200100036E",
  "dependencia":"Observatorio IDPC",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Caracterizar la actividad residencial y el uso de los Bienes de Inter\u00e9s Cultural y su percepci\u00f3n de quienes los habitan en la Localidad de Teusaquillo. Priorizados para la meta 7 Entornos Patrimoniales que busca alcanzar la definici\u00f3n de estrategias y acciones para la activaci\u00f3n.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/18zJrohJFIImLTU4LOyqN8sIaq6K26MJu",
  "palabras_clave":"Teusaquillo, localidades, patrimonio, percepci\u00f3n, bienes de interes cultural",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Rodr\u00edguez Amaya, Gisela Castrill\u00f3n Moreno, Karen Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":15,
  "titulo":"Hip Hop al parque 2023",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Hip Hop al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100012E",
  "dependencia":"G. M\u00fasica",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Hip Hop al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/18KedM7GSsaksniEmXXzEpUYSW9WVi1hm",
  "palabras_clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, hip hop, festivales",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Carlos David Su\u00e1rez M, Alexandra Moreno Arteaga, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":14,
  "titulo":"Salsa al Parque 2023",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Salsa al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100043E",
  "dependencia":"G. M\u00fasica",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Salsa al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, salsa, festivales",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda,Carlos David Su\u00e1rez Morales,Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez,Alexandra Moreno Arteaga",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":18,
  "titulo":"Festival GABO 2023",
  "descripcion":"Hallazgos de los ejercicios de medici\u00f3n aplicados por la Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural, sobre el Festival GABO 2023 para el reconocimiento de la percepci\u00f3n de los asistentes sobre el evento.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100033E",
  "dependencia":"Despacho SCRD ",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Hallazgos de los ejercicios de medici\u00f3n aplicados por la Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural, sobre el Festival GABO 2023 para el reconocimiento de la percepci\u00f3n de los asistentes sobre el evento.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"eventos, fundaci\u00f3n gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez, periodismo, convenios",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela\r\nRodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera\r\nRodr\u00edguez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":35,
  "titulo":"SOMOS: An\u00e1lisis sobre discriminaci\u00f3n digital",
  "descripcion":"Discriminaci\u00f3n digital hacia sectores sociales LGBTI, poblaci\u00f3n migrante, pueblos ind\u00edgenas y comunidades negras y afro en Bogot\u00e1",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100055E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Identificar los tratos y o comentarios en diferentes Twitter para verificar comportamients de discriminaci\u00f3n hacia poblaci\u00f3n Ind\u00edgena, NARP, LGBTI y Migrante",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/15EwVGM7FmwHYsxp70yl84EQub3-ZnKK6",
  "palabras_clave":"redes sociales twitter x social listening, cultura digital, discriminaci\u00f3n pai 2024, cultura ciudadana, etnias, lgbti, venezolanos, migrantes, ind\u00edgenas, afro, narp, racismo, clasismo, narrativas, insultos, derechos",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":37,
  "titulo":"Balance a la transversalizaci\u00f3n del enfoque de Cultura Ciudadana",
  "descripcion":"Balance sobre la apropiaci\u00f3n de los ejercicios de transferencia sobre el enfoque de cultura ciudadana realizados desde la Direcci\u00f3n de Redes y Acci\u00f3n Colectiva",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100056E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"La solicitud consiste en una evaluaci\u00f3n del proceso de transversalizaci\u00f3n del enfoque de cultura ciudadana en los equipos t\u00e9cnicos que han hecho uso del protocolo IDEARR y de la oferta de formaci\u00f3n ",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1Gr9jffx7DYc__KMR4ghtuo44RdaUH-u9",
  "palabras_clave":"cultura ciudadana, evaluaci\u00f3n, enfoque, transferencia, metodolog\u00eda, pol\u00edtica p\u00fablica, compes 10 2019, plan de desarrollo, apropiaci\u00f3n, redes y acci\u00f3n colectiva, protocolo IDEARR",
  "investigadores":"Karen Marriner, Francisco Franco, Daniel Galeano Amaya",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":41,
  "titulo":"Evaluaci\u00f3n Escuela de Hombres al Cuidado 2022",
  "descripcion":"Recopilaci\u00f3n de ejercicios evaluativos de los pilotos de la estrategia \"Escuela de Hombres al Cuidado\" que busca transformar culturalmente la participaci\u00f3n de los hombres en los trabajos de cuidado indirecto, directo, emocional y medioambiental.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100041E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Elaborar una propuesta de evaluaci\u00f3n de  de la Estrategia de Escuela de Hombres al Cuidado",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"G\u00e9nero, Escuela Hombres al cuidado, Cuidado, Cultura ciudadana, Hogar, Casa, Hombres",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":34,
  "titulo":"Medici\u00f3n de la semana de la cultura ciudadana 2023",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100059E",
  "dependencia":"Subsecretar\u00eda Distrital de Cultura Ciudadana",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Realizar las mediciones de las actividades que se hacen en el mes de octubre respecto de la Semana de la Cultura Ciudadana. ",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1C87aElWfg_Plt72WbvLro6vPFEexpFlI",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":33,
  "titulo":"\"Parche en la Buena\": Estrategia de convivencia y seguridad ciudadana",
  "descripcion":"An\u00e1lisis la informaci\u00f3n recolectada a trav\u00e9s de la encuesta de Violencia Interpersonal como apoyo al diagn\u00f3stico de la estrategia de Seguridad y Convivencia",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100060E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Analizar la informaci\u00f3n recolectada a trav\u00e9s de la encuesta de Violencia Interpersonal para alimnetar el diagn\u00f3stico de la estrategia de Seguridad y Convivencia. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"convivencia, calma, cultura ciudadana, confianza, participaci\u00f3n, g\u00e9nero, discriminaci\u00f3n, ri\u00f1as, centros educativos, colegios, seguridad, ",
  "investigadores":"Andrea Katherine Daza, Rafael Hurtado, Carlos David Suarez, Paula Larotta Cedano, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":27,
  "titulo":"Diagn\u00f3stico estrategia SOMOS",
  "descripcion":"Identificaci\u00f3n de datos e informaci\u00f3n sobre las formas de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n hacia personas de los sectores sociales LGBTI, pueblos ind\u00edgenas, comunidades negras, afrocolombianas, raizales, palenqueras y poblaci\u00f3n migrante, poblaciones que se identifican en la estrategia de Cambio Cultural SOMOS.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100057E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Identificaci\u00f3n de datos e informaci\u00f3n sobre las formas de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n hacia personas de los sectores sociales LGBTI, pueblos ind\u00edgenas, comunidades negras, afrocolombianas, raizales, palenqueras y poblaci\u00f3n migrante, poblaciones que se identifican en la estrategia de Cambio Cultural SOMOS.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"discriminaci\u00f3n, migrantes, venezolanos, migraci\u00f3n, ind\u00edgenas, negros, afro, raizales, palenqueros, equidad, igualdad, machismo, clasismo, xenofobia, transfobia, estereotipos, lgbti, estrategia, cambio cultura, cultura ciudadana, transformaciones culturales",
  "investigadores":"Sandra Milena Murcia, Juan Pablo Hort\u00faa, Jasson Iv\u00e1n Pinillos Hincapi\u00e9",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":26,
  "titulo":"Cuerpos en Di\u00e1logo: Violencias de g\u00e9nero en espacios de fomento",
  "descripcion":"Una exploraci\u00f3n a las violencias basadas en g\u00e9nero en contextos art\u00edsticos y culturales",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100045E",
  "dependencia":"Fomento",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Elaborar un estudio diagn\u00f3stico de las violencias basadas en g\u00e9nero, en el marco de los programas de fomento y dise\u00f1o de protocolo de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de dichas violencias.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1TA3ZksrDca5e8uMC4jB69285I9m1TmgJ",
  "palabras_clave":"violencia de g\u00e9nero, acoso, creencias, narrativas, machismo, cultura, arte, cartograf\u00eda corporal",
  "investigadores":"Daniel Galeano Amaya, Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Karen Marriner Castro, Rafael Villa Rojas, Isabel Betancourt Arg\u00fcelles, Juan Diego Jaramillo",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":52,
  "titulo":"Impactos de la cultura en el valor del metro cuadrado comercial de terreno en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Impacto de la presencia de servicios culturales en el valor m\u00b2 de terreno comercial en Bogot\u00e1 utilizando los equipamientos culturales y el distrito Creativo San Felipe",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Identificar el impacto de la presencia de servicios culturales en el valor m\u00b2 de terreno comercial en Bogot\u00e1 utilizando los equipamientos culturales y el distrito Creativo San Felipe",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1VTH6V4rt0lzZpq__GobIeokm16Is9_xs",
  "palabras_clave":"valorizaci\u00f3n, cultura, metro cuadrado, valor terreno comercial, equipamientos, mapa, geograf\u00eda, sig, geoespacial, correlaci\u00f3n",
  "investigadores":"M\u00e1bel Ayala Meneses, Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Camilo Tiria Buitrago, Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":55,
  "titulo":"Trabajando con PACTARTE, el pacto con la Comunidad Hip Hop",
  "descripcion":"Exploraci\u00f3n de nuevas formas de investigaci\u00f3n colaborativa con la ciudadan\u00eda, centr\u00e1ndose en el movimiento Hip Hop de Bogot\u00e1 y el pacto PACTARTE. A trav\u00e9s de mesas de di\u00e1logo entre la comunidad Hip Hop y las entidades culturales, se desarrollaron herramientas para fortalecer este movimiento, reconociendo su importancia en la ciudad. El estudio tambi\u00e9n evalu\u00f3 el evento Serenata RAP y resalt\u00f3 c\u00f3mo esta cultura ha sido un canal de expresi\u00f3n para los habitantes de las localidades.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100062E",
  "dependencia":null,
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Generar un escenario de di\u00e1logo con el pacto distrital PACTARTE para realizar de forma conjunta un proceso de investigaci\u00f3n que tiene como resultado la consolidaci\u00f3n de instrumentos que permitan reconocer y fortalecer la escena del Hip Hop en Bogot\u00e1.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1LNmuFv07tY2MTYD-9q_37ejGwGIkyR5i",
  "palabras_clave":"investigaci\u00f3n colaborativa, Hip Hop Bogot\u00e1, PACTARTE, mesas de di\u00e1logo, fortalecimiento cultural, Serenata RAP, medici\u00f3n de eventos, cultura ciudadana, recomendaciones futuras, pacto colectivo, participaci\u00f3n ciudadana, impacto territorial, herramientas culturales, m\u00fasica",
  "investigadores":"Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Amaya, Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":58,
  "titulo":"Medici\u00f3n sobre las percepciones y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva en Bogot\u00e1 2023",
  "descripcion":"En el marco de las funciones del Sistema Distrital de Formaci\u00f3n Art\u00edstica y Cultural (SIDFAC), el Sector Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte de Bogot\u00e1 implement\u00f3 en el a\u00f1o 2023 una medici\u00f3n que busc\u00f3 identificar las percepciones y pr\u00e1cticas de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que participan en los procesos de formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que son impartidos por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte (SCRD): el Instituto Distrital de las Artes (Idartes), la Orquesta Filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1 (OFB), el Instituto\nDistrital de Patrimonio Cultural (IDPC) y el Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte (IDRD), en el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Distrito (SED).",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Arte, Cultura y Patrimonio",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Identificar las percepciones, experiencias y pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y deportiva que tienen los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en el marco de la Jornada \u00danica y la Jornada Escolar Complementaria impartida por las entidades adscritas a la Secretar\u00eda Distrital de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte (IDPC, OFB, IDARTES e IDRD).",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":50,
  "titulo":"Medici\u00f3n de las acciones de la estrategia \"Que no se vuelva paisaje\"",
  "descripcion":"Bogot\u00e1 genera 7.700 toneladas de basura diaria, pero solo el 54% de sus habitantes separa residuos, y solo 21% lo hace en el d\u00eda adecuado. La estrategia \"Que la Basura no se vuelva paisaje\" busca cambiar estos h\u00e1bitos mediante experiencias culturales en espacios p\u00fablicos, promoviendo la gesti\u00f3n sostenible.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100049E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"El objetivo es dise\u00f1ar un instrumento de medici\u00f3n de las acciones que se desarrollen en la estrategia de ambiente. Posteriormente, se deben analizar los resultados.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1tC4FncLypFyyBBachYTa8Hx9buvhxMS3",
  "palabras_clave":"cultura ambiental estrategias cambio cultural residuos basura espacio p\u00fablico",
  "investigadores":"Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Karen Marriner, Rafael Ricardo Villa",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":46,
  "titulo":"Informe Festival Calma en la Ciudad: Mil razones para ser flexibles",
  "descripcion":"Identificaci\u00f3n de las formas en la que los habitantes de Bogot\u00e1 atienden su bienestar f\u00edsico, mental y emocional y la realizaci\u00f3n de actividad f\u00edsica para mantener la calma, la tranquilidad y la serenidad. \u00bfQu\u00e9 hacen los habitantes de Bogot\u00e1 para mantener la calma?",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100054E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"El objetivo es hacer una medici\u00f3n de la percepci\u00f3n de la ciudadan\u00eda el evento \"Festival Calma\" que se realizar\u00e1  del 17 al 25 de junio.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"yoga, meditaci\u00f3n, calma, cuerpo, agresividad, salud mental, bienestar, consciencia",
  "investigadores":"Rafael Villa Roja, Karen Vanesa Marriner",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":49,
  "titulo":"Gesti\u00f3n Integral de los residuos s\u00f3lidos en Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Un an\u00e1lisis de los resultados de las encuestas de cultura ambiental y cuidado del entorno 2021 y 2022",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100042E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"El objetivo es hacer un analisis de los resultados de la Encuesta de Cultura Ambiental realizada en el 2022",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1-rLAQIS0rshXf9_Wh7RcDMoJn-X70zMo",
  "palabras_clave":"encuesta bienal de culturas, ebc, medio ambiente, basuras, residuos, entorno, cultura ciudadana, estrategia ambiental, reciclaje, espacio p\u00fablico, recicladores, pl\u00e1sticos, separaci\u00f3n",
  "investigadores":"Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Paula La Rotta Cedano, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":45,
  "titulo":"L\u00ednea Calma: Cap\u00edtulo Celos",
  "descripcion":"Evaluaci\u00f3n de espacios psicoeducativos grupales",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100040E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Docuemento con los resultados de los instrumentos aplicados en los espacios psicoeducativos que realice la L\u00ednea Calma. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"celos, masculinidades, machismo, l\u00ednea calma, amor rom\u00e1ntico, psicoeducativo, control emocional, comunicaci\u00f3n",
  "investigadores":"Rafael Villa Rojas, Karen Vanesa Marriner, Daniel Galeano Amaya",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":43,
  "titulo":"Las redes \"andan diciendo\"",
  "descripcion":"Evaluaci\u00f3n y an\u00e1lisis de narrativas en territorios digitales sobre la estrategia Escuela de Hombres al Cuidado",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100059E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":2.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Evaluaci\u00f3n de las narrativas aplicadas en los m\u00f3dulos de MasterClass de la Escuela de Hombres al Cuidado.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"redes sociales, racismo, discriminaci\u00f3n, clasismo, xenofobia, discurso, comentarios, interacciones, prensa, publicaciones, escuela hombres al cuidado, estrategia cambio cultural, cultura ciudadana, instagram, facebook, twitter, noticias",
  "investigadores":"Daniel Galeano Amaya, Karen Marriner-Castro, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":24,
  "titulo":"An\u00e1lisis UX\/UI plataforma SICON",
  "descripcion":"Diagn\u00f3stico de la plataforma web SICON en el que se identifican puntos o secciones problem\u00e1ticas para ajuste y mejora de la iterfaz, funcionalidad con el prop\u00f3sito de mejorar la experiencia de usuario.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100073E",
  "dependencia":"Fomento",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Diagn\u00f3stico de la plataforma web SICON en el que se identifican puntos o secciones problem\u00e1ticas para ajuste y mejora de la iterfaz, funcionalidad con el prop\u00f3sito de mejorar la experiencia de usuario.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1XruxWEeJT7aoW7uioSdMtbuj4fPKf0aI",
  "palabras_clave":"fomento, sicon, convocatorias, idartes, sistemas de informaci\u00f3n, tr\u00e1mites, est\u00edmulos, concursos, interfaz de usuario, experiencia de usuario",
  "investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":21,
  "titulo":"Indice Cultura Distritos Creativos 2023",
  "descripcion":"Identificar por medio de un an\u00e1lisis piloto el comportamiento del \u00edndice de cultura ciudadana en los Distritos Creativos de Bogot\u00e1 en contraste con el de las localidades y el del conjunto de la ciudad.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100035E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Econom\u00eda, Estudios y Pol\u00edtica",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Mixta",
  "objetivo":"Identificar por medio de un an\u00e1lisis piloto el comportamiento del \u00edndice de cultura ciudadana en los Distritos Creativos de Bogot\u00e1 en contraste con el de las localidades y el del conjunto de la ciudad.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":19,
  "titulo":"Danza en la Ciudad 2023",
  "descripcion":"Estudio sobre el festival de Danza en la Ciudad en lo correspondiente a un marco normativo, la metodolog\u00eda an\u00e1liosis cuantitativo para identifiar posibles incidencias del festival en la ciudad.",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100006E",
  "dependencia":"G. Danza ",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Estudio sobre el festival de Danza en la Ciudad en lo correspondiente a un marco normativo, la metodolog\u00eda an\u00e1liosis cuantitativo para identifiar posibles incidencias del festival en la ciudad.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"danza, baile, artes esc\u00e9nicas, eventos, festivales, idartes, consumo cultural, baile",
  "investigadores":"Dayana Alexandra Moreno Arteaga, Karen Julieth Higuera Rodr\u00edguez, Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":16,
  "titulo":"Jazz al parque 2023",
  "descripcion":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Jazz al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "entidad_solicitante":"IDARTES",
  "expediente_orfeo":"202391004200100011E",
  "dependencia":"G. M\u00fasica",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Investigaci\u00f3n que tuvo como objetivo conocer las percepciones de los asistentes al Festival Jazz al Parque 2023, sobre la organizaci\u00f3n y log\u00edstica del evento, adem\u00e1s de recolectar informaci\u00f3n sobre cultura ciudadana",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"m\u00fasica en vivo, festival al parque, espect\u00e1culos, idartes, eventos, emprendimiento, festivales",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":10,
  "titulo":"Encuesta Lectura, Escritura, Oralidad y Espacios de Cultura - Encuesta Bienal de Culturas",
  "descripcion":"El objetivo de esta encuesta dentro de la Encuesta Bienal de Cultura es obtener informaci\u00f3n que permita a las entidades del sector caracterizar a la poblaci\u00f3n de Bogot\u00e1 respecto a los h\u00e1bitos de lectura y escritura, el reconocimiento de la oralidad y el uso de espacios convencionales y alternativos de lectura, mediante percepciones, conocimientos, pr\u00e1cticas y valoraciones, temas asociados a la actual Pol\u00edtica LEO.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100032E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Lectura y Bibliotecas",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"En espera",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"El objetivo de esta encuesta dentro de la Encuesta Bienal de Cultura es obtener informaci\u00f3n que permita a las entidades del sector caracterizar a la poblaci\u00f3n de Bogot\u00e1 respecto a los h\u00e1bitos de lectura y escritura, el reconocimiento de la oralidad y el uso de espacios convencionales y alternativos de lectura, mediante percepciones, conocimientos, pr\u00e1cticas y valoraciones, temas asociados a la actual Pol\u00edtica LEO.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"ebc 2023 lectura, escritura, oralidad, leo",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":11,
  "titulo":"Encuesta Bienal de Culturas - Pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales y patrimoniales",
  "descripcion":"El objetivo general de esta encuesta dentro la EBC, es obtener informaci\u00f3n sobre conocimientos, creencias, actitudes, valores, emociones, pr\u00e1cticas, comportamientos y percepciones de los y las habitantes de Bogot\u00e1, durante los \u00faltimos 2 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales, patrimoniales y el uso de sus equipamientos.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100031E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n Observatorio y Gesti\u00f3n del Conocimiento Cultural",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"El objetivo general de esta encuesta dentro la EBC, es obtener informaci\u00f3n sobre conocimientos, creencias, actitudes, valores, emociones, pr\u00e1cticas, comportamientos y percepciones de los y las habitantes de Bogot\u00e1, durante los \u00faltimos 2 a\u00f1os, en relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas art\u00edsticas, creativas, culturales, patrimoniales y el uso de sus equipamientos.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"ebc 2023, encuesta bienal de culturas, consumo cultural, patrimoios, internet, acceso, plan de cultura, equipamientos",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":59,
  "titulo":"Estrategia Bogot\u00e1 sabe a centro: Medici\u00f3n restaurante y gastrobares",
  "descripcion":"Analizar la relaci\u00f3n e influencia que tiene la oferta cultural y el turismo en la dinamizaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de demanda a trav\u00e9s de la programaci\u00f3n cultural del centro de la ciudad, en los establecimientos gastron\u00f3micos que se ubican en este sector.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100027E",
  "dependencia":"Despacho SCRD ",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Analizar la relaci\u00f3n e influencia que tiene la oferta cultural y el turismo en la dinamizaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de demanda a trav\u00e9s de la programaci\u00f3n cultural del centro de la ciudad, en los establecimientos gastron\u00f3micos que se ubican en este sector.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/135pZxcXo-fg6WlXJ5a0BDgvyQE1x_gCR",
  "palabras_clave":"centro hist\u00f3rico gastrobares restaurantes comida gastronom\u00eda sabor bogot\u00e1",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":28,
  "titulo":"Medici\u00f3n acci\u00f3n pita y avisa - Transmilenio ",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100050E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"En espera",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Medir el pilotaje de la estrategia \"Date Cuenta es Violencia\", la cual es liderada por Transmilenio y la Secretar\u00eda de la Mujer. El objetivo de la medici\u00f3n es evaluar el proceso de la invervenci\u00f3n. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":40,
  "titulo":"Base de datos atenciones L\u00ednea Calma",
  "descripcion":"Consolidaci\u00f3n de la base de datos de tipificaci\u00f3n de atenciones de la estrategia \"L\u00ednea Calma\"",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100075E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Se requiere el acompa\u00f1amiento por parte del observatorio, para estandarizar, normalizar y depurar todas las bases de datos de la l\u00ednea calma, as\u00ed como la creaci\u00f3n de un tablero de control interno para el an\u00e1lisis periodico de esta informacion, basado en los reportes repetitivos.  esta se debe diligenciar por medio del Plan anual de investigaciones,",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1ZkjXofmuWg5Uv6VdmWWPTXsNXgwYSA7E",
  "palabras_clave":"L\u00ednea cama, base de datos, programa calma, cultura ciudadana, call center, l\u00ednea telef\u00f3nica, g\u00e9nero, masculinidades, machismo, psicolog\u00eda, emociones",
  "investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa, Maritza T\u00e9llez",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":39,
  "titulo":"S.I. Direcci\u00f3n de Redes y Acci\u00f3n Colectiva",
  "descripcion":"Asesor\u00eda en el dise\u00f1o de un modelo de datos para la implementaci\u00f3n de un sistema de informaci\u00f3n de los agentes y participantes registrados en la red de contactos de Cultura Ciudadana",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100074E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Se tiene como proyecto para el a\u00f1o en curso, crear el sistema de informaci\u00f3n de la  Direcci\u00f3n, que permita integrar sus fuentes de datos y procesar indicadores de gesti\u00f3n o estad\u00edsticas, as\u00ed como visualizar o publicar informaci\u00f3n georeferenciada propia de las actividades de la Direcci\u00f3n, a la vez que se genera memoria institucional.",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/u\/0\/folders\/1IFiURjei3SfLthVpPKst1QyYf653S4rD",
  "palabras_clave":"cultura ciudadana, redes, acci\u00f3n colectiva, contactos, estrategias, cambio cultural, sistema de informaci\u00f3n, empresas, agentes",
  "investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":38,
  "titulo":"Observaci\u00f3n de consumo de pl\u00e1stico en servidores p\u00fablicos - aves cuidadoras",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100051E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"La idea es hacer los procesos de observaci\u00f3n con los servidores p\u00fablicos en el marco de la estrategia y definir los instrumentos a realizar",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":36,
  "titulo":"Mapeo de Actores de Cultura Ciudadana",
  "descripcion":"Mapeo de las organizaciones sociales y comunitarias que est\u00e1n trabajando temas relacionados con cultura ciudadana, desagregados por localidad y con una caracterizaci\u00f3n b\u00e1sica de localidad, temas, perfiles de los integrantes, tipos de procesos que realizan y datos de contacto. ",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100053E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Redes de Articulaci\u00f3n",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"La solicitud consiste en un mapeo de las organizaciones sociales y comunitarias que est\u00e9n trabajando temas relacionados con cultura ciudadana, desagregados por localidad y con una caracterizaci\u00f3n b\u00e1sica de localidad, temas, perfiles de los integrantes, tipos de procesos que realizan y datos de contacto. ",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1Adihzk-POHrXfG68mc2sRSJzTZE1lG9E",
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":"Karen Marriner, Rafael Villa",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":29,
  "titulo":"Medici\u00f3n de acciones del Combo Violeta",
  "descripcion":"Intervenciones del Combo Violeta y los Floorgr\u00e1ficos en las estaciones de Av Jim\u00e9nez, Las Aguas y Museo. Evaluar la percepci\u00f3n de los usuarios sobre esta intervenci\u00f3n y la calidad del servicio de transmilenio. ",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100048E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Medir la intervenci\u00f3n del Combo Violeta y los Floorgr\u00e1ficos en las estaciones de Av Jim\u00e9nez, Las Aguas y Museo. El objetivo de la medici\u00f3n es evaluar la percepci\u00f3n de los usuarios sobre esta intervenci\u00f3n y la calidad del servicio de transmilenio. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"transmilenio, cultura ciudadana, combo violenta, floorgraphics, evasi\u00f3n de pasajes, colados, las aguas, museo del oro, avenida jim\u00e9nez",
  "investigadores":"Paula Gonz\u00e1lez Vergara, Mar\u00eda del Pilar Acosta Ni\u00f1o, Gisela Castrill\u00f3n Moreno, Rafael Ricardo Villa Rojas",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":30,
  "titulo":"Encuesta de indicadores de Cultura Ciudadana y garant\u00eda de derechos",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Levantar informaci\u00f3n para alimentar los indicadores de politicas p\u00fablicas que tiene como responsabilidad la Subsecretar\u00eda de Cultura Ciudadana y el Observatorio.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"ebc, encuesta bienal de culturas, encuesta de indicadores, cultura ciudadana, encuesta probabil\u00edstica",
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":31,
  "titulo":"Encuesta violencia intrafamiliar y linea calma",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100046E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Levantar informaci\u00f3n para hacer seguimiento y disponer de insumos para la evaluaci\u00f3n de la estrategia Linea Calma",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":32,
  "titulo":"Encuesta de labores del cuidado",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100044E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Levantar informaci\u00f3n para hacer seguimiento y disponer de insumos para la evaluaci\u00f3n de la estrategia Hombres al Cuidado",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":48,
  "titulo":"Medici\u00f3n de uso de elemtos reflectivos en ciclistas",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100052E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Dise\u00f1o de instrumento de medici\u00f3n y aplicaci\u00f3n del instrumento para medir el buen uso de los elementos reflectivos y uso del casco en bici usuarios y motociclistas",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":44,
  "titulo":"Acercamientos cr\u00edticos a las violencias en Bogot\u00e1:\n G\u00e9nero, masculinidad hegem\u00f3nica y poder\n\n",
  "descripcion":"Identificar los discursos, significados culturales y comportamientos que mantienen y posibilitan la violencia basada en g\u00e9nero en Bogot\u00e1 a partir de la identificaci\u00f3n de relatos sobre la masculinidad y las violencias.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100047E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Documento conceptual sobre las masculinidades no violentas desarrollado por el Semillero del Observatorio. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"celos, masculinidades, machismo, l\u00ednea calma, amor rom\u00e1ntico, psicoeducativo, control emocional, comunicaci\u00f3n",
  "investigadores":"Rafael Villa\nDaniel Galeano",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":42,
  "titulo":"Sistema de Informaci\u00f3n Estrategia \"Escuela Hombres al Cuidado\"",
  "descripcion":"Asesor\u00eda en el dise\u00f1o de un modelo de datos, formularios y tablero de control para la implementaci\u00f3n del sistema de informaci\u00f3n de las actividades de la estrategia \"Hombres al Cuidado\"",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100076E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"Elaborar el sistema de captura de informaci\u00f3n de las acciones de la Escuela de Hombres al Cuidado",
  "carpeta_productos":"https:\/\/drive.google.com\/drive\/folders\/1MHqEsUZfT-RbCjeCF_xxl4BVP1mwGtS_",
  "palabras_clave":"sistema de informaci\u00f3n, cultura ciudadana, visualizaci\u00f3n, monitoreo, seguimiento, hombres al cuidado, beneficiarios, infocuidado, transformaciones culturales, machismo",
  "investigadores":"Mauricio Ojeda Pepinosa",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":51,
  "titulo":"Transferencia metodol\u00f3gica de la acci\u00f3n \"m\u00e1s rimas, cero ri\u00f1as\"",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"El objetivo es acompa\u00f1ar y avalar el dise\u00f1o del protocolo de transferenia metodol\u00f3gica de la estrat\u00e9gia m\u00e1s rimas cero ri\u00f1as ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":54,
  "titulo":"Medici\u00f3n Museo Abierto de Bogot\u00e1",
  "descripcion":"Dise\u00f1ar y realizar un estudio de percepci\u00f3n y apropiaci\u00f3n en la ciudadan\u00eda sobre las intervenciones art\u00edsticas en espacio p\u00fablico realizadas en el marco del Museo Abierto de Bogot\u00e1.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100039E",
  "dependencia":"IDARTES",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Enviada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":"Dise\u00f1ar y realizar un estudio de percepci\u00f3n y apropiaci\u00f3n en la ciudadan\u00eda sobre las intervenciones art\u00edsticas en espacio p\u00fablico realizadas en el marco del Museo Abierto de Bogot\u00e1.",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":"museo abierto bogot\u00e1, mab, idartes, artes pl\u00e1sticas, georeferenciaci\u00f3n, espacio p\u00fablico",
  "investigadores":"Marcela Garz\u00f3n Garc\u00eda, Viviana Marcela Rodr\u00edguez, Karen Julieth Higuera\nRodr\u00edguez, Gisela Castrill\u00f3n, Gustavo Romero",
  "anio":2023
 },
 {
  "id":53,
  "titulo":"Diagnostico de la estrategia de entrenamiento fisico como potenciador de cultura ciudadana ",
  "descripcion":"Exploraci\u00f3n de nuevas formas de investigaci\u00f3n colaborativa con la ciudadan\u00eda, centr\u00e1ndose en el movimiento Hip Hop de Bogot\u00e1 y el pacto PACTARTE. A trav\u00e9s de mesas de di\u00e1logo entre la comunidad Hip Hop y las entidades culturales, se desarrollaron herramientas para fortalecer este movimiento, reconociendo su importancia en la ciudad. El estudio tambi\u00e9n evalu\u00f3 el evento Serenata RAP y resalt\u00f3 c\u00f3mo esta cultura ha sido un canal de expresi\u00f3n para los habitantes de las localidades.",
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100069E",
  "dependencia":"Direcci\u00f3n de Transformaciones Culturales",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"Finalizada",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":"El objetivo del acompa\u00f1amiento es brindar las herramientas y apoyar en la consolidaci\u00f3n de la informaci\u00f3n recolectada sobre los beneficios de la actividad f\u00edsica y el metodo PONS de entrenamiento para mejorar la salud mental y el bienestar en la ciudadan\u00eda. ",
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":56,
  "titulo":"Evaluaci\u00f3n pre y post de las acciones que integran los modulos de la escula de hombres al cuidado",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":null,
  "dependencia":null,
  "puntaje":1.0,
  "estado":"En espera",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n cultura ciudadana ",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 },
 {
  "id":57,
  "titulo":"Actividades de Navidad 2023",
  "descripcion":null,
  "entidad_solicitante":"SCRD",
  "expediente_orfeo":"202391004200100065E",
  "dependencia":"Despacho",
  "puntaje":1.0,
  "estado":"En espera",
  "linea_investigacion":"Investigaci\u00f3n del sector cultura ",
  "objetivo":null,
  "carpeta_productos":null,
  "palabras_clave":null,
  "investigadores":null,
  "anio":2023
 }
]